Chương 682: Còn gây chấn động hơn cả lần trước

Ngẩn người khá lâu, Nevar mới phản ứng lại được, vội vàng chạy nhỏ tới bên cạnh Hứa Dịch.

"Hội trưởng đại nhân, sao ngài lại đến đây?"

Hứa Dịch cười với anh ta: "Vừa hay có việc phải đến Vương quốc Rulson, cách đây cũng không xa lắm. Nhận được tin hạm đội các anh vừa đến, nên tiện thể ghé qua xem tình hình." Nói xong quay đầu nhìn ba con tàu ma lực, hỏi: "Thế nào? Chuyến đi này có thuận lợi không?"

Nevar cười ha hả: "Nhờ Nữ thần May mắn phù hộ, dọc đường tuy gặp vài rắc rối nhỏ, nhưng nhìn chung vẫn rất thuận lợi. Với lại..." Nevar khẽ hắng giọng, hạ thấp giọng một chút. "Hội trưởng đại nhân, mấy ngày trước chúng tôi đã phát hiện một hòn đảo nhỏ rất có giá trị ở vùng biển ngoài khơi cách đây chưa đến hai trăm cây số..."

"Rất có giá trị?" Thấy dáng vẻ nháy mắt ra hiệu của Nevar, Hứa Dịch lập tức hiểu ra. "Vậy tình hình hòn đảo nhỏ đó bây giờ ra sao?"

Nevar làm một cử chỉ trấn an.

"Về cơ bản không có vấn đề gì, tình hình cụ thể lát nữa tôi sẽ báo cáo chi tiết với ngài."

Hứa Dịch gật đầu: "Anh làm việc thì tôi rất yên tâm, nhưng chuyện này e là tôi tạm thời không có thời gian xử lý, anh cứ tự giải quyết trước đi, đợi về đến Công quốc Stan rồi báo cáo chi tiết lại với tôi."

"Việc này..." Nevar nghĩ ngợi, cảm thấy tình hình trên đảo Sấm Rền cũng không cấp bách gì, nên cũng không cần vội báo cáo với Hứa Dịch, bèn thôi.

Nhưng có một chuyện khác lại cần báo ngay cho Hứa Dịch biết.

Nghe Nevar kể xong chuyện Hội trưởng Randolph vừa tìm đến bàn bạc, Hứa Dịch lộ ra nét cười nhẹ, vỗ vỗ vai Nevar, khen ngợi: "Anh làm rất tốt. Nói với Hội trưởng Randolph, Thương hội Tân Phi chúng tôi có thể xem xét yêu cầu vận chuyển hàng hóa của ông ta, còn về chi tiết cụ thể, mong ông ta có thể đích thân đến Công quốc Stan khảo sát thực địa rồi mới quyết định, hiện giờ không nên vội vàng quyết định. Còn về khoáng sản thì... ông ta cứ cố gắng hết sức là được, không ép buộc."

"Ơ?" Nevar có chút kỳ lạ.

Hội trưởng đại nhân rõ ràng trước khi xuất phát coi trọng chuyện này lắm mà, sao giờ lại tỏ ra thái độ chẳng bận tâm như vậy?

Nhìn ra sự nghi hoặc trong lòng Nevar, Hứa Dịch cười giải thích: "Hợp tác với Vương quốc Rulson đã có vài thay đổi, nếu không có gì bất ngờ, sau này thương hội chúng ta có thể nhận được nguồn cung khoáng sản với tỷ lệ rất cao từ Vương quốc Rulson, nên tạm thời không cần vội vàng trong việc giao dịch khoáng sản riêng tư nữa. Tất nhiên, ý tôi không phải là không cần làm những việc này nữa, mà là vẫn phải tiếp tục tiến hành. Vì nhu cầu khoáng sản của thương hội chúng ta là vô tận, anh hiểu ý tôi chứ?"

"Hiểu rồi!" Nevar gật đầu mạnh mẽ, rồi lại tò mò hỏi: "Hội trưởng đại nhân, có phải Vương quốc Rulson lại có việc cần nhờ đến thương hội chúng ta, nên mới chịu nhượng bộ không?"

"Cũng gần như vậy." Hứa Dịch khẽ mỉm cười.

Nguyên nhân này liên quan tới hợp tác với tộc Aisara, hiện giờ không tiện tiết lộ cho Nevar biết.

Thấy Hứa Dịch không nói, Nevar cũng biết điều mà không hỏi thêm nữa.

Tạm thời không còn chuyện gì cấp bách cần báo cáo, ánh mắt Nevar không tự chủ được mà chuyển sang cô bé không biết từ lúc nào đã chạy tới dưới thân tàu Triêu Dương, ngửa mặt lên ngắm nghía tàu Triêu Dương với vẻ vô cùng hứng thú.

"Hội trưởng đại nhân, cô bé này là..."

"Cô ấy tên Lumi, anh không nhận ra thân phận của cô ấy sao?" Hứa Dịch cười hỏi.

Nevar lắc đầu, thầm nghĩ mình đâu phải thần thánh, sao có thể chỉ nhìn bề ngoài mà đoán ra thân phận của cô bé này được.

Nhưng từ giọng điệu của Hội trưởng đại nhân có thể đoán được, thân phận của cô bé này chắc chắn không tầm thường.

Nhưng nhìn từ trang phục, cách ăn mặc và khí chất của cô bé, cũng không giống là con nhà quý tộc lớn nào cả.

Huống chi với địa vị hiện tại của Hội trưởng đại nhân trong Vương quốc Rulson, người có thể được ông ấy coi là thân phận phi phàm, e rằng chỉ có Vương nữ của Vương quốc Rulson mà thôi?

Nhưng dù nhìn thế nào, cô bé tóc tai hơi rối bù, mặc bộ quần áo vải màu sắc lộn xộn này cũng chẳng có gì liên quan tới Vương nữ cả.

Thấy Nevar quả thực không nhận ra thân phận của Lumi, Hứa Dịch không khỏi có chút ngạc nhiên.

Nhưng rồi anh lập tức hiểu ra.

Tộc Gnome thực sự đã biến mất khỏi lục địa này quá lâu rồi.

Ngay cả những ghi chép về tộc Gnome trong các loại văn hiến, cũng sắp trở thành thuần túy truyền thuyết mà thôi.

Vậy nên trong nhận thức của mọi người, đều cho rằng tộc Gnome đã biến mất khỏi lục địa này từ lâu.

Hơn nữa ngoại hình của tộc Gnome thực sự cực kỳ giống trẻ em loài người, khác biệt rất ít.

Nếu không phải trước đây Hứa Dịch rất hứng thú với kiến thức về Máy móc Ma thuật mà tộc Gnome nắm giữ, nên đã lật xem rất nhiều tài liệu văn hiến, và lúc gặp Lumi lại có cả một nhóm tộc Elf đứng bên cạnh, thì e rằng anh cũng khó lòng ngay lập tức nhận ra Lumi chính là tộc Gnome trong truyền thuyết.

Đúng lúc Hứa Dịch đang cân nhắc có nên nhân cơ hội này công khai thân phận của Lumi hay không, thì Lumi bỗng rảo bước chạy tới, vẻ mặt phấn khích lớn tiếng nói với Hứa Dịch: "Này, Hứa Dịch, con tàu này đơn giản là tuyệt vời quá! Anh đã đóng ra nó bằng cách nào vậy?"

Hứa Dịch mỉm cười: "Đây đâu phải mình tôi làm ra được, mà là hội tụ sức lực của vô số người trong Thương hội Tân Phi chúng tôi mới chế tạo thành. Sao rồi, Lumi? Nhìn xong con tàu ma lực này, có thấy ý nghĩ trước đây của mình rằng chỉ cần năm nghìn đồng vàng là đóng được một chiến hạm viễn dương thật nực cười không?"

Lumi nhăn nhăn chiếc mũi nhỏ nhắn, khẽ hừ một tiếng, lầm bầm nói: "Tôi lâu rồi không ra ngoài mà, đâu biết trình độ của loài người các anh trong lĩnh vực này bây giờ đã cao đến vậy." Rồi lại phấn khích trở lại. "Này, Hứa Dịch, ba con tàu mạnh mẽ thế này, chẳng lẽ vẫn chưa thể viễn dương được sao? Anh chắc chắn đang lừa tôi!"

Hứa Dịch nhún vai: "Tôi lừa cô làm gì. Tuy về lý thuyết ba con tàu ma lực này quả thực đã có khả năng viễn dương, nhưng thực tế những rủi ro gặp phải khi viễn dương vượt xa sức tưởng tượng của cô, không tin thì cô cứ hỏi Nevar."

Thấy Hứa Dịch chỉ về phía mình, Nevar sững lại.

Vừa nghe được đoạn đối thoại giữa Hứa Dịch và Lumi, trong lòng anh ta tràn đầy nghi hoặc.

Cô bé tên Lumi này lại dám thẳng thừng gọi tên Hội trưởng đại nhân, vậy chắc chắn chứng tỏ thân phận của cô ta không hề tầm thường.

Nhưng sau đó cô bé này lại nói gì nhỉ...

"Trình độ của loài người các anh trong lĩnh vực này"?

Sao lại gọi là "loài người các anh"?

Chẳng lẽ cô ta không phải loài người?

Đang suy nghĩ ý nghĩa câu nói đó, thì Lumi đã nhảy tới trước mặt Nevar, ngửa mặt hỏi anh ta: "Này, anh tên Nevar phải không? Nói cho tôi biết, viễn dương biển sâu có thực sự nguy hiểm như Hứa Dịch nói không?"

Liếc thấy ánh mắt Hứa Dịch nhìn về phía mình, Nevar lập tức hiểu ý, khẽ hắng giọng, gật đầu, nghiêm giọng đáp: "Đúng vậy, tiểu thư Lumi... Viễn dương trên biển cả mênh mông vô tận, những rủi ro gặp phải trong đó cực kỳ đáng sợ, vượt xa sức tưởng tượng của cô."

Thấy Lumi vẫn còn vẻ nghi hoặc, Nevar nâng cao giọng: "Đừng nhìn tôi bằng ánh mắt nghi ngờ như thế, ba con tàu này lần này xuất phát từ Công quốc Stan, đã đi trên biển đủ hơn hai nghìn cây số mới đến được đây, mà tôi chính là chỉ huy dẫn dắt ba con tàu này. Nên tôi hiểu rõ những rủi ro trong đó hơn bất kỳ ai!"

Lumi lầm bầm một tiếng, cúi đầu suy nghĩ, khi ngẩng đầu lên lại có vẻ hơi nản, quay sang khẽ than với Hứa Dịch: "Vậy là tôi vẫn phải ngoan ngoãn chờ thêm vài năm nữa sao?"

Hứa Dịch khẽ gật đầu: "Đúng vậy. Chẳng phải chính cô cũng đã nói rồi sao, cô đã chờ hơn một trăm năm rồi, chờ thêm năm năm hay mười năm nữa cũng chẳng sao mà?"

"Ừm..." Lumi trầm ngâm giây lát, bỗng vỗ mạnh hai tay, lớn tiếng "ừ" một cái. "Được, vẫn cứ làm theo những gì chúng ta đã thỏa thuận trước đó."

Nói rồi lại quay đầu nhìn về phía tàu Tung Cánh, tàu Triêu Dương và tàu Nữ thần Chiến thắng Iris, ánh mắt lộ rõ niềm mong đợi và vui mừng mãnh liệt. "Dù sao thì, có thể tận mắt thấy ba con tàu ma lực to lớn hùng vĩ đến thế này, đã hoàn toàn vượt ngoài dự liệu của tôi rồi. Tôi tin rằng, chỉ cần anh chịu giúp tôi, chẳng mấy chốc tôi sẽ có thể chế tạo ra những con tàu ma lực còn mạnh mẽ hơn nữa!"

"Nói cho rõ, không phải tôi giúp cô, mà là cô giúp chúng tôi." Hứa Dịch cười nói. "Lumi, cô bây giờ là nghiên cứu viên đặc cấp của Viện nghiên cứu Ma thuật thương hội chúng tôi, đã là nhân viên của thương hội chúng tôi rồi, nên phải chăm chỉ làm việc cho tôi mới đúng."

Lumi phẩy phẩy bàn tay nhỏ: "Ai giúp ai cũng được, tóm lại chỉ cần cuối cùng chế tạo ra được tàu ma lực đủ mạnh là được. Chỉ cần có thể hoàn thành giấc mơ của tôi, anh bảo tôi làm gì cũng được!"

Hứa Dịch khẽ mỉm cười: "Yên tâm, nghiên cứu chế tạo ra tàu ma lực tốt hơn, mạnh hơn vốn dĩ đã là một trong những mục tiêu của thương hội chúng tôi. Nhưng Lumi, chúng ta cũng đã nói rõ rồi, tuy hướng nghiên cứu chính của cô là tàu ma lực, nhưng ở các mảng nghiên cứu phát triển khác, cô cũng cần phải bỏ công sức vào đấy."

"Tôi biết mà. Anh cứ yên tâm, tộc Gnome chúng tôi rất giữ chữ tín đấy, chứ không giảo hoạt như loài người các anh đâu."

Hứa Dịch bật cười không nói nên lời, đang định nói gì đó thì Nevar bên cạnh đã không nhịn được mà buột miệng kêu lên.

"Gnome? Trời đất ơi! Cô lại là một Gnome! Ôi, chuyện này thật khó tin quá! Hội trưởng đại nhân, đây là thật sao? Trước mặt tôi lại xuất hiện một Gnome ư? Đây chắc chắn là ảo giác! Thật không thể tin nổi!"

Hứa Dịch nhìn Nevar kinh ngạc đến mức nói năng lộn xộn, thầm nghĩ tộc Gnome tuy sắp trở thành sinh vật huyền thoại rồi thật, nhưng cũng không đến mức khiến Nevar mất bình tĩnh như vậy chứ?

Chưa đợi Hứa Dịch lên tiếng, Lumi đã chống nạnh, ngửa mặt quát Nevar: "Này, loài người, Gnome thì sao chứ? Sao anh lại thấy khó tin? Chẳng lẽ tôi không phải một Gnome sống sờ sờ sao?"

Nevar mặt mày ngơ ngác gật đầu như cái máy.

"Vâng, cô đúng là một Gnome. Nhưng... nhưng chẳng phải tộc Gnome đã biến mất khỏi lục địa này từ lâu rồi sao?"

Hứa Dịch cười vỗ vỗ vai Nevar: "Thôi được rồi, việc gì cũng có ngoại lệ. Chẳng phải tộc Elf cũng từng được cho là gần như biến mất khỏi lục địa Saiens đó sao? Nhưng anh bây giờ ở trong thương hội chẳng phải ngày nào cũng tiếp xúc với tộc Elf sao? Thậm chí trên tàu Nữ thần Chiến thắng Iris còn có hai nghiên cứu viên tộc Elf nữa. Tuy Gnome hiếm hơn Elf một chút, nhưng anh cũng không cần phải kinh ngạc đến mức này chứ?"

Nevar há miệng định nói, thầm nghĩ Hội trưởng đại nhân nói nhẹ nhàng như vậy, nhưng tộc Gnome lại tái xuất hiện trên lục địa Saiens, đây căn bản là một tin tức chấn động cực kỳ mà người ta không thể tưởng tượng nổi chứ bộ!

Thấy Nevar vẫn còn vẻ mặt không dám tin, Hứa Dịch lại có chút đau đầu.

Vài năm trước khi anh đưa Yanis đến thành Bontar ra mắt công chúng, đã gây ra hiệu ứng chấn động ngoài dự liệu, có thể nói là đáng sợ, thậm chí đến cả Thương hội Tân Phi cũng vì đám đông vây xem Yanis mà khiến công việc bình thường của thương hội bị ảnh hưởng nghiêm trọng suốt một thời gian dài.

Bây giờ nếu anh đưa Lumi về, lại công khai tuyên bố với mọi người một lần nữa, thì cứ nhìn phản ứng hiện tại của Nevar mà xem, hiệu ứng chấn động gây ra biết đâu còn mạnh hơn Yanis gấp mấy lần.

Nhìn Lumi vẫn còn bất mãn vì phản ứng thái quá của Nevar, giận dỗi phồng má lên, trong lòng Hứa Dịch khổ sở cười thầm.

Muốn hợp tác với các chủng tộc khác, đây cũng coi như là một trong những cái giá phải gánh chịu vậy.

ChÆ°Æ¡ng 298: Người lùn cũng cần sĩ diện

"Hội trưởng."

"Hội trưởng."

"Hội trưởng, ngài đến rồi..."...

Thấy Hứa Dịch đột nhiên xuất hiện, mọi người đang tập trung thảo luận liền đồng loạt cung kính chào hỏi.

Hứa Dịch khoát tay, ngăn Ancato định bê ghế ngồi, anh nhặt một chiếc lốp xe đã thành hình từ trên mặt đất, dựng đứng lên, dùng sức ấn thử.

Cảm nhận lực đàn hồi từ chiếc lốp xe chỉ cao ngang eo, rộng không đến hai mươi centimet, Hứa Dịch hài lòng gật đầu.

"Tốt, xem ra về cơ bản đã thành hình. Tiếp theo chỉ cần xử lý một số chi tiết nhỏ là chiếc lốp xe này coi như hoàn thành."

Nhận được lời khen ngợi của Hứa Dịch, mọi người xung quanh đều thở phào nhẹ nhõm.

Porteru cười nói, lúc này mới có thời gian hỏi: "Hội trưởng, lần này anh đến đây là vì chuyện này sao?"

"Không. Thứ này tập hợp đội ngũ nghiên cứu tinh anh nhất của Thương hội chúng ta hiện nay, tôi không có gì phải lo lắng, lần này đến đây chỉ là tiện đường ghé qua xem sao." Hứa Dịch lắc đầu, đột nhiên hỏi Irdan: "Irdan, nếu có Thương hội khác trả cho anh mức lương 300 Đồng vàng một năm, anh có đồng ý đi không?"

Irdan ngẩn người: "300 Đồng vàng một năm... Vậy là hơn hai mươi Đồng vàng mỗi tháng, cũng không nhiều hơn ở đây là bao, tôi đang sống rất tốt ở đây, tại sao phải đi?"

"Vậy nếu là 500 Đồng vàng thì sao? Chắc chắn là nhiều hơn ở đây rồi." Hứa Dịch lại hỏi.

Irdan vẫn lắc đầu: "Không, cho dù cho tôi 1000 Đồng vàng, tôi cũng sẽ không đi đâu. Tôi sống rất thoải mái ở Thương hội Tân Phi, ở đây cho dù là Nhân loại hay Người lùn, đều đối xử với tôi rất tốt, tôi không muốn chạy đến một môi trường xa lạ để thích nghi lại."

Thấy Irdan trả lời dứt khoát như vậy, Hứa Dịch không khỏi thở dài.

"Xem ra các anh Elf thật sự không thích thay đổi môi trường. Mặc dù anh nói như vậy, tôi với tư cách là Hội trưởng của Thương hội Tân Phi rất vui, nhưng e rằng Trưởng lão Alucia sẽ không được vui cho lắm."

Irdan hơi nhíu mày: "Hội trưởng, sao ngài đột nhiên nhắc đến chuyện này? Có chuyện gì xảy ra sao?"

"Ừm, bởi vì hiện tại có một Thương hội khác cũng muốn thuê Elf đến Thương hội của họ làm việc, hơn nữa đưa ra mức lương 300 thậm chí là 500 Đồng vàng một năm, trước khi đến hỏi ý kiến Trưởng lão Alucia. Tôi muốn hỏi ý kiến của các anh trước." Hứa Dịch nói."Nhưng theo thái độ của anh, e rằng những Elf khác ở đây cũng không muốn đi nhỉ?"

Irdan khẳng định gật đầu: "Vâng."

"Vậy anh nói xem, Trưởng lão Alucia có động lòng trước lời đề nghị này không?" Hứa Dịch lại hỏi.

"Cái này..." Irdan suy nghĩ một chút, chậm rãi lắc đầu: "Suy nghĩ của Trưởng lão, tôi không thể đoán được. Tôi nghĩ Hội trưởng anh vẫn nên tự mình đến hỏi Trưởng lão thì hơn."

Hứa Dịch nhún vai: "Xem ra chỉ có thể như vậy."

Sau khi thảo luận thêm với mọi người về một số yêu cầu của mình đối với loại lốp xe mới này, Hứa Dịch rời xưởng gia công lốp xe, đến bên cạnh xưởng luyện thép nổi bật nhất Thung lũng Rainfall.

Trên mảnh đất trống này, lúc này đang chuẩn bị dựng hai lò luyện thép mới.

Theo quy mô kinh doanh của Thương hội Tân Phi ngày càng mở rộng, nhu cầu đối với các loại thép cũng ngày càng tăng.

Cộng thêm nhu cầu cấp thiết về các loại thép của Bộ Quân sự - Xưởng Quân nhu, và nhu cầu rất lớn của các Thương hội khác trong Thành phố Bontar đối với các loại thép đặc chủng do xưởng luyện thép của Thương hội Tân Phi sản xuất, sản lượng thép của xưởng luyện thép này dần không còn đáp ứng được nhu cầu.

Tộc trưởng Slurby và Tộc trưởng Monto từ sớm đã đề nghị với Hứa Dịch nên xây dựng thêm một vài lò luyện thép để nâng cao sản lượng thép của xưởng luyện thép.

Tuy Hứa Dịch cũng đã sớm nhận thức được xu hướng này, nhưng anh không vội vàng đồng ý, mà là sau khi xác nhận hợp tác với Bộ Quân sự, rồi điều tra chi tiết nhu cầu phát triển của các Thương hội trong Thành phố Bontar, đặc biệt là các Thương hội liên quan đến Máy móc Ma thuật. Cuối cùng, sau khi đưa ra đánh giá dự đoán chính xác dựa trên kết quả điều tra, anh mới quyết định xây dựng hai lò luyện thép cùng một lúc.

Đợi đến khi hai lò luyện thép này được đưa vào sản xuất, sản lượng thép của xưởng luyện thép này sẽ đạt gần hai mươi nghìn tấn mỗi tháng.

Theo ước tính của Hứa Dịch, điều này có thể đáp ứng nhu cầu về các loại thép của Bộ Quân sự và Thành phố Bontar trong vòng hai năm tới.

Mà nếu sản lượng thép đạt hai mươi nghìn tấn, thì chỉ riêng xưởng luyện thép này, doanh thu bán hàng mỗi tháng sẽ đạt gần tám trăm vạn Đồng vàng.

Mặc dù sau khi trừ đi chi phí, lợi nhuận ròng cuối cùng chỉ còn lại khoảng một trăm vạn Đồng vàng, nhưng đây vẫn là một con số cực kỳ khủng khiếp.

Phải biết rằng, cho dù cộng tất cả lợi nhuận từ việc bán các loại Máy móc Ma lực của Thương hội Tân Phi hiện nay, tổng cộng mỗi tháng cũng chỉ hơn ba mươi vạn Đồng vàng.

Tất nhiên, hiện tại tổng lợi nhuận của bộ phận kinh doanh Máy móc Ma lực không bằng xưởng luyện thép nhỏ bé này là bởi vì thị trường kinh doanh Máy móc Ma lực hiện tại của Thương hội Tân Phi chủ yếu tập trung ở Thành phố Bontar và một số thành phố lân cận.

Mà theo Máy móc Ma lực Gia dụng được đưa vào Thương hội Walmart, bắt đầu bán ở khắp mọi nơi trong Vương quốc Lanpari, thị trường này sẽ tăng trưởng gấp nhiều lần, thậm chí là gấp mười lần trong tương lai. Tổng lợi nhuận cũng sẽ tăng trưởng bùng nổ.

Cách đây không lâu, Thương hội Walmart lại đặt một đơn hàng lớn với tổng trị giá ba triệu Đồng vàng cho các Thương hội sản xuất Máy móc Ma lực Gia dụng trong Thành phố Bontar.

Trong đơn hàng này, Thương hội Tân Phi tất nhiên chiếm phần lớn, tổng trị giá là một triệu tám trăm nghìn Đồng vàng, còn lại một triệu hai trăm nghìn Đồng vàng do các Thương hội khác chia nhau.

Đây là bởi vì Máy móc Ma thuật Gia dụng chỉ mới được tung ra ở các nơi trong Vương quốc Lanpari, nhiều người vẫn chưa hoàn toàn chấp nhận món đồ mới mẻ này.

Theo lời Hank Wilson - người đến thảo luận với Hứa Dịch lần trước, Máy móc Ma thuật Gia dụng đã nhận được phản hồi rất tốt ở khắp Vương quốc, điều này khiến Thương hội Walmart quyết định đặt một đơn hàng lớn với tổng trị giá ba triệu Đồng vàng cho Máy móc Ma thuật Gia dụng.

Thực ra theo suy đoán của Hứa Dịch, chỉ ba triệu Đồng vàng thì căn bản không đủ đáp ứng nhu cầu của tất cả mọi người trong Vương quốc.

Nếu mỗi gia đình, mỗi người trong Vương quốc Lanpari đều có khả năng tiêu dùng tương đương với những người ở Thành phố Bontar, thì đến lúc đó e rằng đơn hàng này sẽ không chỉ là ba triệu Đồng vàng, cho dù là ba mươi triệu cũng không có gì lạ.

Vì vậy, thực tế nếu suy đoán về triển vọng, thì thị trường Máy móc Ma thuật Gia dụng và thị trường thép đều là hai thị trường cực kỳ ổn định, lợi nhuận sẽ không chênh lệch quá nhiều.

Lý do xưởng luyện thép của Thương hội Tân Phi hiện tại có thể có lợi nhuận cao như vậy cũng là vì thị trường thép hiện nay hoàn toàn bị Thương hội Tân Phi độc quyền.

Hơn nữa, sản lượng hai mươi nghìn tấn mỗi tháng, nếu so với Trái Đất thì thật sự không đáng kể, chỉ có thể coi là một xưởng luyện thép quy mô rất nhỏ, không thể so sánh với bất kỳ xưởng luyện thép nào trên Trái Đất.

Tóm lại, dù là thị trường Máy móc Ma thuật Gia dụng hay là thị trường thép, trong mắt Hứa Dịch đều là những thị trường có triển vọng cực kỳ rộng lớn, vì vậy anh chưa bao giờ lo lắng về sự phát triển của Thương hội Tân Phi.

Bên cạnh lò luyện thép mới xây, Hứa Dịch không ngoài dự đoán nhìn thấy Tộc trưởng Slurby và Tộc trưởng Monto.

Nhưng sau khi nhìn thấy họ, câu hỏi đầu tiên của Hứa Dịch lại không liên quan đến bất kỳ nhà máy nào trong Thung lũng Rainfall.

"Tộc trưởng Slurby, Tộc trưởng Monto, người đâu?"

Tộc trưởng Slurby và Tộc trưởng Monto nhìn nhau, đồng thời gật đầu, ra hiệu Hứa Dịch đi theo họ.

Đi theo hai vị Tộc trưởng rời khỏi khu công nghiệp của Thung lũng Rainfall, đi vào khu dân cư gần thượng nguồn sông Sandy hơn, không lâu sau, anh nhìn thấy một quảng trường rộng lớn bằng sân bóng tiêu chuẩn.

Quảng trường này là nơi Hứa Dịch đã đặc biệt dành ra khi yêu cầu Thương hội Amli xây dựng khu dân cư, coi như là nơi để Người lùn hoạt động.

Lúc này trên quảng trường, Hứa Dịch nhìn thấy từng hàng Người lùn lực lưỡng đang cởi trần, tay vung gậy gỗ lớn, hô hào luyện tập.

Nghe thấy tiếng va chạm "bốp bốp bốp" của gậy gỗ khi đánh vào phần thân trên cơ bắp của Người lùn, có thể biết được những người này cho dù là đang luyện tập cũng không hề nương tay, mỗi cú đánh đều rất mạnh.

Hứa Dịch dám chắc, nếu đổi lại là anh, với thể chất của anh, e rằng chỉ cần bị đánh một gậy cũng sẽ mất nửa cái mạng.

"Đây là người các anh đã chọn?" Hứa Dịch chỉ vào những Người lùn lực lưỡng đang mồ hôi nhễ nhại trên sân tập, hỏi hai vị Tộc trưởng."Hình như có đến mấy trăm người? Sao lại nhiều như vậy?"

Tộc trưởng Slurby và Tộc trưởng Monto lại nhìn nhau, vẻ mặt có chút kỳ quái.

Nhìn thấy vẻ mặt do dự của hai người, Hứa Dịch rất kỳ lạ.

Anh và hai vị tộc trưởng Người lùn này cùng rất nhiều Người lùn khác tiếp xúc cũng không phải ngày một ngày hai, biết rõ tính cách Người lùn rất thẳng thắn, sao lúc này lại ấp úng như vậy, dường như có chút ngại ngùng?

"Hai vị tộc trưởng, có gì thì cứ nói thẳng. Chẳng lẽ hai người còn không tin tôi sao?" Hứa Dịch nhịn không được nhíu mày hỏi.

"Không phải không phải. Chúng tôi đương nhiên tin tưởng anh. Chỉ là..." Tộc trưởng Slurby gãi gãi đầu, lộ ra vẻ mặt thật sự rất ngượng ngùng nói: "Hội trưởng, những người này đúng là do chúng tôi chọn ra, tôi dám đảm bảo là hiện tại ở Thung lũng Rainfall, những Người lùn này là những người mạnh nhất, tuyệt đối phù hợp yêu cầu của anh. Nhưng mà... Nhưng mà họ không muốn gia nhập đội hộ vệ..."

Hứa Dịch ngẩn người: "Không muốn gia nhập đội hộ vệ? Vậy anh dẫn tôi đến xem họ làm gì? Tôi nói Tộc trưởng Slurby, anh với Tộc trưởng Monto rốt cuộc là thế nào? Có chuyện gì không thể nói thẳng sao? Nếu anh em Người lùn thật sự không muốn bán mạng cho Nhân loại, không muốn gia nhập đội hộ vệ của Thương hội, tôi tuyệt đối sẽ không miễn cưỡng, hai người nói thẳng với tôi là được rồi."

"Không, không phải anh em không muốn. Hoàn toàn ngược lại, nghe nói Hội trưởng muốn thành lập đội hộ vệ cho Thương hội, anh em đều nằm ngoài dự đoán của chúng tôi, ai cũng tranh nhau báo danh muốn gia nhập đội hộ vệ." Có lẽ là không nhìn nổi bộ dạng ấp úng của Tộc trưởng Slurby, Tộc trưởng Monto liền lên tiếng: "Tổng cộng có ba trăm anh em Người lùn ở đây, đều là tôi và Slurby từ hơn một nghìn anh em Người lùn đã đăng ký chọn lọc kỹ càng. Tôi dám đảm bảo, mỗi người bọn họ cho dù là đặt trong tộc Người lùn chúng tôi, cũng đều là những chiến sĩ mạnh nhất. Tùy tiện một người cũng có thể đối phó với mười tên lính Nhân loại không thành vấn đề, tôi... A, xin lỗi, Hội trưởng, tôi không có ý xem thường Nhân loại các anh..."

Hứa Dịch xua xua tay: "Không sao. Khả năng tác chiến đơn lẻ của Nhân loại là yếu nhất trong các chủng tộc, đây là điều đã được thừa nhận, tôi không phủ nhận. Tiếp tục đi, đã là anh em Người lùn tự nguyện, vậy tại sao vừa rồi Tộc trưởng Slurby lại nói bọn họ không muốn gia nhập đội hộ vệ?"

"Chuyện này..." Tộc trưởng Monto cũng do dự một chút, sau đó kiên định gật đầu, giống như đã hạ quyết tâm, hỏi Hứa Dịch: "Hội trưởng, tôi nghe nói... Năm mươi Chiến binh Elf của Bộ tộc Night Song cũng không gia nhập đội hộ vệ, mà là lấy thân phận tương đương với lính đánh thuê của Thương hội để làm việc cho Thương hội?"

Hứa Dịch gật đầu: "Đúng vậy. Trưởng lão Alucia nói rõ với tôi, Elf không có khả năng cam tâm tình nguyện bị Nhân loại sai khiến, cho nên bà ấy phái năm mươi Chiến binh Elf này đến, chỉ là một loại quan hệ hợp tác mà thôi. Những Chiến binh Elf kia không phải là thuộc hạ của tôi, tôi đối với bọn họ cũng không có quyền chỉ huy cụ thể."

Nói đến đây, đột nhiên trong đầu Hứa Dịch lóe sáng, bỗng nhiên hiểu ra.

"Hai vị tộc trưởng, hai người... Kỳ thực là không muốn để anh em Người lùn bị Elf so sánh, cho nên mới không muốn để những anh em Người lùn này gia nhập đội hộ vệ đúng không?"

Tộc trưởng Slurby và Tộc trưởng Monto đồng thời ngẩn người, sau đó đều lộ ra nụ cười khổ.

"Hội trưởng, anh thật sự quá nhạy bén." Tộc trưởng Slurby nói với vẻ mặt xấu hổ."Không sai. Elf cũng không gia nhập đội hộ vệ, vậy Người lùn chúng tôi nếu gia nhập vào, về sau tôi sợ anh em ở trước mặt những Elf vốn đã kiêu ngạo kia sẽ càng không ngẩng đầu lên được. Cho nên tôi và Tộc trưởng Monto thương lượng một chút, có nên để ba trăm anh em cũng lấy thân phận tương tự như lính đánh thuê để làm việc? Nhưng Hội trưởng anh yên tâm, chúng tôi sẽ không giống như Elf, chỉ nói những lời dễ nghe. Ba trăm chiến sĩ này, anh có toàn quyền chỉ huy, bảo bọn họ làm gì cũng được."

Nhìn thấy nụ cười có chút lo lắng trên mặt Tộc trưởng Slurby và Tộc trưởng Monto, Hứa Dịch nhịn không được cười lên.

Những Người lùn này thật sự là quá thật thà đáng yêu.

Chẳng qua là muốn chút mặt mũi trước mặt Elf, cũng không phải chuyện gì to tát, sao bọn họ lại phải làm ra vẻ mặt như làm chuyện có lỗi vậy chứ.

"Được, chuyện này đơn giản. Để tôi nghĩ xem... Hay là như vậy đi, lấy danh nghĩa của hai vị tộc trưởng thành lập một đội hộ vệ Người lùn Thung lũng Rainfall. Đội hộ vệ Người lùn này trên danh nghĩa chỉ là bảo vệ anh em Người lùn ở Thung lũng Rainfall không bị kẻ địch bên ngoài xâm phạm, đồng thời bảo đảm an toàn nội bộ Thung lũng Rainfall, nhưng trên thực tế cũng sẽ tiếp nhận chỉ huy của tôi, hai người xem cách sắp xếp này như thế nào?"

Tộc trưởng Slurby và Tộc trưởng Monto lần nữa nhìn nhau, đồng thời gật đầu.

Chương 299: Con cá cắn câu

Ba ngày sau, khi Hứa Dịch dẫn theo một trăm Chiến binh Elf được trang bị vũ trang đầy đủ và hai trăm Chiến binh Người lùn cũng được trang bị vũ trang đầy đủ tiến vào Thị trấn Samara, cả thị trấn bỗng chốc trở nên náo động.

Ở Lục địa Saines, đây đã được coi là một lực lượng vũ trang rất mạnh mẽ.

Chưa nói đến một thị trấn nhỏ bé như Samara, cho dù là một thành phố, có lẽ cũng không thể chống đỡ nổi một cuộc tấn công của lực lượng này.

Trong khi kinh ngạc trước sức mạnh của lực lượng này, nhiều người cũng cảm thấy vô cùng khó hiểu.

Trong lịch sử Lục địa Saines, Elf và Người lùn chưa bao giờ chiến đấu bên cạnh nhau.

Chưa kể đến việc người lãnh đạo họ lại là một người Nhân loại trông có vẻ yếu đuối!

"Tôi yếu đuối?" Hứa Dịch quay đầu lại nhìn những Chiến binh Elf dù thân hình mảnh mai nhưng vẫn toát lên vẻ khỏe khoắn, lập tức từ bỏ ý định so sánh sức mạnh bề ngoài với các Chiến binh Người lùn, thành thật thừa nhận đánh giá này."Có lẽ, trông tôi có vẻ yếu đuối thật. Nhưng nếu lũ người này biết tôi là Pháp sư Cấp 7, không biết bọn họ có còn nói tôi yếu đuối nữa không."

Nhìn thấy Hứa Dịch có chút trẻ con mà bộc lộ vẻ bất mãn, Hội trưởng Relsa đối diện không khỏi bật cười.

"Trước mặt một trăm Chiến binh Elf và hai trăm Chiến binh Người lùn, cho dù là một Pháp sư Cấp 7, e rằng cũng không đủ sức đâu." Hội trưởng Relsa liếc nhìn các Chiến binh Elf và Chiến binh Người lùn đang tụ tập thành hai nhóm ở phía xa, cảm thán nói: "Chưa kể đến việc họ còn mang theo trang bị hoành tráng như vậy. Những Chiến binh Elf thì không nói làm gì, vũ khí và trang bị của họ thường là tự chế, đây là truyền thống của Elf. Nhưng còn những bộ giáp trông rất dày và chắc chắn trên người những Chiến binh Người lùn đó, cùng với vũ khí đầy đủ và có vẻ ngoài cao cấp trên người họ là sao? Hội trưởng Hứa, anh không định nói với tôi rằng, tất cả những trang bị này đều là do anh trang bị cho họ chứ?"

"Đúng vậy. Họ đến đây để làm việc cho Thương hội chúng ta, tôi đương nhiên phải trang bị cho họ vũ khí và trang bị phù hợp, không lẽ để họ cứ thế mà chiến đấu với người khác sao?" Hứa Dịch thản nhiên nói.

Hội trưởng Relsa không khỏi lắc đầu: "Cho dù anh muốn trang bị vũ khí và trang bị cho họ, cũng không cần phải chọn toàn bộ những thứ cao cấp như vậy chứ? Tôi thấy một bộ trang bị trên người mỗi Chiến binh Người lùn ít nhất cũng phải có giá hơn ba trăm Đồng vàng? Tổng cộng là hai trăm Chiến binh Người lùn, vậy là hơn sáu vạn Đồng vàng rồi. Anh không thấy mình quá hào phóng sao?"

Hứa Dịch cười lớn, đột nhiên tiến lại gần Hội trưởng Relsa, hạ giọng, vẻ mặt thần bí nói: "Nếu tôi nói với anh, một bộ trang bị trên người họ chỉ tốn chưa đến năm mươi Đồng vàng, anh có tin không?"

"Làm sao có thể!" Hội trưởng Relsa vô thức lên tiếng, sau đó bừng tỉnh, cũng hạ giọng hỏi: "Anh nói thật sao? Những thứ trên người họ tôi nhìn bằng mắt thường cũng có thể nhận ra là hàng cao cấp, chưa nói đến tay nghề rèn. Tôi dám khẳng định, người rèn ra những bộ giáp và vũ khí này nhất định là một bậc thầy rèn có kỹ thuật cao siêu!"

Nói đến đây, Hội trưởng Relsa đột nhiên nhớ ra điều gì đó, lộ ra vẻ mặt như chợt hiểu.

"Ồ đúng rồi, tôi quên mất, Thương hội Tân Phi các anh cái gì cũng thiếu, chỉ không thiếu thợ rèn Người lùn. Nhưng chỉ riêng nguyên liệu cho một bộ cũng phải hơn năm mươi Đồng vàng rồi, anh sẽ không để những bậc thầy thợ rèn Người lùn trong Thương hội của anh rèn miễn phí chứ?"

Hứa Dịch mỉm cười lắc đầu: "Không. Anh đoán sai hết rồi. Những bộ giáp và vũ khí này đều được chế tạo bằng Máy móc Ma thuật. Từ đầu đến cuối, những bậc thầy thợ rèn Người lùn chỉ chịu trách nhiệm rèn ra khuôn mẫu, còn lại thì không cần phải làm gì cả."

Hội trưởng Relsa đột nhiên trợn tròn mắt, định nói điều này là không thể nào, nhưng khi nhìn thấy nụ cười tự tin trên mặt Hứa Dịch, ông ta lại không nói nên lời.

Nghĩ một lúc, ông ta hỏi Hứa Dịch: "Hội trưởng Hứa, tôi có thể thử không?"

"Mời."

Relsa gọi một hộ vệ Nhân loại của Thương hội Rekton, Hứa Dịch thì gọi một Chiến binh Người lùn.

Theo lời Hứa Dịch, Chiến binh Người lùn thản nhiên đứng trước mặt hộ vệ Nhân loại, còn tên hộ vệ Nhân loại do dự một chút, giơ thanh trường kiếm trong tay lên, dưới ánh mắt của mọi người, dồn hết sức chém vào vai Chiến binh Người lùn.

"Ầm -"

Một tiếng động trầm đục vang xa. Thanh trường kiếm trong tay tên hộ vệ Nhân loại bị bộ giáp trên vai Chiến binh Người lùn bật ra.

Ánh mắt của mọi người lập tức tập trung vào vai Chiến binh Người lùn, nhưng lại phát hiện trên bộ giáp trên vai anh ta chỉ để lại một dấu vết màu trắng, thậm chí không hề bị hư hại gì!

Mọi người lại nhìn thanh trường kiếm trong tay tên hộ vệ Nhân loại, kinh ngạc phát hiện trên lưỡi kiếm của anh ta lại xuất hiện một vết mẻ!

Mọi người đều không khỏi kinh ngạc thốt lên.

Ngay cả Chiến binh Người lùn kia cũng không khỏi trợn tròn mắt, vẻ mặt không dám tin.

Tuy anh ta rất tự tin với sức mạnh của một Nhân loại bình thường, tuyệt đối không thể làm anh ta bị thương khi anh ta đang mặc giáp, nhưng anh ta không ngờ rằng, chất lượng bộ giáp trên người anh ta lại tốt đến vậy, không chỉ hoàn toàn cản phá được đòn tấn công của hộ vệ Nhân loại, thậm chí còn có thể khiến cho thanh trường kiếm trông có vẻ chất lượng khá tốt trong tay đối phương bị mẻ một mảng!

Tất cả các Chiến binh Người lùn đều không khỏi đưa tay sờ lên bộ giáp trên người mình, tất cả đều lộ ra vẻ mặt không thể tin được.

Hôm qua, khi xuất phát từ Thung lũng Rainfall, Hứa Dịch yêu cầu bọn họ thay bộ giáp này, lúc đó bọn họ cảm thấy bộ giáp này hơi nhẹ, chắc chắn là chất lượng rất kém, trong lòng còn oán trách Hứa Dịch lần này hơi keo kiệt.

Ai ngờ bây giờ bộ giáp này lại thể hiện chất lượng mạnh mẽ như vậy, thực sự khiến bọn họ vô cùng bất ngờ.

Chỉ có Hứa Dịch là không hề bất ngờ trước kết quả này.

Những bộ giáp này đều được chế tạo từ loại Thép hợp kim mới nhất do Tộc trưởng Slurby và những Người lùn khác nghiên cứu ra, không chỉ cực kỳ chịu được va đập, mà còn có tác dụng nhẹ và bền bỉ, rất thích hợp để chế tạo áo giáp.

Ban đầu Hứa Dịch định bán loại Thép hợp kim này cho Bộ Quân sự, để Bộ Quân sự chế tạo áo giáp thế hệ mới, sau đó, khi xem xét đến việc Đội hộ vệ có thể chiêu mộ được một số Chiến binh Người lùn, anh đã yêu cầu Tộc trưởng Slurby và Tộc trưởng Monto chế tạo trước một lô áo giáp theo hình dáng của Người lùn, bây giờ đã có thể dùng được.

Còn về vũ khí trong tay những Chiến binh Người lùn này thì càng đơn giản hơn.

Trước khi Xưởng Quân nhu của Bộ Quân sự được thành lập, Thương hội Tân Phi đã nhận nhiệm vụ sản xuất mười vạn bộ giáp và vũ khí, bây giờ sản xuất thêm vài trăm bộ thực sự rất dễ dàng.

"Thử vũ khí đi." Hứa Dịch nói với Hội trưởng Relsa.

Hội trưởng Relsa gật đầu, nhưng không để tên hộ vệ Nhân loại học theo Chiến binh Người lùn, cứ thế chịu đựng một đòn tấn công trực diện, mà là bảo anh ta cởi bộ giáp trên người ra, đặt xuống đất, ra hiệu cho Chiến binh Người lùn dùng vũ khí trong tay chém thử.

Cho dù vũ khí trong tay Chiến binh Người lùn có tệ đến đâu, chỉ cần dựa vào sức mạnh siêu phàm của Chiến binh Người lùn, cho dù cầm một cục đá cũng có thể đập cho tên hộ vệ Nhân loại kia mất nửa cái mạng.

Thấy Chiến binh Người lùn định làm theo lời ông ta, Hứa Dịch đột nhiên lên tiếng: "Giảm lực đạo xuống một chút, nếu không sẽ không thể hiện được uy lực của chiếc rìu này."

Chiến binh Người lùn ngẩn người, gật đầu ra hiệu đã hiểu, sau đó nhẹ nhàng giơ chiếc rìu lớn hơn cả đầu mình lên, không dùng sức nhiều, chỉ dựa vào sức nặng của chiếc rìu bổ xuống.

"Ầm -"

Sau một tiếng động lớn, chờ bụi đất bay đi, mọi người nhìn xuống đất, phát hiện bộ giáp mà tên hộ vệ Nhân loại vừa đặt xuống đất đã bị chiếc rìu bổ làm đôi.

Hơn nữa, lưỡi rìu thậm chí còn chém thẳng xuống đất sâu đến một ngón tay, có thể thấy lưỡi rìu này sắc bén đến mức nào.

Hội trưởng Relsa nhìn vết cắt phẳng phiu trên hai mảnh giáp, sững sờ một lúc, đột nhiên giơ một ngón tay về phía Hứa Dịch, nghiêm túc nói: "Một bộ một trăm Đồng vàng, bán cho tôi ba trăm bộ."

Hứa Dịch khẽ mỉm cười.

Câu cá cả buổi, cuối cùng cá cũng cắn câu.

Ngày thứ tư, khi Hứa Dịch, Hội trưởng Relsa và Hội trưởng Vincent dẫn theo Đội hộ vệ hùng hậu, bảo vệ hơn ba mươi chiếc xe ngựa chất đầy vật tư đến Bộ lạc Người sói Woller, từ Tộc trưởng Woller cho đến những đứa trẻ Người sói chỉ mới vài tuổi, tất cả đều lộ ra vẻ mặt kinh ngạc.

Khi ba Thương hội quyết định khai thác mỏ kim loại màu gần đây, Tộc trưởng Woller đã dự đoán được những người Nhân loại này chắc chắn sẽ phái một số hộ vệ đến canh gác nơi này, nhưng ông ta không ngờ rằng, những người Nhân loại này lại phái đến một đội hình hùng hậu như vậy.

Vài trăm hộ vệ Nhân loại cũng thôi đi, tại sao trong đội hình hộ vệ này lại có đến một trăm Chiến binh Elf và hai trăm Chiến binh Người lùn?

Từ khi nào mà tộc Elf, tộc Người lùn lại hợp tác với Nhân loại rồi?

Quá mức chấn động, Tộc trưởng Woller thậm chí còn không để ý Hứa Dịch và Hội trưởng Relsa đang nói gì, chỉ là ngơ ngác làm thủ tục giao nhận vật tư với hai người.

Đợi đến khi tất cả thủ tục giao nhận xong, Tộc trưởng Woller nhìn đống vật tư chất thành một ngọn núi nhỏ giữa bộ lạc, lúc này mới dần dần tỉnh táo lại từ trong cơn choáng váng.

Nhìn thấy mấy đứa trẻ Người sói trong bộ lạc đã không nhịn được mà lôi ra từ trong đống đồ một vài món đồ chơi nhỏ rồi vừa cười lớn vừa chơi đùa, trên mặt sói của Tộc trưởng Woller không khỏi lộ ra nụ cười chân thành.

Tộc Người thú sống ở Hoang mạc Black Rice rất vất vả. Những đứa trẻ này trước kia chỉ có thể miễn cưỡng ăn no, đừng nói là có đồ chơi, có thể có một bộ quần áo mới cũng là một loại xa xỉ.

Lần này ba Thương hội Nhân loại đến đây, nhìn trúng cái gì mà Mạch khoáng sản kim loại màu gì đó, thế là cho bộ lạc những 10 vạn Đồng vàng, thật sự khiến Tộc trưởng Woller có cảm giác như bánh từ trên trời rơi xuống.

Quan trọng hơn là, những thương nhân Nhân loại này nói lời giữ lời, thật sự đưa đến cho bộ lạc của ông nhiều vật tư mà bọn họ đang cần như vậy, hơn nữa giá cả đưa ra cũng không phải quá đắt đỏ, khiến trong lòng Tộc trưởng Woller có thêm một phần tin tưởng.

Tuy rằng trong lòng tộc Người thú, Nhân loại đều là không đáng tin cậy, nhưng Tộc trưởng Woller biết rõ, những Nhân loại này muốn khai thác cái Mạch khoáng sản kim loại màu kia, như vậy mạch khoáng này đối với bọn họ mà nói mới là quan trọng nhất, ở những phương diện khác nhất định sẽ không lừa gạt bọn họ.

Nghĩ đến đây, Tộc trưởng Woller bỗng nhiên nghĩ đến một vấn đề rất quan trọng, suy nghĩ một chút rồi hỏi Hứa Dịch: "Hội trưởng Hứa, lần trước anh nói, tộc nhân của bộ lạc chúng tôi cũng có thể đến Thương hội của mọi người làm việc, hơn nữa còn có thể giúp bọn họ xin Giấy phép lao động, để bọn họ có thể được hưởng đãi ngộ giống như Nhân loại ở Vương quốc Nhân loại các anh. Chuyện này, hiện tại có tiến triển gì chưa?"

Nhìn ánh mắt mong chờ của Tộc trưởng Woller, Hứa Dịch khẽ mỉm cười, thầm nghĩ Tộc trưởng Woller này quả nhiên là tộc trưởng của một tộc, vẫn là có chút kiến thức, biết rằng so với 10 vạn Đồng vàng hiện tại, giải quyết vấn đề lâu dài mới là quan trọng nhất.

"Ừ, đã có tiến triển rất lớn rồi. Trước đó tôi đã xác nhận với Chính quyền Vương quốc, tộc Người thú các anh cũng giống như tộc Elf và tộc Người lùn, đều được tính là dị tộc, chỉ cần bằng lòng gia nhập Thương hội Nhân loại của chúng tôi làm việc, đều có tư cách xin Giấy phép lao động." Hứa Dịch nói.

Tộc trưởng Woller lập tức mừng rỡ, vừa muốn nói chuyện, lại nghe thấy Hứa Dịch nói tiếp.

"Tuy nhiên -"

Hứa Dịch cố ý kéo dài giọng, khiến trái tim Tộc trưởng Woller như muốn nhảy ra khỏi cổ họng, ông ta căng thẳng nhìn Hứa Dịch.

"Tuy nhiên, điều kiện tiên quyết là dị tộc xin Giấy phép lao động phải thuộc bộ lạc chưa từng có hành vi thù địch với Nhân loại, hơn nữa sau khi gia nhập Thương hội Nhân loại làm việc phải tuân thủ quy định của Nhân loại, không được vi phạm luật pháp của Vương quốc Nhân loại."

"Đương nhiên, đương nhiên rồi." Tộc trưởng Woller liên tục gật đầu."Hội trưởng Hứa, anh yên tâm, bộ lạc Woller chúng tôi luôn chung sống rất hòa thuận với Nhân loại, chưa từng tấn công Nhân loại, nếu không tin anh có thể hỏi Hội trưởng Relsa."

Hội trưởng Relsa ở bên cạnh mỉm cười gật đầu: "Đúng vậy, tôi có thể làm chứng. Bộ lạc Người sói Woller vẫn luôn hợp tác rất vui vẻ với chúng tôi, chưa từng có tộc nhân nào tấn công Nhân loại."

"Vậy thì tốt." Hứa Dịch gật đầu."Ngoài hai điều kiện quan trọng nhất này ra, Chính quyền Vương quốc còn có một điều kiện hạn chế, đó chính là mỗi hộ gia đình tộc Người thú chỉ có thể được phê duyệt một suất Giấy phép lao động."

"A?" Tộc trưởng Woller ngơ ngác nhìn Hứa Dịch, hai mắt sói to tướng chớp liên tục, hoàn toàn không hiểu điều kiện hạn chế này là vì sao.

Chương 300: Lợi thế của công nhân tộc Người thú

Sau hơn hai tháng chuẩn bị, công tác chuẩn bị khai thác Mạch khoáng sản kim loại màu gần Bộ lạc Người sói Woller đã cơ bản hoàn tất.

Lần này, Hứa Dịch và Hội trưởng Relsa sau khi vận chuyển số vật tư mà Tộc trưởng Woller yêu cầu đến, coi như đã hoàn thành thỏa thuận giữa hai bên, có thể chính thức tiến hành khai thác Mạch khoáng sản kim loại màu này.

Sau khi gặp mặt Tộc trưởng Woller, hai người liền vận chuyển số vật tư cuối cùng cần thiết cho khu mỏ cùng với những Cỗ máy Ma lực tương ứng đến khu vực mỏ, sau đó tổ chức một buổi lễ ngắn gọn, tuyên bố Mỏ kim loại màu Woller - dự án đầu tư liên doanh của ba Thương hội là Thương hội Tân Phi, Thương hội Rekton và Thương hội Amli chính thức khởi công.

Do Xưởng Luyện kim loại màu của Thương hội Tân Phi vẫn đang trong quá trình xây dựng, nên số kim loại màu khai thác được hiện tại sẽ tạm thời được tập kết tại Bộ lạc Woller, chờ đến khi nhà máy luyện kim hoàn thành mới tiến hành gia công luyện kim.

Ngày khai thác đầu tiên không thu được quá nhiều thành quả, số quặng kim loại màu khai thác được chưa đến một tấn.

Tuy nhiên, Hứa Dịch và Hội trưởng Relsa cũng không bất ngờ về điều này, bởi vì phần chính của mạch quặng đều ẩn sâu dưới lòng đất, giai đoạn đầu chắc chắn không thể tiến hành khai thác trên diện rộng.

Việc có thể khai thác được quặng ngay trong ngày đầu tiên đã đủ chứng minh trữ lượng của Mạch khoáng sản kim loại màu này cực kỳ phong phú, hơn nữa mạch quặng nằm ở tầng nông địa chất, dễ khai thác.

Theo kết quả thăm dò của một số Người lùn, Mạch khoáng sản kim loại màu này chủ yếu chứa một lượng lớn quặng nhôm và quặng đồng, số quặng chưa đến một tấn khai thác được trong ngày đầu tiên đều là quặng đồng.

Nhìn từ số quặng đồng khai thác được, hàm lượng đồng trong những quặng này cao đến mức đáng kinh ngạc.

Theo lời một Người lùn tên Angola, người từng làm việc tại rất nhiều khu mỏ của Thương hội Falcao, hàm lượng đồng trong những quặng này cao hơn nhiều so với những mỏ đồng mà anh ta từng thấy ở Thương hội Falcao.

Đây là một kết quả khiến Hứa Dịch rất hài lòng.

Hiện tại, do nghiên cứu và phát triển máy phát điện ma lực gió đã đạt được bước đột phá mới, nhóm của Bella, chịu trách nhiệm chính trong việc nghiên cứu và phát triển dự án này ở Viện Nghiên cứu Ma lực, đã hợp tác với Kambi và những Người lùn khác, chế tạo thành công một máy phát điện ma lực gió cỡ nhỏ có thể xuất ra công suất ổn định. Vì vậy, để tiếp tục nghiên cứu và phát triển, rõ ràng là sẽ cần một lượng lớn đồng có tính dẫn điện cực mạnh.

Tuy nhiên, kể từ khi được Stella thức tỉnh, Hứa Dịch không còn quá tập trung vào việc nghiên cứu và phát triển điện như trước.

Sau khi cân nhắc và so sánh kỹ lưỡng, Hứa Dịch nhận thấy rằng, mặc dù đối với hệ thống công nghiệp trên Trái Đất, điện năng có phạm vi ứng dụng cực kỳ rộng rãi và cực kỳ quan trọng, nhưng đối với Lục địa Saines, do sự tồn tại của Ma pháp, sức mạnh Ma pháp có thể thay thế vai trò của điện ở nhiều nơi, thậm chí còn thể hiện tốt hơn cả điện.

Ví dụ như điều hòa không khí, điều hòa trên Trái Đất cần điện để vận hành, để đạt được hiệu quả làm mát phù hợp, công suất tiêu thụ điện thường đạt tới ba đến bốn nghìn watt, một giờ sẽ tiêu thụ từ ba đến bốn kW/h điện.

Lấy ví dụ về nhà máy nhiệt điện phổ biến nhất ở Trung Quốc trên Trái Đất, thì tương đương với việc một giờ phải tiêu thụ tối thiểu 0,5 kg than đá.

Tỷ lệ tiêu thụ năng lượng này rõ ràng là cực kỳ cao.

Nhưng nếu thay bằng Điều hòa Ma lực Tân Phi do Thương hội Tân Phi sản xuất, chỉ cần một Tinh thể Ma lực nhỏ bằng lòng bàn tay là có thể hỗ trợ cho nó hoạt động liên tục ba ngày ba đêm.

Tính trung bình, mức tiêu thụ năng lượng trong một giờ có lẽ chỉ bằng một Tinh thể Ma lực nhỏ hơn cả móng tay.

Liên hệ mức tiêu thụ năng lượng này với thực tế là Tinh thể Ma lực có ở khắp mọi nơi trên Lục địa Saines, hàm lượng Tinh thể Ma lực cực kỳ phong phú, có thể dễ dàng nhận thấy rằng, trên thế giới này, Điều hòa Ma lực phù hợp hơn so với điều hòa chạy bằng điện trên Trái Đất.

Quan trọng hơn, việc tiêu thụ Tinh thể Ma lực sẽ không gây ô nhiễm, điểm này tốt hơn nhiều so với nhiệt điện.

Vì vậy, mặc dù Hứa Dịch vẫn coi trọng việc nghiên cứu và phát triển điện năng, nhưng anh sẽ không quá coi trọng nó.

Đối với anh, điện năng chỉ là một phần bổ sung cho nghiên cứu Máy móc Ma lực.

Bởi vì Ma pháp không thể giải quyết mọi vấn đề, khi cần thiết, điện năng vẫn có thể phát huy tác dụng.

Ngoài quặng đồng, Hứa Dịch cũng rất coi trọng quặng nhôm trong Mạch khoáng sản kim loại màu này.

Nhôm cũng được sử dụng rất rộng rãi và quan trọng trong hệ thống công nghiệp. Các loại hợp kim nhôm khác nhau gần như có thể được nhìn thấy ở khắp mọi nơi trên Trái Đất.

Mặc dù lượng sử dụng có thể không nhiều bằng sắt, nhưng ở nhiều nơi, vai trò của nhôm và hợp kim nhôm là không thể thay thế hoàn toàn bằng sắt.

Ví dụ như trong ba ngành công nghiệp nặng là hàng không, xây dựng và ô tô, các đặc tính đặc biệt của nhôm và hợp kim nhôm sẽ đóng một vai trò cực kỳ quan trọng.

Mặc dù Thương hội Tân Phi hiện đã nghiên cứu và phát triển ra rất nhiều loại thép hợp kim có đặc tính đặc biệt, nhưng do hạn chế về đặc tính vật liệu của sắt, cho dù có nghiên cứu và phát triển như thế nào, cuối cùng vẫn có một số đặc tính đặc biệt không thể nào nghiên cứu và phát triển được.

Giờ đây, đã có Mạch khoáng sản kim loại màu này, sau này Tộc trưởng Slurby và những Người lùn khác sẽ có nhiều không gian nghiên cứu và phát triển hơn.

Trong tương lai, các loại Máy móc Ma lực mà Thương hội Tân Phi có thể sản xuất đương nhiên sẽ trở nên phong phú và đa dạng hơn.

Trong khi Hứa Dịch đang quan sát chất lượng của các loại quặng được khai thác, thì Hội trưởng Relsa lại quan sát tình hình làm việc của các công nhân phụ trách khai thác quặng trong mỏ.

Sau khi đạt được thỏa thuận với Tộc trưởng Woller, hôm nay khai thác mỏ, Tộc trưởng Woller đã trực tiếp cử mười tộc nhân đến làm việc trong mỏ. Ông ta nói là để các tộc nhân thử nghiệm, đồng thời để Hứa Dịch và Hội trưởng Relsa xem xét xem tộc nhân của ông ta có phù hợp với công việc này hay không.

Sau khi quan sát, Hội trưởng Relsa phát hiện, mặc dù những Người sói này do lần đầu tiên tiếp xúc với các loại Cỗ máy Ma lực khai thác mỏ nên có vẻ hơi lóng clóng, hiệu quả tổng thể kém hơn so với công nhân là Nhân loại đã thành thạo.

Nhưng vì Người sói có thể chất bẩm sinh vượt trội, sức mạnh hơn hẳn Nhân loại, cơ thể cũng linh hoạt hơn, nên miễn là không phải công việc cần phải điều khiển Cỗ máy Ma lực khai thác mỏ, thì hiệu quả của họ thậm chí còn cao hơn so với công nhân là Nhân loại.

Sau khi quan sát một lúc, Hội trưởng Relsa không khỏi nói với Hứa Dịch, người vẫn đang quan sát chất lượng của quặng được khai thác: "Tôi đột nhiên phát hiện ra rằng, ý tưởng muốn thuê những công nhân tộc Người thú của anh rất hay."

"Ồ?" Hứa Dịch ngạc nhiên nhìn ông ta, trước đây, mặc dù Hội trưởng Relsa không còn phản đối đề nghị này, nhưng ông ta cũng chưa bao giờ bày tỏ sự đồng tình đặc biệt."Sao vậy? Nhìn ra được gì rồi?"

"Ừm." Hội trưởng Relsa gật đầu."Có thể thấy, những Người thú này quả thực có thể chất rất tốt, mặc dù hơi ngốc nghếch một chút, nhưng họ rất phù hợp với một số công việc đòi hỏi thể lực. Mỏ là nơi có rất nhiều công việc đòi hỏi thể lực, để những Người thú này làm việc thậm chí còn nhanh hơn so với công nhân là Nhân loại của chúng ta."

"Vì vậy mới nói, bất kỳ chủng tộc nào cũng có ưu điểm của họ, chỉ cần tận dụng tốt ưu điểm là được." Hứa Dịch khẽ mỉm cười."Hơn nữa, anh còn quên mất một điểm quan trọng hơn, tiền lương thuê những Người sói này thấp hơn nhiều so với việc thuê công nhân là Nhân loại."

Hội trưởng Relsa không khỏi cười khổ.

Hứa Dịch nói không sai. Vì Mạch khoáng sản kim loại màu này nằm ở Hoang mạc Black Rice, thuộc địa bàn của tộc Người thú, nên khi thuê công nhân là Nhân loại, ba Thương hội chỉ có thể đưa ra mức lương đủ cao mới thu hút được người đến làm.

Cuối cùng, sau khi quyết định, mức lương trung bình hàng tháng của công nhân là Nhân loại hiện đang làm việc tại khu mỏ này đã vượt quá ba mươi Đồng vàng!

Con số này cao hơn nhiều so với mức trung bình của Thành phố Bontar.

Hơn nữa, do ở xa Thành phố Bontar, việc cung cấp cho những công nhân là Nhân loại này rất bất tiện.

Tính ra, chỉ riêng việc đảm bảo nhu cầu sinh hoạt bình thường cho những công nhân là Nhân loại này, trung bình mỗi người mỗi tháng cũng phải chi gần mười Đồng vàng.

Nói cách khác, chi phí cho mỗi công nhân là Nhân loại trong khu mỏ này là hơn bốn mươi Đồng vàng mỗi tháng!

Chi phí này cũng cao gấp đôi so với tất cả công nhân ở Thành phố Bontar.

Hiện tại, có tổng cộng hai trăm công nhân là Nhân loại trong khu mỏ này, nghĩa là mỗi tháng, ba Thương hội phải chi gần mười nghìn Đồng vàng cho họ!

Ngược lại, theo như cuộc trò chuyện trước đây của Hứa Dịch và Hội trưởng Relsa với Tộc trưởng Woller, Hứa Dịch chỉ cần nói ra mức lương năm Đồng vàng một tháng cho mỗi công nhân Người sói là đã khiến Tộc trưởng Woller hai mắt sáng rực, tỏ ra vô cùng vui mừng.

Hơn nữa, bộ lạc Người sói ngay bên cạnh khu mỏ, họ gần như không có chi phí sinh hoạt.

So sánh thì có thể thấy, cùng là công nhân trong mỏ, chi phí cho một công nhân là Nhân loại thậm chí có thể bằng tám công nhân Người sói, sự chênh lệch thực sự là quá lớn."Xem ra, ý tưởng muốn thuê công nhân tộc Người thú của cậu lúc trước quả là không sai." Hội trưởng Relsa thở dài nói."Nếu không phải tộc Người thú phần lớn đều khá ngốc nghếch, khó mà nắm bắt được cách vận hành những Cỗ máy Ma lực kia, tôi nghĩ sau này khu mỏ này thậm chí có thể hoàn toàn không cần tới công nhân là Nhân loại nữa."

"Không, điều đó là tuyệt đối không được." Hứa Dịch lắc đầu."Chủ thể của khu mỏ này nhất định phải là Nhân loại. Việc thuê công nhân tộc Người thú là có thể, nhưng bên trong nhất định phải do Nhân loại chiếm đa số. Nếu không, nếu như toàn bộ đều là công nhân tộc Người thú, rất có thể cuối cùng sẽ thoát khỏi sự khống chế của chúng ta."

"Ừm, lo lắng này của cậu là đúng." Hội trưởng Relsa gật đầu tỏ vẻ đồng ý."Tộc Người thú phần lớn đều ngỗ ngược, khó bỏ được thú tính, nếu như nơi này toàn bộ đều là tộc Người thú, nói không chừng bọn họ sẽ nảy sinh ý đồ chiếm đoạt cho riêng mình." Dừng một chút, Hội trưởng Relsa lại hỏi: "Đúng rồi, việc cậu nói với Tộc trưởng Woller rằng một gia đình Người thú chỉ được phê duyệt một Giấy phép lao động, cũng là vì lo lắng này sao?"

"Đó chỉ là một phần." Hứa Dịch cười một tiếng."Mục đích thực sự là, thông qua sự hạn chế này, có thể khiến cho những tộc Người thú này sau này mỗi gia đình đều vì phải lo lắng cho người nhà đang làm việc trong nhà máy của Nhân loại chúng ta, và cả bộ tộc có được phê duyệt Giấy phép lao động, mà không dám nảy sinh bất kỳ ý đồ xấu nào với Nhân loại. Cứ thử nghĩ xem, nếu như Người thú muốn dám bất kính với Nhân loại, không chỉ khiến cho người nhà có địa vị cao nhất trong nhà mất việc, thậm chí còn liên lụy đến cả bộ tộc, anh nghĩ xem hắn ta còn dám làm như vậy nữa không?"

Hội trưởng Relsa hít sâu một hơi, kinh ngạc nhìn Hứa Dịch.

"Hội trưởng Hứa, chẳng lẽ lúc trước khi cậu muốn thuê công nhân tộc Người thú, đã nghĩ đến điểm này rồi sao?"

Hứa Dịch mỉm cười: "Lúc trước tôi đã nói với anh rồi mà, với tộc Người thú là có phương pháp hạn chế."

Hội trưởng Relsa kinh ngạc nhìn Hứa Dịch một hồi, không nhịn được lắc đầu, thở dài nói: "Hội trưởng Hứa, cậu thật sự là suy nghĩ chu đáo, tôi thậm chí cảm thấy cậu có chút đáng sợ. Nhưng mà làm sao cậu có thể chắc chắn rằng những tộc Người thú này sẽ có loại lo lắng này? Nói cho cùng cũng chỉ là một công việc, trước đây khi những tộc Người thú này không có việc làm, chẳng phải cũng sống tốt đó sao?"

"Đó là bởi vì trước đây bọn họ chưa từng được hưởng thụ cuộc sống thoải mái mà thôi." Hứa Dịch mỉm cười nói."Tin tôi đi, khi bọn họ có được công việc ổn định, hơn nữa có thể thông qua công việc này mang đến cho bản thân và gia đình cuộc sống tốt đẹp hơn, bọn họ nhất định sẽ không nỡ từ bỏ cuộc sống như vậy. Tộc Người thú trước đây là chân đất không sợ mang giày, nhưng chờ sau khi bọn họ mang giày, trải nghiệm được cảm giác thoải mái khi đi trên đường sau khi có giày, bọn họ tuyệt đối sẽ không muốn cởi giày ra đi chân đất trên đường nữa."

Chương 301: Vị thần mới

Những Chủng tộc Người thú khác có đi giày hay không thì Hứa Dịch không rõ, nhưng ít nhất Người sói ở Bộ lạc Người sói Woller đều không đi giày.

Không chỉ không đi giày, theo Hội trưởng Vincent, họ thậm chí còn không mặc quần áo.

Vì vậy, khi Hứa Dịch rời khỏi Bộ lạc Người sói Woller, Hội trưởng Vincent đã ở lại cùng với Hội trưởng Relsa.

Theo lời Hội trưởng Vincent, Người sói ở Bộ lạc Người sói Woller đã bày tỏ sự quan tâm mạnh mẽ đến quần áo vải của Nhân loại, vì vậy ông ta nhất định phải để cho mọi Người sói ở đây đều được mặc quần áo do Thương hội Armani của ông ta đặt làm.

Hội trưởng Vincent thậm chí còn bí mật tiết lộ với Hứa Dịch rằng ông ta còn định mở một nhà máy dệt ngay bên cạnh Bộ lạc Người sói Woller, chuyên sản xuất nhiều loại quần áo phù hợp cho Người thú mặc.

Hứa Dịch bày tỏ sự đánh giá cao đối với ý tưởng táo bạo này của ông ta và nói rằng anh sẽ hỗ trợ hết mình.

Tuy nhiên, sự hỗ trợ này hiện tại chỉ giới hạn ở lời nói, bởi vì lần này Hứa Dịch chỉ ở lại Bộ lạc Người sói Woller một ngày, sau đó để lại Chiến binh Elf và Chiến binh Người lùn canh giữ khu mỏ, còn bản thân anh thì một mình đi xe ngựa đến Công quốc Stan ở phía nam Hoang mạc Black Rice.

Chuyến đi đến Công quốc Stan lần này chỉ là để xác nhận thêm một số dự án đầu tư, chưa thực sự bắt tay vào thực hiện, vì vậy Hứa Dịch chỉ đi cùng Ankulu một lần nữa theo tuyến đường lần trước.

Đầu tiên là gặp Tộc trưởng Waylon, xác nhận sẽ đầu tư xây dựng một Xưởng Sản xuất Hoa quả đóng hộp và một Xưởng Sản xuất Cao su gần Thành Waylon, sau đó ký kết chính thức một Bản Khế ước với Đại Công tước Stan, chính thức đưa Quyền sở hữu của ba khu mỏ đó vào tay Thương hội Tân Phi.

Về thời gian cụ thể cho việc xây dựng nhà máy và khai thác ba khu mỏ, Hứa Dịch dự định sẽ sắp xếp sau khi Xưởng Sản xuất Hoa quả đóng hộp ở Làng Koror, Thành phố Bontar và khu mỏ gần Bộ lạc Người sói Woller chính thức đi vào hoạt động, tích lũy đủ kinh nghiệm liên quan rồi mới bắt đầu.

Vì vậy, chuyến đi lần này của Hứa Dịch tốn ít thời gian hơn lần trước vài ngày, chỉ mất một tuần, anh đã rời khỏi Công quốc Stan một lần nữa.

So với lúc vào Công quốc Stan, anh mang theo thêm hai Bản Khế ước, nhưng lại mất đi 430. 000 Đồng vàng.

Tại sao chỉ trả trước 300. 000 Đồng vàng mà lại mất đi hơn 400. 000 Đồng vàng?

Câu trả lời rất rõ ràng. 130. 000 Đồng vàng bị mất đi là để đối phó với sự tham lam vô độ của Đại Công tước Stan và các quan đại thần của ông ta, cũng như Tộc trưởng Waylon.

Một lần nữa trải nghiệm sâu sắc sự tham lam vô độ của những kẻ này ở Công quốc Stan, khi trở về Thành phố Bontar, Hứa Dịch đột nhiên cảm thấy không khí ở Thành phố Bontar còn trong lành hơn cả Công quốc Stan.

Điều khiến anh vui mừng hơn nữa là sau khi trở về Thành phố Bontar, Yanis cuối cùng cũng trở lại.

Lần trước, sau khi từ Công quốc Stan trở về, Hứa Dịch đã để Yanis đưa ba nữ Elf của Bộ tộc Shadow Moon đến gặp Trưởng lão Alucia của Bộ tộc Night Song, nhưng không biết tại sao, hơn hai tháng trôi qua, Yanis và ba nữ Elf của Bộ tộc Shadow Moon vẫn chưa đến Thành phố Bontar tìm Hứa Dịch.

Vài ngày trước, khi đến gặp Trưởng lão Alucia ở Bộ tộc Night Song, Hứa Dịch đã từng nhắc đến chuyện này với bà, nhưng Trưởng lão Alucia nói rằng đừng vội, ba nữ Elf của Bộ tộc Shadow Moon đang tìm hiểu tình hình của Bộ tộc Night Song.

Bây giờ Yanis cuối cùng cũng trở lại, Hứa Dịch định hỏi cô ấy cặn kẽ về chuyện này, tại sao sau hai tháng, họ vẫn ở lại Bộ tộc Night Song mà không có động thái gì tiếp theo.

"Mới hai tháng thôi mà." Yanis trợn to mắt, nhìn Hứa Dịch với vẻ mặt khó hiểu."Hội trưởng, khoảng thời gian ngắn như vậy, họ chắc chắn chưa thể tìm hiểu rõ ràng về việc Bộ tộc Night Song của chúng ta hợp tác với Thương hội như thế nào."

"Hai tháng rồi mà vẫn chưa rõ?" Hứa Dịch có chút khó tin."Chuyện hợp tác của Bộ tộc Night Song với chúng ta đơn giản như vậy, chỉ cần vài ngày là có thể tìm hiểu rõ ràng, tại sao họ lại trì hoãn lâu như vậy? Hiệu quả làm việc của ba người này không thể thấp như vậy chứ?"

Yanis nhìn Hứa Dịch với vẻ mặt ngạc nhiên: "Hội trưởng, hai tháng không phải là ngắn sao? Tuổi thọ của chúng ta, Elf, không ngắn ngủi như các ngươi, Nhân loại, vì vậy chúng ta sẽ không quá coi trọng thời gian như các ngươi."

Nhìn thấy vẻ mặt đương nhiên của Yanis, Hứa Dịch nhất thời không nói nên lời.

Suy nghĩ một lúc, anh đành bất lực thừa nhận những gì Yanis nói là sự thật.

Tuổi thọ của Elf ít nhất cũng phải hơn ba trăm năm, có khi còn sống đến cả nghìn năm.

Mà tuổi thọ của Nhân loại trên Lục địa Saines chỉ vỏn vẹn vài chục năm, đối với Elf mà nói, hai tháng chỉ tương đương với một tuần của Nhân loại, đương nhiên không thể tính là dài.

Tuổi thọ kéo dài đã tạo nên tính cách điềm tĩnh và chậm rãi của Elf, khiến họ không bao giờ theo đuổi hiệu quả giải quyết vấn đề cao như Nhân loại.

Hơn nữa, ba nữ Elf đó đến từ Bộ tộc Shadow Moon, và Bộ tộc Shadow Moon lại nằm trong lãnh thổ của Công quốc Stan, có lẽ cũng nhiễm phải căn bệnh lười biếng giống như Nhân loại ở Công quốc Stan.

Nghĩ như vậy, việc ba nữ Elf này mất hơn hai tháng mà vẫn chưa hoàn thành việc khảo sát Bộ tộc Night Song cũng không có gì lạ.

Nói cho cùng, Trưởng lão Alucia là người có sự khác biệt lớn so với Elf truyền thống trong từng lời nói và hành động.

Bà không chỉ chủ động tiếp xúc với Hứa Dịch, một Nhân loại, mà còn rất dứt khoát trong mọi việc, xử lý mọi việc rất hiệu quả.

Ví dụ như chuyện Hứa Dịch đề cập với bà về việc Hội trưởng Vincent muốn tuyển dụng một số Elf lần trước, chỉ mới mười mấy ngày, bà đã cử mười Elf của Bộ tộc Night Song đi cùng Yanis đến Thành phố Bontar.

Ánh mắt Hứa Dịch chuyển sang năm Elf phía sau Yanis, nhận thấy ba nữ hai nam, năm Elf này đều có vóc dáng rất nổi bật, ngay cả trong số những Elf vốn đã có vóc dáng đẹp.

Đặc biệt là ba nữ Elf, vóc dáng của họ thậm chí còn vượt trội hơn cả Yanis, tỷ lệ cơ thể gần như hoàn hảo, cộng với khí chất thanh lịch và bí ẩn đặc trưng của Elf, chỉ cần mặc trang phục da đơn giản do Bộ tộc Night Song tự làm, đứng đó thôi cũng đủ khiến người khác phải tập trung ánh nhìn vào họ.

Còn hai nam Elf, ngay cả với con mắt của nam giới như Hứa Dịch, cũng phải thừa nhận rằng dù là vóc dáng hay ngoại hình của họ đều vô cùng xuất sắc, chỉ xét về ngoại hình, bất kỳ ai trong số họ đều có thể dễ dàng đánh bại tất cả các chàng trai đẹp ở Thành phố Bontar.

Hứa Dịch quan sát họ một lúc, rồi thắc mắc hỏi Yanis: "Ngoài người mẫu, Hội trưởng Vincent còn muốn tuyển dụng nhà thiết kế thời trang, sao Trưởng lão Alucia không cử người đến?"

"Họ chính là nhà thiết kế thời trang." Yanis chỉ vào năm tộc nhân."Trưởng lão nói rằng mọi Elf chúng ta đều có năng khiếu cảm nhận cái đẹp, vì tôi có thể làm nhà thiết kế ngoại hình cho Thương hội Tân Phi, nên bất kỳ ai đến cũng có thể làm nhà thiết kế thời trang mà Hội trưởng Vincent muốn."

"Nhà thiết kế không chỉ cần cảm nhận được cái đẹp là được..." Hứa Dịch lẩm bẩm, lắc đầu."Thôi bỏ đi, dù sao thì Hội trưởng Vincent cũng chỉ cần danh tiếng của Elf mà thôi. Chỉ cần nhìn thấy vóc dáng và ngoại hình của họ, Hội trưởng Vincent chắc chắn sẽ hài lòng."

Nghe Hứa Dịch nói vậy, Yanis đột nhiên cúi đầu nhìn cơ thể mình, rồi ngẩng lên hỏi Hứa Dịch: "Hội trưởng, anh thấy vóc dáng của tôi không đẹp sao? Không xinh đẹp sao?"

Hứa Dịch sững người, quay đầu lại nhìn thấy vẻ mặt nghiêm túc của Yanis, không khỏi bật cười: "Sao đột nhiên lại hỏi câu này?"

"Bởi vì Hội trưởng Vincent muốn thuê Elf chúng ta làm người mẫu là để quảng cáo cho Thương hội của ông ta. Nhưng anh chưa bao giờ để tôi làm quảng cáo, chỉ có Stella, vì vậy tôi nghĩ anh nhất định là thấy vóc dáng của tôi không đẹp, ngoại hình không xinh, nên mới không nghĩ đến việc để tôi làm quảng cáo."

Hứa Dịch có chút dở khóc dở cười: "Nói linh tinh gì vậy? Cô rất xinh đẹp, vóc dáng cũng rất đẹp, không thua kém gì năm người họ. Lý do không để cô làm quảng cáo là vì không cần thiết. Tôi coi trọng tài năng thiết kế của cô, chứ không phải vóc dáng và ngoại hình của cô. Hiểu chưa?"

"Ồ." Yanis gật đầu, nhưng dường như vẫn chưa hiểu lắm.

Hứa Dịch cũng không định giải thích rõ ràng chuyện này với cô, anh nhìn năm Elf đang tò mò quan sát xung quanh, thầm nghĩ Trưởng lão Alucia quả nhiên là một Trưởng lão Elf có tầm nhìn xa, lại có thể nhanh chóng chấp nhận để tộc nhân của mình làm việc cho một Thương hội Nhân loại khác.

Trước đây, Elf của Bộ tộc Night Song làm việc ở Thương hội Tân Phi chỉ là những công việc bình thường, khi hòa thuận với Nhân loại xung quanh cũng gặp không ít khó khăn.

Bây giờ, nếu năm Elf này thực sự được Thương hội Armani thuê, cho dù là nhà thiết kế thời trang hay người mẫu, đều là những người của công chúng. Năm Elf này, liệu đã chuẩn bị tâm lý sẵn sàng cho việc ngày nào cũng bị bao vây bởi đủ loại người khác nhau chưa?

Sự thật chứng minh, Hứa Dịch đã hoàn toàn đánh giá thấp sự cuồng nhiệt của Nhân loại đối với Elf.

Mặc dù Thương hội Tân Phi đã thuê rất nhiều Elf, khiến người dân Thành phố Bontar thường xuyên nhìn thấy Elf xuất hiện trong thành, không còn phản ứng mạnh mẽ như khi Yanis mới xuất hiện, nhưng khi Thương hội Armani tuyên bố thuê năm Elf làm nhà thiết kế trang phục và người mẫu cho Thương hội Armani, tin tức này vẫn gây chấn động ở Thành phố Bontar và một số thành phố lân cận.

Thương hội Armani thậm chí còn tổ chức một buổi họp báo dành riêng cho năm Elf này, và để năm Elf này mặc trang phục do Thương hội Armani thiết kế riêng cho họ xuất hiện tại buổi họp báo.

Với vóc dáng và ngoại hình của năm Elf này, kết hợp với trang phục được thiết kế tỉ mỉ cho họ, ngay lập tức thu hút sự chú ý của tất cả mọi người.

Chỉ trong vài ngày, năm Elf này đã trở thành ngôi sao của Thành phố Bontar và một số thành phố lân cận.

Nhiều tiểu thư quý tộc đã tận mắt nhìn thấy hai Elf nam, ngay lập tức bị ngoại hình của họ chinh phục, tuyên bố rằng họ chính là Thiên Thần trong lòng họ.

Còn ba Elf nữ, dưới sự tuyên truyền mạnh mẽ của Thương hội Armani, cũng nhanh chóng trở thành nữ thần thế hệ mới trong lòng hầu hết nam giới ở Thành phố Bontar và một số thành phố lân cận.

"Sao em đột nhiên cảm thấy, hình như mình đã bị lãng quên rồi nhỉ?" Nhìn thấy những bức chân dung của mấy Elf được dán khắp đường phố, Stella khẽ cười nói: "Xem ra danh hiệu 'Nữ thần Bontar' này sắp bị người khác cướp mất rồi."

Hứa Dịch cười lớn, nắm lấy tay Stella, cười hì hì nói: "Không sao, người khác quên em cũng được, như vậy em có thể làm nữ thần trong lòng riêng anh rồi."

Stella liếc mắt nhìn Hứa Dịch: "Anh từ năm ngoái đã không cho em làm quảng cáo cho Thương hội nữa, là có ý đồ này từ lâu rồi đúng không?"

Hứa Dịch cười một tiếng: "Không phải anh sợ em mệt sao? Dù sao thì em cũng không muốn lộ diện nữa mà, đúng không?"

"Ừm, đúng là em đã sớm chán ghét cuộc sống ra ngoài đi dạo cũng bị người khác vây xem rồi." Stella nhìn trái nhìn phải, cau mày nói: "Nhưng hiện tại em lại phát hiện, không có việc gì làm còn khó chịu hơn."

"Đừng quên, em vẫn là Nghiên cứu viên của Viện nghiên cứu Ma pháp Thương hội Tân Phi chúng ta. Muốn tìm việc gì làm thì đến Viện nghiên cứu cùng Evita, Akali nghiên cứu Ma pháp đi." Hứa Dịch nói.

Stella khẽ lắc đầu, cười khổ nói: "Vấn đề là mấy hôm trước em đến Viện nghiên cứu Ma pháp một chuyến, lại phát hiện mình căn bản đã xem không hiểu Evita và Akali đang nghiên cứu cái gì rồi." Dừng một chút, Stella nắm chặt tay Hứa Dịch, trên mặt lộ ra vẻ mờ mịt: "Hứa Dịch, có phải em đã vô dụng rồi không?"

Hứa Dịch khẽ giật mình, cau mày nhìn vẻ mặt mờ mịt của Stella, biết lúc này an ủi cô bằng lời nói suông sẽ không có tác dụng gì.

Vô số suy nghĩ nhanh chóng lóe lên trong đầu, Hứa Dịch bỗng nhiên nảy ra một ý tưởng.

"Anh nghĩ ra một công việc, có lẽ em sẽ rất thích."

ChÆ°Æ¡ng 302: Chiếc xe đạp không liên quan đến Ma pháp

Bước vào giữa tháng 3, cái lạnh của mùa đông đã hoàn toàn biến mất, vùng đất bên ngoài Thành phố Bontar vốn bị đóng băng vì giá rét bắt đầu trở nên ẩm ướt, vô số ngọn cỏ xanh non nhú lên từ trong đất.

Vào thời điểm này trong năm, chính là lúc thích hợp để ra ngoài du xuân, vì vậy cứ đến ngày nắng đẹp, lại có vô số tiểu thư công tử nhà quý tộc ngồi trên những cỗ xe ngựa sang trọng của gia đình, chạy ra khỏi Thành phố Bontar, hướng đến vùng ngoại ô xanh mướt.

Ngoại ô Thành phố Bontar ngày nay tuy đã được bao quanh bởi một số con đường bằng phẳng thẳng tắp, phía Tây do Thành chủ quy hoạch thành Khu Công nghiệp nên tràn ngập các loại nhà máy, cây xanh còn sót lại rất ít, nhưng phía Nam lại do Thành chủ quy hoạch thành khu vui chơi giải trí nên không chỉ giữ nguyên cỏ cây hoa lá, mà còn đào thêm một con kênh, dẫn nước sông Sandy vào, biến vùng ngoại ô phía Nam vốn chỉ là vùng hoang vu thành một nơi vừa có núi non sông nước, vừa có chim hót hoa thơm, là nơi nghỉ dưỡng tuyệt vời.

Hôm nay lại là một ngày nắng đẹp, mặt trời vừa lên cao, lại có vô số xe ngựa của các gia đình quý tộc trong thành chạy ra khỏi cổng thành phía Nam, hướng đến vùng đất xanh tươi phía Nam thành phố.

Vô số tiểu thư công tử nhà quý tộc dự định sẽ nhân ngày đẹp trời này đi dã ngoại, vui chơi, nhân tiện tổ chức một bữa tiệc ngoài trời thoải mái, vui vẻ.

Tuy nhiên, hôm nay có chút khác biệt so với thường ngày.

Trong số vô số cỗ xe ngựa lao ra khỏi cổng thành, lại lẫn vào hai thứ kỳ lạ.

Các tiểu thư công tử trên xe ngựa nghe thấy tiếng kinh hô bên ngoài, lần lượt vén rèm xe ngựa lên, thì thấy trên con đường dẫn đến ngoại ô phía Nam, có hai người đang ngồi trên một thứ được tạo thành từ hai bánh xe và một khung kim loại, toàn thân bằng phẳng, trông kỳ quái.

Hai người đạp chân vào hai bàn đạp, liên tục xoay tròn một đĩa tròn theo chuyển động của bàn chân.

Cùng với chuyển động của đĩa tròn này, hai bánh xe trên khung kim loại không ngừng lăn về phía trước, kéo theo hai người cũng không ngừng di chuyển trên đường.

Điều khiến mọi người kinh ngạc là, thứ kỳ quái mà hai người này đang ngồi trông có vẻ rất mỏng manh, ngoại trừ hai bánh xe ra thì mọi thứ đều chỉ có một khung đỡ. Thế mà lại có thể chở hai người phía trên di chuyển với tốc độ cao như vậy, thậm chí trong nháy mắt đã vượt qua được một số xe ngựa, chạy đến trước mặt rất nhiều tiểu thư công tử nhà quý tộc.

Nhìn hai người đó đạp thứ đồ chơi lạ hoắc, lao vun vút trên đường như bay, cho dù là các tiểu thư công tử nhà quý tộc trên xe ngựa, hay là những người đi đường, đều không khỏi sững sờ.

Rốt cuộc thứ mà hai người đó đang ngồi là thứ gì? Sao có thể chở họ chạy nhanh như vậy?

Thế nhưng hai người đó cứ thế biến mất ở phía xa con đường, khiến cho nghi vấn trong lòng mọi người đều không có lời giải đáp.

Ngày hôm sau lại là một ngày nắng đẹp.

Vẫn như thường lệ, lại có vô số xe ngựa chạy ra khỏi cổng thành.

Thế nhưng đến đúng chín giờ sáng, hai thứ kỳ quái đó lại một lần nữa chở theo hai người lao ra khỏi cổng thành, lại một lần nữa vượt qua vô số xe ngựa, biến mất ở cuối con đường.

Nghi vấn trong lòng mọi người càng thêm sâu sắc.

Ngày thứ ba, lại là một ngày nắng đẹp.

Tình hình tương tự lại tiếp diễn.

Ngày thứ tư...

Ngày thứ năm... ...

Suốt cả tuần lễ, ngày nào cũng là ngày nắng đẹp hiếm có, ngày nào cũng có vô số tiểu thư công tử nhà quý tộc muốn ra ngoài du xuân dã ngoại. Thế nhưng ngày nào cũng có hai thứ kỳ quái đó chở theo hai người lao ra khỏi cổng thành, sau đó nhanh chóng biến mất khỏi tầm mắt của mọi người.

Sự tích tụ trong suốt bảy ngày liên tục đã khiến cho thứ kỳ quái bí ẩn này lan truyền khắp Thành phố Bontar, khơi dậy sự tò mò trong lòng tất cả mọi người.

Có người hiếu kỳ đã sớm đợi sẵn ở cổng thành phía Nam sau vài ngày, vẽ lại hình dáng của hai thứ kỳ quái đó.

Sau khi phân tích, mọi người phát hiện ra rằng nguyên lý của hai thứ kỳ quái này thực ra rất đơn giản, chỉ là dựa vào hai chiếc lốp xe bằng phẳng ép trên mặt đất, phía trên có một khung kim loại làm giá đỡ, thêm hai bánh răng kết nối với nhau làm bộ phận truyền động, cuối cùng để người ngồi trên dùng lực đạp chân làm động lực mà thôi.

Tuy nhiên, nguyên lý có vẻ đơn giản, nhưng hai thứ kỳ quái này lại có thể chạy nhanh như vậy dưới sức người, thực sự là có chút khó tin.

Lúc đầu, mọi người còn chưa biết thứ này rốt cuộc là gì, từ đâu ra, nhưng sau đó có người tinh ý đã đoán ra được manh mối từ hai chiếc lốp xe đó.

Lốp xe hiện tại chỉ có Thương hội Tân Phi sản xuất, thêm vào đó, Thương hội Tân Phi luôn có thể sản xuất ra đủ loại thứ kỳ lạ, vậy thì hai thứ kỳ quái này rất có thể là Máy móc Ma thuật mới được Thương hội Tân Phi nghiên cứu phát triển!

Tất cả những nghi ngờ và suy đoán đã có lời giải đáp vào ngày thứ tám.

Sáng sớm ngày thứ tám, tờ "Nhật báo Bontar" mới ra lò đã vén màn bí mật.

Mọi người đoán không sai, hai thứ kỳ quái này quả thực là sản phẩm mới nhất do Thương hội Tân Phi nghiên cứu phát triển, nhưng không giống như mọi người tưởng tượng, thứ này lại không liên quan gì đến Ma pháp.

Thứ được gọi là xe đạp này là một loại máy móc sử dụng sức người. Hoàn toàn do sức người điều khiển, không chứa bất kỳ Ma pháp nào.

Tuy nhiên, cho dù chỉ là do sức người điều khiển, chỉ cần người đạp xe đạp có đủ sức lực, thì vẫn có thể khiến tốc độ của xe đạp trở nên rất nhanh.

Theo nguồn tin nội bộ mà "Nhật báo Bontar" có được, được biết khi Thương hội Tân Phi thử nghiệm xe đạp, thậm chí có thể đạp xe từ Thành phố Bontar vào sáng sớm, đến trước buổi trưa đã có thể đến Thung lũng Rainfall.

Phải biết rằng Thung lũng Rainfall và Thành phố Bontar cách nhau đến ba mươi dặm, cho dù có đi bằng xe ngựa nhanh nhất cũng phải mất hơn ba tiếng đồng hồ.

Tốc độ của chiếc xe đạp này, vậy mà cũng không chậm hơn so với xe ngựa nhanh nhất là bao!

Nhìn thấy bài báo trên "Nhật báo Bontar", mọi người lập tức xôn xao.

Có thứ đồ chơi hay ho như vậy, sau này ra ngoài sẽ thuận tiện hơn rất nhiều!

Mặc dù xe ngựa rất nhanh, nhưng việc nuôi ngựa là điều mà các gia đình bình thường không thể nào gánh nổi.

Tuy rằng hệ thống giao thông công cộng trong Thành phố Bontar hiện tại cũng đang dần được thiết lập, có thể ngồi xe ngựa đến được hầu hết những nơi mình muốn đến, nhưng đi xe ngựa lại phải tốn tiền, huống hồ có rất nhiều nơi xe ngựa không thể đến được.

So với chiếc xe đạp đơn giản, nhẹ nhàng này, xe ngựa chắc chắn trông cồng kềnh hơn rất nhiều.

Vì vậy, sau khi xác định được chiếc xe đạp này quả thực là do Thương hội Tân Phi sản xuất, cánh cửa Trung tâm Dịch vụ Sản phẩm của Thương hội Tân Phi trong thành phố ngay lập tức bị dòng người chen chúc phá vỡ, vô số người lập tức chạy đến hỏi xem khi nào thì xe đạp bắt đầu được bán, tất cả mọi người đều nóng lòng muốn mua một chiếc.

"Có vẻ như doanh số bán xe đạp lần này là không cần phải lo lắng rồi." Hứa Dịch cười lớn, đặt tờ "Nhật báo Bontar" trong tay xuống, quay đầu nhìn chiếc xe đạp đang được dẫn động bởi một động cơ ma lực gió, lốp xe quay tít trong Xưởng Nghiên cứu và Phát triển Máy móc Ma thuật.

Nói chính xác thì, chiếc xe đạp này chỉ là sản phẩm phụ mà Hứa Dịch nghiên cứu phát triển ra trong quá trình nghiên cứu động cơ.

Mặc dù xe đạp chỉ là một sản phẩm thương mại không quá quan trọng trong hệ thống công nghiệp nhẹ, nhưng sản phẩm xe đạp lại chứa rất nhiều công nghệ kỹ thuật cực kỳ quan trọng.

Ví dụ như cấu trúc động lực, truyền động ổ trục, đúc bánh răng, v. v. , một loạt công nghệ có thể áp dụng vào nhiều lĩnh vực, đều được ứng dụng trong sản xuất xe đạp.

Hứa Dịch yêu cầu Kambi và những người khác nghiên cứu phát triển xe đạp, ngoài việc bổ sung thêm một sản phẩm mới cho Thương hội Tân Phi, còn có mục đích để Kambi và những người khác tích lũy thêm kinh nghiệm và kiến thức lý thuyết về những công nghệ này trong quá trình nghiên cứu phát triển.

Điểm này rất khác so với trên Trái Đất.

Các kỹ sư cơ khí trên Trái Đất đều là học lý thuyết trước, sau đó mới bắt đầu thực hành sản xuất.

Còn các kỹ sư cơ khí của Thương hội Tân Phi, tiêu biểu là Kambi, lại đang dưới sự hướng dẫn của Hứa Dịch, thực hành sản xuất trước, sau đó mới học lý thuyết.

Đây cũng là điều bất đắc dĩ, Hứa Dịch muốn đẩy nhanh tốc độ phát triển của hệ thống công nghiệp, chỉ có thể dùng cách này để nhồi nhét kiến thức lý thuyết của mình cho họ.

May mà Kambi và những Người lùn khác thực sự rất có thiên phú trong lĩnh vực này, Hứa Dịch chỉ cần hơi gợi ý một chút, họ đã có thể hiểu rõ, thậm chí còn có thể suy ra những điều khác.

Thông qua việc nghiên cứu phát triển xe đạp, Kambi và những người khác đã trở thành những kỹ sư cơ khí có kiến thức tương đối sâu về lý thuyết động lực.

Bước tiếp theo, Hứa Dịch chính là để họ kết hợp động cơ ma lực gió đã được nghiên cứu phát triển đến một mức độ nhất định với xe đạp.

Nếu như có thể chế tạo ra một chiếc xe đạp ma lực sử dụng động cơ ma lực gió làm động lực, vậy thì có nghĩa là việc nghiên cứu phát triển động cơ ma lực đã có thể thực sự được đưa vào ứng dụng thực tiễn.

Thí nghiệm mà Kambi và những người khác đang tiến hành chính là thử nghiệm tính ổn định đầu ra công suất của động cơ ma lực gió và thử nghiệm cường độ của ổ trục.

Thí nghiệm này hiện tại đã kéo dài suốt mười ngày, nhưng kết quả vẫn khiến Hứa Dịch không hài lòng lắm. Đầu tiên là động cơ ma lực hệ Phong không thể duy trì trạng thái xuất lực ổn định, thường xuyên xảy ra tình trạng dừng đột ngột mà không có dấu hiệu báo trước, hơn nữa công suất đầu ra lúc nhanh lúc chậm.

Sau khi Hứa Dịch cùng vài Nghiên cứu viên của Viện Nghiên cứu Ma thuật kiểm tra kỹ lưỡng, phát hiện ra nguyên nhân là do Pháp trận hệ Phong được khắc ấn bên trong động cơ ma lực bị ảnh hưởng bởi chuyển động tốc độ cao của ổ trục. Chuyển động tốc độ cao của ổ trục khiến cho luồng không khí bên trong động cơ bị hỗn loạn, từ đó gây ra một số ảnh hưởng nhất định đến Pháp trận, dẫn đến công suất đầu ra không ổn định.

Nếu ảnh hưởng này tích tụ đến một mức độ nhất định, sẽ khiến cho Pháp trận tạm thời mất kiểm soát, khiến động cơ mất đi động lực.

Ngoài ra còn có một vấn đề rất quan trọng khác, đó chính là vấn đề về vật liệu.

Bánh răng và ổ trục của xe đạp ở trạng thái tốc độ thấp không có vấn đề gì quá lớn, nhưng sau khi duy trì chuyển động tốc độ cao trong thời gian dài, sự hao mòn sẽ tăng lên đáng kể.

Theo đánh giá và suy đoán, nếu như duy trì trạng thái vận hành tốc độ cao nhất của động cơ ma lực hệ Phong, cho dù là ổ trục của xe đạp hay ổ trục của bản thân động cơ, e rằng đều không trụ được đến mười tiếng đồng hồ, sẽ xuất hiện tình trạng mài mòn cực kỳ nghiêm trọng, thậm chí là gãy vỡ.

Đối với vấn đề này, tạm thời Hứa Dịch cũng không có cách nào giải quyết.

Bởi vì đây là vấn đề về vật liệu, mà vấn đề về vật liệu lại chính là vấn đề nan giải nhất trong hệ thống công nghiệp.

Trung Quốc trên Trái Đất mặc dù hệ thống công nghiệp về cơ bản đã hoàn thiện, nhưng về công nghệ vật liệu lại luôn tụt hậu.

Bản thân Hứa Dịch là một kỹ sư cơ khí của Trung Quốc, vốn dĩ không phải là người quá am hiểu về vấn đề vật liệu, thêm vào đó là sự hạn chế của quốc gia, nên càng không thể nắm bắt được công nghệ vật liệu tiên tiến nhất.

Đối với vấn đề này, anh chỉ có thể đặt hy vọng vào Viện nghiên cứu vật liệu do Tộc trưởng Slurby dẫn dắt.

Trước đây, Viện nghiên cứu vật liệu do Tộc trưởng Slurby dẫn dắt đã mang đến cho Hứa Dịch rất nhiều bất ngờ.

Hiện tại, Hứa Dịch giao vấn đề này cho ông ấy, sau đó chờ đợi mỏ kim loại màu trên Hoang mạc Black Rice được khai thác và luyện kim, tin rằng Tộc trưởng Slurby sẽ đưa ra cho Hứa Dịch một câu trả lời hài lòng.

Trước mắt, chỉ có thể kiên nhẫn chờ đợi.

Cho dù trong lòng Hứa Dịch có nóng lòng đến đâu về việc nghiên cứu và phát triển động cơ, nhưng nghiên cứu và phát triển công nghệ cơ khí là việc không thể nóng vội được.

Là một kỹ sư cơ khí thiên tài trên Trái Đất, Hứa Dịch có nhận thức này, đồng thời cũng có đủ sự kiên nhẫn.

Chương 303: Kennard không thể thay thế

Con đường của con người không phải lúc nào cũng bằng phẳng, cũng không phải lúc nào cũng gặp phải thất bại.

Mặc dù gặp phải trở ngại trong việc nghiên cứu và phát triển động cơ, nhưng doanh số bán xe đạp - một sản phẩm phụ được phát triển từ động cơ - đã mang đến cho Hứa Dịch một bất ngờ lớn, vượt xa mong đợi của anh.

Thông qua bảy ngày quảng cáo liên tục và sự quảng bá của "Nhật báo Bontar", khi Kennard chủ trì buổi họp báo sản phẩm mới của Thương hội Tân Phi, thông báo rằng xe đạp chính thức được bán ra, chỉ trong ngày đầu tiên, Thương hội Tân Phi đã nhận được đơn đặt hàng khổng lồ lên tới 30. 000 chiếc xe đạp.

Và sau một tuần, con số này đã tăng lên 100. 000.

Ban đầu, Hứa Dịch cảm thấy rằng xe đạp là một thứ có vẻ không phù hợp với Lục địa Saines, một thế giới giả tưởng phương Tây với sự tồn tại của Ma pháp, Elf và Người lùn, vì vậy ngay cả khi được tung ra, nó cũng không nên phổ biến cho lắm. Nào ngờ doanh số bán hàng thực tế lại đáng kinh ngạc đến vậy.

Cần biết rằng, vì chi phí sản xuất xe đạp không hề thấp nên Thương hội Tân Phi đã định giá xe đạp không hề rẻ.

Lần này, Thương hội Tân Phi lần đầu tiên phân loại sản phẩm của mình, lô xe đạp đầu tiên được chia thành hai loại chính là Xe đạp Nam và Xe đạp Nữ. Giá của Xe đạp Nam được ấn định là 8 Đồng vàng, trong khi Xe đạp Nữ có giá 6 Đồng vàng.

Mức giá này, ngay cả đối với người dân Thành phố Bontar, những người có thu nhập đã tăng lên đáng kể, vẫn được coi là rất đắt, bởi vì việc mua một chiếc xe đạp có thể tiêu tốn nửa tháng lương của họ.

Chưa kể đến người dân ở các thành phố khác, nơi thu nhập hàng tháng còn kém xa Thành phố Bontar.

Tuy nhiên, khi xe đạp thực sự được bán ra, cho dù là người dân Thành phố Bontar hay cư dân của một số thành phố lân cận đều đổ xô đi mua xe đạp, thậm chí còn xuất hiện tình trạng tranh giành nhau mua.

Thương hội Tân Phi đã chuẩn bị sẵn 10. 000 chiếc xe đạp cho lô hàng đầu tiên, dự định sẽ bán hết trong vòng một tuần, nhưng không ngờ chỉ trong một buổi sáng, toàn bộ số xe đạp đã bị vét sạch.

Nhìn vào số lượng đơn đặt hàng khổng lồ ập đến sau đó, Ancato, người được Hứa Dịch điều động đến phụ trách nhiệm vụ sản xuất xe đạp, không biết nên khóc hay nên cười.

Thương hội Tân Phi đã không lường trước được rằng doanh số bán xe đạp sẽ cao đến vậy, vì vậy nhà máy xe đạp chỉ có một dây chuyền sản xuất và chỉ đào tạo được hơn 200 công nhân.

Sản lượng hiện tại của nhà máy chỉ khoảng 3. 000 chiếc mỗi tháng.

Để hoàn thành 90. 000 đơn đặt hàng xe đạp còn lại, ngay cả một năm cũng không đủ.

Đối mặt với tình huống này, Ancato, Sebas và Heinze, người đã trở về để tham dự cuộc họp, đều mạnh mẽ đề nghị Hứa Dịch nên bổ sung ngay hai dây chuyền sản xuất, tiếp tục tuyển dụng công nhân và cố gắng đáp ứng nhu cầu càng sớm càng tốt.

Tuy nhiên, đề xuất này đã bị Kennard phản đối.

"Mọi người hãy nhìn kỹ, đây là bản đồ phân bố doanh số mà tôi đã lập." Kennard treo một tấm bản đồ lớn lên bảng gỗ trong phòng họp và chỉ vào những chấm đỏ dày đặc mà anh đã vẽ trên bản đồ: "Mỗi chấm đỏ trên này đại diện cho 1. 000 chiếc. Nếu mọi người quan sát kỹ, không khó để nhận thấy một vấn đề. Đó là, các đơn đặt hàng mà chúng ta nhận được hiện nay chủ yếu tập trung ở Thành phố Bontar và một số thành phố lân cận. Ở những nơi xa hơn, chỉ có doanh số bán hàng ở Thành Anweimar là tương đối tập trung. Còn ở các khu vực khác của Vương quốc thì rất phân tán."

Những người khác trong phòng họp cẩn thận xem xét bản đồ Vương quốc Lanpari và nhận thấy Thành phố Bontar gần như bị che phủ hoàn toàn bởi những chấm đỏ dày đặc. Mặc dù Thành Karma và Thành Saltan gần đó cũng có một số chấm đỏ, nhưng rõ ràng là ít hơn nhiều so với Thành phố Bontar.

Ngoài ba thành phố này, càng xa Thành phố Bontar thì càng ít chấm đỏ. Chỉ có Thành Anweimar là có nhiều chấm đỏ hơn một chút, nhưng nhìn chung cũng chỉ tương đương với Thành Karma và Thành Saltan, vẫn kém xa so với Thành phố Bontar.

Còn ở những nơi xa xôi hơn trên bản đồ, thậm chí thỉnh thoảng mới xuất hiện một hoặc hai chấm đỏ, cho thấy doanh số bán hàng ở đó chỉ khoảng 1. 000 đến 2. 000 chiếc.

"Nhìn vào bản đồ phân bố doanh số này, tôi nghĩ mọi người nên rõ ràng. Mặc dù doanh số bán xe đạp đã bùng nổ trong tuần đầu tiên, nhưng chúng ta cũng nên lưu ý rằng hiện tại đã mười ngày trôi qua kể từ tuần đầu tiên, nhưng doanh số bán hàng vẫn chưa vượt qua 120. 000 chiếc. Điều này cho thấy thị trường xe đạp hiện tại không thực sự lớn như mọi người nghĩ." Kennard nói với giọng trầm."Theo ước tính của tôi, sau giai đoạn bùng nổ ban đầu, doanh số bán hàng hàng tháng rất có thể sẽ không vượt quá 3. 000 chiếc. Vì vậy, nếu chúng ta vội vàng mở rộng dây chuyền sản xuất, về cơ bản sẽ là một sự lãng phí."

Ancato cau mày: "Không thể ít như vậy chứ? Thứ này rất phổ biến ở Thành phố Bontar và một số thành phố lân cận, ngay cả người dân ở Thành Anweimar cũng rất thích nó. Tôi nghĩ nó chắc chắn sẽ rất phổ biến ở những nơi khác trong Vương quốc. Không thể nào ít hơn 3. 000 chiếc được."

"Đúng vậy, không thể tệ đến vậy chứ." Heinze cũng nói."Kennard, Hứa Dịch luôn khen ngợi trước mặt tôi rằng cậu có khả năng phán đoán chính xác và tầm nhìn xa, nhưng lần này cậu có thể đã sai rồi. Xe đạp bán chạy như vậy, không thể nào lại tệ như vậy được."

Sebas không nói gì, chỉ nhìn Hứa Dịch, rõ ràng là muốn nghe ý kiến của anh.

Tuy nhiên, Hứa Dịch không nói gì, chỉ cười lắc đầu và tiếp tục nhìn Kennard, ra hiệu cho mọi người tiếp tục nghe Kennard nói.

Kennard cũng không khách sáo, hắng giọng và tiếp tục: "Ancato, Phó Hội trưởng Heinze, tôi có thể hiểu suy nghĩ của mọi người, nhưng xe đạp khác với bất kỳ Máy móc Ma thuật nào mà Thương hội của chúng ta đã sản xuất trước đây. Vì chức năng của xe đạp rất rõ ràng, nó có thể cải thiện đáng kể tốc độ di chuyển của mọi người, vì vậy bất kỳ ai không đủ khả năng nuôi ngựa và sở hữu xe ngựa riêng đều có nhu cầu rất lớn về xe đạp."

"Vậy theo cách nói đó, doanh số bán hàng trong tương lai sẽ chỉ tăng lên chứ, tại sao cậu lại nói rằng nó sẽ giảm xuống?" Ancato bối rối hỏi.

Kennard mỉm cười và trả lời: "Đối với việc mua và bán hàng hóa, thực ra có hai yếu tố. Việc một người quyết định có mua một món đồ hay không phụ thuộc vào nhu cầu tiêu dùng của họ, tức là họ có muốn mua món đồ đó hay không, và khả năng chi trả của họ, tức là họ có đủ khả năng mua nó hay không. Đối với xe đạp, hầu hết mọi người đều có nhu cầu tiêu dùng này. Nhưng... Đối với Vương quốc Lanpari hiện tại, hầu hết mọi người đều không có khả năng chi trả."

"Khả năng chi trả?" Ancato và Heinze nhìn nhau, có chút khó hiểu."Một chiếc Xe đạp Nam chỉ có 8 Đồng vàng, Xe đạp Nữ chỉ có 6 Đồng vàng, sao lại không mua nổi?"

"Tôi hiểu rồi." Trước khi Kennard kịp trả lời, Sebas bên cạnh đã gật đầu và nói: "Vâng, thực sự có rất nhiều người không đủ khả năng chi trả. Ancato, Phó Hội trưởng, hai người luôn tiếp xúc với những người có thu nhập tương đối cao ở Thành phố Bontar và Thành Karma, vì vậy hai người đã quên rằng trên thực tế, đại đa số người dân ở Vương quốc Lanpari rất nghèo. Những thành phố như Thành phố Bontar, nơi một người bình thường có thể kiếm được hơn 10 Đồng vàng mỗi tháng là cực kỳ hiếm. Đó là lý do tại sao từ bản đồ phân bố doanh số mà Tổng giám đốc cung cấp, chúng ta thấy rằng Thành phố Bontar bán chạy nhất, thậm chí còn hơn cả Thành Anweimar. Và Thành Karma và Thành Saltan cũng tương tự như Thành Anweimar, bởi vì hầu hết mọi người ở Thành Karma và Thành Saltan hiện đang làm việc trong các Thương hội khác nhau ở Thành phố Bontar của chúng ta, thu nhập hàng tháng của họ cũng cao hơn trước đây, vì vậy họ có đủ khả năng mua xe đạp."

Ancato và Heinze nhìn nhau, sau một lúc, họ không khỏi gật đầu.

Họ đã hiểu ra, Sebas nói đúng.

Nói trắng ra là hầu hết các nơi khác trong Vương quốc Lanpari đều rất nghèo, thậm chí nhiều nơi người dân còn không đủ ăn, thì lấy đâu ra tiền mà mua một chiếc xe đạp đắt đỏ như vậy, tốn kém vài Đồng vàng.

Ngay cả Thành phố Bontar cũng từng như vậy cách đây vài năm. Nghĩ thử xem, nếu xe đạp được tung ra cách đây ba năm, thì ngay cả Heinze, một ông chủ cửa hàng tạp hóa nhỏ, kiếm được chưa đến 100 Đồng vàng một năm, thì làm sao có thể mua được xe đạp?

Sau khi hiểu ra điều này, cả hai lại cảm thấy có chút khó tin.

Theo tình hình thể hiện trên bản đồ phân bố doanh số này, chẳng phải người dân Thành phố Bontar còn giàu có hơn cả Thành Anweimar hay sao?

Điều này sao có thể! Thành Anweimar là thủ đô của Vương quốc Lanpari!"

Không cần nghi ngờ, đó là sự thật." Nhìn thấy vẻ mặt ngỡ ngàng sau khi kinh ngạc của hai người, Hứa Dịch mỉm cười."Thành phố Bontar nội địa có thể không có nhiều Đại quý tộc và Đại thương nhân như Thành Anweimar, nhưng nếu xét về thu nhập của người dân bình thường, thì đúng là đã vượt qua Thành Anweimar rồi. Ngoài ra còn một yếu tố rất quan trọng, đó là người dân Thành phố Bontar có mức độ tín nhiệm với Thương hội Tân Phi của chúng ta cao hơn, chỉ cần là sản phẩm của Thương hội Tân Phi. Người dân Thành phố Bontar hiện nay gần như tin tưởng tuyệt đối, chỉ cần biết được công dụng của xe đạp, sẽ lập tức mua ngay. Còn người dân ở các thành phố khác thì vẫn cần phải quan sát thêm."

"Ừm, Hội trưởng nói không sai." Kennard nói."Nếu sau này chúng ta tuyên truyền tốt, tôi tin rằng doanh số bán xe đạp sẽ còn tăng lên. Nhưng chắc chắn sẽ không đến mức cần chúng ta bổ sung thêm hai dây chuyền sản xuất. Vì vậy, tôi nghĩ đề nghị này nên tạm hoãn."

Ancato và Heinze nhìn nhau, đồng thời gật đầu.

"Tôi đồng ý." Sebas cũng nói.

Kennard và mọi người cùng nhìn về phía Hứa Dịch, Hứa Dịch chỉ cười nhẹ nói: "Loại quyết định kinh doanh này, cứ nghe theo Tổng giám đốc quyết định, tôi không can thiệp."

Heinze có chút kỳ quái nhìn Hứa Dịch một cái. Nhưng cũng không nói thêm gì.

Đợi sau khi cuộc họp kết thúc, Heinze lập tức tìm đến Hứa Dịch riêng, nhíu mày lo lắng hỏi: "Hứa Dịch, cậu thật sự định giao Thương hội cho Kennard quản lý sao?"

"Tại sao không?" Hứa Dịch cười hỏi ngược lại."Năng lực của Kennard chắc hẳn bây giờ anh đã rõ rồi, anh cảm thấy cậu ấy không thể đảm nhiệm nổi sao?"

"Tôi không phải nghi ngờ năng lực của cậu ta, chỉ là cậu ta... Dù sao cậu ta cũng là người của Gia tộc Emma." Heinze thở dài."Cậu ta sớm muộn gì cũng sẽ trở về Gia tộc Emma, nếu để cậu ta nắm giữ quyền lực của Thương hội chúng ta, sau này e là... e là sẽ bất lợi cho Thương hội."

"Anh nghĩ nhiều rồi." Hứa Dịch vỗ vai Heinze, ra hiệu anh ta ngồi xuống rồi nói tiếp."Đầu tiên, tôi rất tin tưởng vào nhân phẩm của Kennard. Làm việc với cậu ấy lâu như vậy, tôi biết cậu ấy là người rất có lý tưởng, mà ở Thương hội chúng ta, vừa hay có thể giúp cậu ấy thực hiện lý tưởng của mình, vì vậy cậu ấy đã nhiều lần nói với tôi rằng, sau này cậu ấy sẽ luôn làm việc ở Thương hội chúng ta, không muốn quay về Gia tộc Emma nữa."

"Chuyện này e là không phải do cậu ta có thể quyết định." Heinze bĩu môi nói.

"Cho dù cuối cùng cậu ấy phải trở về Gia tộc Emma thì sao?" Hứa Dịch vẫn thản nhiên nói."Cậu ấy chỉ là Tổng giám đốc mà thôi, không sở hữu bất kỳ cổ phần nào của Thương hội chúng ta, vì vậy chỉ có thể phụ trách kinh doanh quản lý, những mặt khác không thể nhúng tay vào. Nói nữa, một Tổng giám đốc có năng lực xuất sắc như vậy, muốn tìm người thay thế cũng rất khó. Hơn nữa, cho dù tìm được người thay thế cậu ấy, anh có thể đảm bảo rằng người thay thế cậu ấy sẽ không rời đi sao?"

Heinze suy nghĩ một chút, phát hiện đây quả thực là một vấn đề nan giải.

Thương hội Tân Phi bây giờ đã không còn là Thương hội nhỏ bé như trước kia, theo quy mô mở rộng, có rất nhiều việc cần phải xử lý, muốn để Hứa Dịch giống như trước kia, một mình gánh vác tất cả mọi việc, cho dù có bẻ cậu ra làm đôi cũng không đủ.

Mà Heinze cũng biết rõ năng lực của bản thân có hạn, về mặt này căn bản không thể giúp Hứa Dịch được gì.

Nghĩ nửa ngày, Heinze chỉ có thể thở dài, bất đắc dĩ nói: "Thôi được rồi, tạm thời chỉ có thể như vậy. Bất quá, sau này chúng ta nên cố gắng tìm thêm nhiều người thích hợp để giúp cậu, phòng trường hợp Kennard đột nhiên rời đi, Thương hội e là sẽ rơi vào hỗn loạn."

Hứa Dịch lập tức mỉm cười vui vẻ: "Cuối cùng anh cũng hiểu rồi, Heinze. Thương hội không thể chỉ dựa vào một mình tôi giải quyết tất cả mọi vấn đề, chỉ có để cho ngày càng nhiều người tham gia vào quản lý, mới là biện pháp giải quyết chính xác. Để tôi cho anh xem một thứ..."

Heinze nhận lấy tập tài liệu giống như bản kế hoạch mà Hứa Dịch đưa cho, nhìn kỹ, phát hiện tiêu đề tài liệu có một hàng chữ lớn.

"Kế hoạch cải tổ Thương hội Tân Phi."

Chương 690: Kiểu gì cũng không tránh được Thương hội Tân Phi

Đại sứ Hakain chỉ là tiện đường ghé qua thị trấn Noxus.

Dưới sự tiếp đãi của chủ quản Nal, sau khi dùng bữa trưa ở tầng trên một quán ăn vừa mới khai trương nửa tháng trước trong thị trấn, đại sứ Hakain cùng Phó hội trưởng Riley lại một lần nữa lên đường hướng về Đế quốc Kendra.

Lần này Phó hội trưởng Riley sẽ tháp tùng đại sứ Hakain cùng đến kinh đô Wimbledon của Đế quốc Kendra, gặp mặt vài vị quan chức thuộc Sở Chính vụ của Đế quốc Kendra.

Thương hội Amli muốn thông qua mối quan hệ của đại sứ Hakain, để Đế quốc Kendra nhận ra sự tiện lợi cũng như tính cần thiết của đường bộ, từ đó rầm rộ trải đường trong Đế quốc Kendra.

Theo kế hoạch, nếu mọi việc thuận lợi, thì sau một năm rưỡi nữa, khi Thương hội Amli hoàn thành việc trải đường trong Công quốc Norton, Thương hội Amli và Đế quốc Kendra hẳn đã đạt được quan hệ hợp tác, thuận thế tiến vào Đế quốc Kendra, tiếp tục kéo dài con đường này.

Nhưng đó cũng là chuyện của hơn một năm sau, tạm thời chủ quản Nal chưa cần bận tâm.

Tiễn đại sứ Hakain và Phó hội trưởng Riley đi rồi, chủ quản Nal đến bên hồ Minh Kính ở phía tây bắc thị trấn Noxus.

Trong hồ Minh Kính, ở chỗ không xa cửa vào sông Anfil, trước đây vốn đã có một bến tàu nhỏ, dùng để neo đậu những chiếc thuyền từ sông Mirando phía trên hồ Minh Kính đổ xuống, cũng như từ sông Anfil phía hạ lưu hồ Minh Kính ngược dòng lên.

Nhưng chỉ ba tháng trước, cũng là trước khi Thương hội Amli tiến vào Công quốc Norton bắt đầu trải đường, đã có một đoàn tàu từ Công quốc Mirando phía thượng lưu kéo đến, cải tạo lại bến tàu này, khiến quy mô bến tàu mở rộng hơn mười lần.

Suốt thời gian này, xi măng, thép cốt, cùng số lượng lớn máy móc ma lực công trình mà Thương hội Amli dùng để trải đường ở đây, ngoài một phần được vận chuyển qua con đường bộ đã trải sẵn trong Công quốc Mirando, phần lớn còn lại đều đi qua sông Mirando vào hồ Minh Kính, rồi từ bến tàu này dỡ hàng xuống.

Lần này chủ quản Nal đến bến tàu này, cũng là để nghênh đón một lô vật tư công trình đã hẹn ngày hôm nay đến nơi.

Nhưng khi ông đến bến tàu chờ được một lúc, lại kinh ngạc phát hiện, từ thượng lưu hồ Minh Kính rầm rộ tiến tới một hạm đội đồ sộ, ít nhất cũng phải hơn hai mươi chiếc thuyền hợp thành.

Điều khiến ông càng kinh ngạc hơn, chính là hạm đội này hóa ra toàn bộ đều do loại tàu ma lực chở hàng cỡ trung mà Thương hội Tân Phi mới tung ra chưa đầy bốn tháng, còn chưa kịp phổ biến rộng rãi, hợp thành.

Loại tàu ma lực chở hàng cỡ trung này tải trọng vượt xa thuyền gỗ đường sông kiểu cũ thông thường, tốc độ còn nhanh hơn gấp mấy lần, vừa tung ra đã được toàn bộ các thương hội đường sông ở các nước lân cận hoan nghênh.

Thế nhưng có thể lấy được loại tàu ma lực chở hàng cỡ trung này từ tay Thương hội Tân Phi, lại chỉ có mỗi Thương hội Porter của Vương quốc Lanpari.

Sau khi Thương hội Porter mua từ Thương hội Tân Phi đủ ba mươi chiếc tàu ma lực chở hàng cỡ trung, chỉ trong vòng vài tháng ngắn ngủi đã nhanh chóng chiếm lĩnh phần lớn công việc vận tải đường sông trong Vương quốc Lanpari, hiện giờ đã từ một thương hội nhỏ nát trong thành Bontar gần như sắp phá sản, vươn lên thành thương hội hạng nhất trong Vương quốc Lanpari.

Trước đây mỗi khi Thương hội Amli vận chuyển vật tư công trình đến Thương hội Norton, vì đường xa nên đều thông qua Thương hội Porter để vận chuyển, chủ quản Nal cũng đã quen mắt.

Nhưng trước đây mỗi lần vật tư công trình chở đến không nhiều lắm, đại khái chỉ cần một, nhiều nhất là hai chiếc tàu ma lực chở hàng cỡ trung là xong, sao lần này lại đến một lúc hơn hai mươi chiếc nhiều như vậy?

Phải biết rằng, Thương hội Porter tổng cộng cũng chỉ có ba mươi chiếc tàu ma lực chở hàng cỡ trung mà thôi, lần này một lúc phái đến hơn hai mươi chiếc, chẳng phải gần như đã điều động gần hết toàn bộ lực lượng vận tải của Thương hội Porter hay sao?

Là một thương hội lấy vận tải đường sông làm chính, chẳng lẽ lại thiếu sáng suốt đến vậy sao?

Chủ quản Nal khó hiểu nhìn đoàn tàu đó cưỡi gió rẽ sóng trên mặt hồ Minh Kính, nhanh chóng tiến vào.

Đợi đến khi hạm đội tiến gần bến tàu, chiếc tàu ma lực chở hàng cỡ trung đầu tiên cập bến, mấy người bước xuống, chủ quản Nal lại càng thêm khó hiểu.

Hai người dẫn đầu bước xuống thì ông quen mặt, là những người phụ trách vận chuyển vật tư công trình của Thương hội Amli mỗi lần, nhưng những người đi theo sau hai người này, rõ ràng không phải người của Thương hội Amli.

Điều khó tin hơn nữa là, trong đám người này sau khi xuống thuyền, lại còn có cả hai người lùn cùng một người tộc Elf!

Chủ quản Nal trợn tròn mắt nhìn hai người lùn và người Elf nam kia, trong lòng đầy nghi hoặc.

Tuy vì tấm gương của Thương hội Tân Phi mà các thương hội trong Vương quốc Lanpari và vài nước khác đã dần dần chấp nhận tuyển dụng những chủng tộc khác vào thương hội, nhưng ngoài Thương hội Tân Phi ra, chưa từng nghe nói có người tộc Elf nào chịu gia nhập thương hội của loài người.

Mà bộ quần áo mà người Elf và hai người lùn trước mắt đang mặc, tuy kích cỡ không giống nhau, nhưng kiểu dáng, màu sắc cùng đường may đều cực kỳ giống nhau, rõ ràng đều là cùng một loại đồng phục.

Lại phối hợp với dấu hiệu nửa cánh bướm nổi bật trên ngực họ, rõ ràng cho thấy cả ba người bọn họ đều đến từ Thương hội Tân Phi.

Nhưng… người của Thương hội Tân Phi chạy đến đây làm gì?

Chẳng phải trước đây có tin đồn, nói rằng Vương quốc Norton vì vụ đại đình công của Thương hội Tân Phi trước đó, cùng với đợt sa thải quy mô lớn sau đó, mà mất lòng tin vào Thương hội Tân Phi, từ bỏ hợp tác với Thương hội Tân Phi, chuyển sang tìm kiếm hợp tác với vài thương hội khác trong Vương quốc Lanpari hay sao?

Chủ quản Nal đầy bụng nghi hoặc, đợi hai người phụ trách vận chuyển vật tư công trình của Thương hội Amli bước tới, vội kéo họ sang một bên hỏi han.

Một lúc lâu sau, ông mới hiểu rõ được đầu đuôi sự việc.

Hóa ra lần này Thương hội Porter phái ra thanh thế lớn như vậy, huy động đủ hơn hai mươi chiếc tàu ma lực chở hàng cỡ trung chạy đến Công quốc Norton, ngoài việc vận chuyển vật tư công trình cho công trường Thương hội Amli ở đây, chủ yếu nhất chính là vận chuyển các loại vật tư liên quan cho Thương hội Ma lực An Khoa.

Mà Thương hội Ma lực An Khoa, chính là đối tác hợp tác mới mà Vương quốc Norton lần này chọn sau khi từ bỏ Thương hội Tân Phi.

Theo thỏa thuận mà Thương hội Ma lực An Khoa đạt được với Công quốc Norton, Thương hội Ma lực An Khoa sẽ đầu tư xây dựng trước ba nhà máy máy móc ma thuật gia dụng gần thị trấn Noxus, lần lượt là nhà máy Quạt Ma lực, nhà máy đèn chiếu sáng ma thuật và một nhà máy lắp ráp xe đạp.

Vì khoản đầu tư này đối với Thương hội Ma lực An Khoa không hề nhỏ, nên Thương hội Ma lực An Khoa cực kỳ coi trọng, Hội trưởng Anke Allen còn đích thân áp tải vật tư đến.

Còn về những người mà Thương hội Tân Phi phái đến ngoài hai người lùn và một người Elf, còn có thêm ba kỹ sư người, tác dụng của họ, là để hỗ trợ Thương hội Ma lực An Khoa hoàn thành việc xây dựng ba nhà máy này.

Nói ra bề mặt, đây là vì Thương hội Ma lực An Khoa không có đủ kinh nghiệm trong đầu tư đối ngoại, nên Thương hội Tân Phi phái người tương ứng đến hỗ trợ.

Nhưng theo cuộc trò chuyện riêng tư sau đó giữa chủ quản Nal và Anke Allen, mới biết lần này ba nhà máy mà Thương hội Ma lực An Khoa xây dựng, đều phải xây dựng thống nhất theo tiêu chuẩn do Thương hội Tân Phi đặt ra, mấy người mà Thương hội Tân Phi phái đến ngoài việc hỗ trợ, tác dụng chủ yếu nhất, e là để giám sát.

Về điểm này, chủ quản Nal lại không thấy có vấn đề gì.

Thương hội Tân Phi vẫn luôn nỗ lực quảng bá các tiêu chuẩn do họ đặt ra, và hy vọng các thương hội máy móc ma thuật khác cũng tuân theo tiêu chuẩn này.

Mà các thương hội máy móc ma thuật khác cho dù không kiêng dè địa vị dẫn đầu tuyệt đối và uy quyền của Thương hội Tân Phi trong lĩnh vực máy móc ma thuật, cũng phải e ngại vì nếu tách khỏi tiêu chuẩn này thì phải bỏ ra lượng lớn nhân lực vật lực đầu tư lại vào nghiên cứu phát triển, nên chẳng có thương hội nào không tuân theo.

Vì vậy lần này khi Thương hội Ma lực An Khoa đạt được thỏa thuận hợp tác với Công quốc Norton, đến Công quốc Norton đầu tư xây nhà máy, Anke Allen thậm chí còn chủ động yêu cầu Thương hội Tân Phi phái người đến hỗ trợ giám sát việc xây dựng ba nhà máy này, không hề kiêng kỵ chút nào.

Hiểu rõ những chuyện này rồi, trong lòng chủ quản Nal có chút buồn cười.

Thật không biết Công quốc Norton rốt cuộc nghĩ gì, bỏ Thương hội Tân Phi tốt đẹp không chọn hợp tác, lại đi chọn hợp tác với Thương hội Ma lực An Khoa.

Kết quả Thương hội Ma lực An Khoa vẫn phải nghe theo sự sắp xếp của Thương hội Tân Phi, loanh quanh cả buổi, Thương hội Norton chẳng phải vẫn không tránh được Thương hội Tân Phi hay sao.

Nhưng nghĩ lại, cho dù mạnh như Thương hội Amli vốn đã có thể coi là thương hội siêu hạng nhất trong Vương quốc Lanpari, vẫn phải hợp tác chặt chẽ với Thương hội Tân Phi ở mọi mặt, thậm chí có thể nói là hoàn toàn không thể tách rời khỏi Thương hội Tân Phi.

Ví như đối với dự án xây dựng đường bộ quan trọng nhất hiện nay của Thương hội Amli, xi măng, thép cốt cùng đủ loại máy móc ma thuật công trình cần dùng đến trong đó, đều đến từ Thương hội Tân Phi.

Nếu thiếu bất kỳ thứ nào trong số đó, chủ quản Nal cũng không biết con đường này phải trải tiếp như thế nào.

Mà gạt chuyện công việc sang một bên, chỉ nói về cuộc sống thường ngày, riêng ngày hôm nay thôi, chủ quản Nal đã lần lượt dùng đến lò sưởi ma lực, quạt ma lực, điều hòa ma lực, xe hơi ma lực, các loại đèn ma thuật, máy bơm nước ma lực cỡ nhỏ…

Những máy móc ma thuật này, có món nào lại không đến từ Thương hội Tân Phi?

Nghĩ đến đây, chủ quản Nal bỗng cảm thấy trong lòng dâng lên một chút lạnh lẽo.

Hóa ra không biết từ lúc nào, các loại sản phẩm của Thương hội Tân Phi đã hoàn toàn thống trị mọi mặt trong cuộc sống của mình rồi sao?

Điều khiến ông càng thấy giật mình hơn, chính là ông hoàn toàn không có chút kháng cự nào với những loại máy móc ma thuật đủ kiểu đủ dạng này.

Ngược lại một khi mất đi những máy móc ma thuật này, ông e rằng sẽ hoàn toàn không biết phải sống tiếp thế nào.

"Không biết đây rốt cuộc là chuyện tốt hay chuyện xấu nữa…"

Chủ quản Nal nhìn các công nhân từng chút một khuân vật tư xuống từ tàu ma lực chở hàng cỡ trung, rồi lại nhìn Anke Allen bên cạnh cùng mấy kỹ thuật viên, kỹ sư mà Thương hội Tân Phi phái đến đang thảo luận sôi nổi, không nhịn được lắc đầu.

Thật ra gạt bỏ những suy nghĩ lộn xộn thừa thãi này sang một bên, ông không thể không thừa nhận, sự xuất hiện của Thương hội Tân Phi đã mang đến biết bao máy móc ma thuật hữu dụng như vậy, quả thực đã mang lại vô vàn tiện lợi cho cuộc sống của ông.

Dù sao thì, đây cũng nên là một chuyện tốt mới phải.

Ngược lại Công quốc Norton không biết vì lý do gì, cứ khăng khăng né tránh Thương hội Tân Phi, mà chọn hợp tác với Thương hội Ma lực An Khoa, thì thật sự có khả năng không phải là chuyện tốt gì…

Chương 691: Thật sự muốn làm hải tặc sao?

Đúng lúc chủ quản Nal đang vì quyết định của Công quốc Norton mà lo lắng, thì Hứa Dịch ở nơi cách đó hai nghìn cây số vừa mới rời ánh mắt khỏi vị trí Công quốc Norton trên bản đồ, thần sắc thoải mái.

Tuy Công quốc Norton từ bỏ hợp tác với Thương hội Tân Phi khiến anh khá thất vọng, nhưng anh không cho rằng đây là vấn đề gì lớn.

Quá trình phát triển của Thương hội Tân Phi không thể lúc nào cũng thuận buồm xuôi gió, hơn nữa theo suy nghĩ của bản thân Hứa Dịch, vẫn phải luôn để lại một khoảng không gian phát triển nhất định cho các thương hội máy móc ma thuật khác.

Việc Công quốc Norton chủ động chọn hợp tác với Thương hội Ma lực An Khoa, không hề trái với ý nguyện vốn có của anh, thậm chí ngược lại còn khiến anh cảm thấy an ủi hơn.

Ánh mắt tiếp tục di chuyển trên bản đồ, dừng lại một chút ở Công quốc Mirando, rồi lại dừng ở vị trí Vương quốc Rulson.

Nhìn hơn mười chấm đen nhỏ được đánh dấu trên bản đồ, Hứa Dịch sờ cằm, chìm vào suy tư.

Sự hợp tác giữa Thương hội Tân Phi và Vương quốc Rulson vẫn luôn hết sức thuận lợi.

Dưới sự ủng hộ mạnh mẽ của Quốc vương Trutz, Thương hội Tân Phi dù là trực tiếp đầu tư mở nhà máy trong Vương quốc Rulson, hay hợp tác liên doanh với thương hội bản địa, đều có thể thuận lợi được phê chuẩn, và chưa từng gặp phải trở ngại nào từ phía chính quyền.

Hiện tại Thương hội Tân Phi trong Vương quốc Rulson có thể nói là nở rộ khắp nơi, các loại máy móc ma thuật nhãn hiệu Tân Phi bán khắp mọi nơi.

Năm nay mới trôi qua chín tháng, riêng các khoản thu nhập mà Thương hội Tân Phi kiếm được trong Vương quốc Rulson gộp lại đã cao tới hơn năm triệu đồng vàng, thậm chí chênh lệch không nhiều so với thu nhập của Thương hội Tân Phi trong Vương quốc Lanpari.

Đương nhiên, điều này cũng liên quan đến việc các nhà máy của Thương hội Tân Phi ở Vương quốc Lanpari toàn bộ đều là nhà máy liên doanh, lợi ích cần phải chia sẻ với phía Vương quốc Lanpari.

Tuy nhiên trong tình hình hợp tác quy mô lớn như vậy, lại có một vấn đề vẫn luôn khiến Hứa Dịch phiền lòng.

Bất kể hợp tác gì, Thương hội Tân Phi và Vương quốc Rulson đều nhận được sự ủng hộ mạnh mẽ của Quốc vương Trutz, nhưng chỉ riêng một khoản hợp tác lại luôn không đạt được kết quả khiến Hứa Dịch hài lòng, đó chính là giao dịch tài nguyên khoáng sản.

Địa bàn mà Thương hội Tân Phi hiện có thể hoàn toàn khống chế, cũng chỉ có mỗi vùng Công quốc Stan.

Nhưng Công quốc Stan dù sao diện tích không lớn, tài nguyên khoáng sản có hạn.

Mà với quy mô sản xuất ngày càng mở rộng của Thương hội Tân Phi, cùng nhu cầu về máy móc ma thuật của bên ngoài mở rộng với tốc độ còn nhanh hơn, tài nguyên khoáng sản của Công quốc Stan rõ ràng sẽ nhanh chóng không theo kịp mức tiêu thụ của Thương hội Tân Phi.

Thế nên bấy lâu nay, Hứa Dịch vẫn phải thu mua số lượng lớn các loại tài nguyên khoáng sản từ những nước khác xung quanh.

Trong đó, Vương quốc Lanpari là bên cung cấp nhiều loại tài nguyên khoáng sản nhất cho Thương hội Tân Phi.

Chỉ riêng tháng trước, theo thống kê, Thương hội Tân Phi đã mua từ Thương hội Falcao đủ bảy mươi ba vạn tấn quặng sắt, bốn mươi tám vạn tấn quặng kim loại màu các loại khác.

Mà Vương quốc Rulson và Vương quốc Lanpari diện tích lãnh thổ gần như tương đương, tài nguyên khoáng sản theo khảo sát thậm chí còn nhỉnh hơn, nhưng tháng trước Thương hội Tân Phi lại chỉ mua được từ Vương quốc Rulson vỏn vẹn mười sáu vạn tấn quặng sắt, còn quặng kim loại màu thì càng đáng thương, chưa tới một vạn tấn.

Hứa Dịch từng nhiều lần đề cập chuyện này với Quốc vương Trutz, hy vọng có thể tăng tỷ lệ bán ra các loại quặng của Vương quốc Rulson, nhưng luôn bị Quốc vương Trutz nói lấp lửng cho qua, chưa từng cho Hứa Dịch một câu trả lời khiến họ hài lòng.

Thậm chí Hứa Dịch còn từng đề nghị có thể trực tiếp mở một hoặc hai nhà máy luyện thép cùng nhà máy luyện kim màu ngay trong Vương quốc Rulson, khai thác tại chỗ, luyện tại chỗ, và chỉ gia công bán ra trong nội bộ Vương quốc Rulson, vẫn không lay chuyển được Quốc vương Trutz.

Sau nhiều lần thăm dò không có kết quả, Hứa Dịch đành bất đắc dĩ từ bỏ, chuyển sang tìm cách từ những kênh khác.

Trước đây Nieval dẫn hạm đội Tân Phi đến thành Nixi, thử thông qua kênh riêng để mua các loại khoáng sản, cũng chính là vì nguyên nhân này.

Không qua lần trước sau khi bàn bạc với Trưởng lão Wendini, thông qua hợp tác với bộ tộc Aisara, Quốc vương Trutz lại rất có khả năng sẽ nới lỏng ở phương diện này, khiến Hứa Dịch cảm thấy nhẹ nhõm hơn không ít.

Nhưng nói cho cùng, Thương hội Tân Phi muốn tiếp tục phát triển, nắm giữ nhiều tài nguyên hơn trong tay mình mới là điều quan trọng nhất.

Cứ luôn trông chờ có được tài nguyên khoáng sản từ các nước khác, khó tránh khỏi cảm giác mệnh mạch của mình bị nắm trong tay người khác.

Hứa Dịch rất không thích cảm giác này, nên anh vẫn luôn tìm cách giải quyết.

Ánh mắt dừng lại trên Vương quốc Rulson một lúc, rồi quay sang phía bắc, trực tiếp lướt qua Vương quốc Lanpari, dừng lại ở vị trí Vương quốc Sack.

Nhìn diện tích lãnh thổ mà Vương quốc Sack thể hiện trên bản đồ lớn hơn Vương quốc Lanpari ít nhất một phần ba, rồi lại nhìn mấy chục chấm đen được đánh dấu trên đó, ánh mắt Hứa Dịch không nhịn được trở nên nóng bỏng.

Hợp tác với Vương quốc Sack gần như là chuyện không thể, vậy muốn có được lượng lớn tài nguyên trong Vương quốc Sack, ngoài việc thông qua kênh riêng mua được một chút quy mô nhỏ, thì chỉ còn lại một cách duy nhất, đó là hoàn toàn chinh phục đất nước này.

Còn về việc làm sao chinh phục hoàn toàn… lại cần phải suy nghĩ kỹ càng…

"Cốc cốc—"

Tiếng gõ cửa nhè nhẹ kéo Hứa Dịch trở về từ dòng suy tư.

"Là Betty à? Vào đi." Hứa Dịch cất tiếng.

Cánh cửa mở ra, Betty trong bộ trang phục hầu gái tiêu chuẩn chậm rãi bước vào, trước tiên hành một lễ chuẩn mực với Hứa Dịch, rồi mới khẽ nói: "Thưa Hội trưởng đại nhân, có khách đến thăm."

"Ồ? Khách nào vậy? Có nói mình là ai không?" Ánh mắt Hứa Dịch lướt qua bộ trang phục hầu gái trên người Betty, cười hỏi lại.

Sau khi Betty và Carol đến đây, thấy Lisi và Linda đều đang mang thai, đi lại bất tiện, mà Hứa Dịch và Stella lại không muốn tuyển thêm hầu người khác, hai người bọn họ liền tự động đảm nhận công việc hầu gái.

Vì hai người đã được huấn luyện nghiêm ngặt trong vương cung Lanpari, nên đối với công việc này rất thành thạo.

Vậy nên chỉ mới đến đây hơn hai tháng, họ đã thu xếp toàn bộ trang viên gọn gàng ngăn nắp, được mọi người khen ngợi hết lời.

Tuy nhiên vì một chút vướng mắc và e ngại trong lòng, Hứa Dịch vẫn chưa cho họ một thân phận rõ ràng như Lisi và Linda.

Betty và Carol cũng không hề tỏ ra oán trách gì về việc này, ngược lại mỗi ngày đều tỏ ra rất vui vẻ, còn nhiều lần bày tỏ rằng ở đây thoải mái tự tại hơn nhiều so với ở trong vương cung.

"Ông ta tự xưng là Leslie Stark, còn nói… còn nói bảo Hội trưởng đại nhân mau đi gặp ông ta, thời gian ông ta không nhiều."

Betty nói câu này, vẻ mặt có chút kỳ lạ.

Đến đây hơn hai tháng, đã tiếp đón rất nhiều khách đến thăm Hứa Dịch, nhưng bất kể vị khách nào đến thăm, đều tỏ ra vô cùng lễ phép, chưa từng có vị khách nào ngông cuồng như vậy.

Thế nhưng Hứa Dịch lại chẳng có chút ngạc nhiên nào, ngược lại còn cười nói: "Là hắn à. Tôi đã nói mà, nghe tin hạm đội chúng ta đến thành Nixi, hắn sớm muộn gì cũng phải xuất hiện."

Betty tò mò theo sau Hứa Dịch, rời khỏi thư phòng, đi về phòng khách, lại một lần nữa gặp gã thanh niên khoảng ba mươi mấy tuổi đang ngồi trên ghế, vẻ mặt lười biếng, dường như hoàn toàn không coi mình là khách.

"Ê, Leslie, sao cậu đen thế này?" Hứa Dịch nhìn Leslie từ trên xuống dưới, không nhịn được cười. "Trước kia cậu còn là một tiểu bạch kiểm chính hiệu, giờ đột nhiên biến thành than đen thế này, để mấy vị tiểu thư phu nhân quý tộc nhìn thấy, chẳng phải sẽ thất vọng lắm sao?"

Leslie với làn da chuyển thành màu đồng khỏe mạnh, hoàn toàn khác hẳn vẻ xanh xao đặc trưng của công tử quý tộc trước kia, cười ha hả.

"Đã nói với cậu từ lâu rồi, mấy vị tiểu thư phu nhân quý tộc đó chủ yếu là xem mặt. Không tin cứ để tôi biến thành dạng này, để họ nhìn thấy, họ vẫn cứ hét lên kinh ngạc như thường?"

Hứa Dịch cười lắc đầu: "Tôi tin. Được rồi, không nói mấy chuyện vớ vẩn này nữa, nói cho tôi biết, thời gian này cậu rốt cuộc đi đâu vậy? Nhìn bộ dạng này của cậu, nếu tôi đoán không sai, chắc cậu ra biển rồi phải không?"

"Cậu đúng là không đoán sai." Leslie cười nói. "Suốt hơn nửa năm nay tôi cứ lang thang trên biển, nên mới đen thế này."

Hứa Dịch nhìn Leslie chằm chằm, thần sắc kỳ quái.

"Này, cậu không phải thật sự muốn chạy đi làm hải tặc đấy chứ?"

"Làm hải tặc cũng chẳng có gì không tốt." Leslie nhún vai, liền chìa tay ra với Hứa Dịch. "Được rồi, con thuyền cậu hứa với tôi đâu rồi? Tôi nghe nói hạm đội tổ chức của các cậu bên Thương hội Tân Phi đã đi trên biển hơn hai nghìn cây số, từ Công quốc Stan thành công đến được Vương quốc Rulson. Đã có công nghệ này rồi thì con thuyền hứa cho tôi cũng không thành vấn đề chứ?"

Hứa Dịch cúi đầu nhìn bàn tay Leslie đưa ra, giơ một ngón tay gõ gõ lên đó.

"Thuyền thì không vấn đề, nhưng tiền của cậu đâu? Một chiếc tàu ma lực cỡ lớn có thể chạy từ đây đến Vương quốc Rulson giá thành phải hơn hai trăm vạn đồng vàng đấy, thương hội chúng tôi đến giờ cũng mới chỉ đóng được ba chiếc thôi. Cậu chắc chắn mình lấy ra được hai trăm vạn đồng vàng chứ?"

"Hai trăm vạn đồng vàng?" Leslie sững người. "Này, Hứa Dịch, cậu dọa tôi đấy à? Chỉ một chiếc thuyền thôi mà, sao lại đắt như vậy?"

Hứa Dịch cười hì hì: "Xem ra cậu còn chưa tận mắt thấy ba chiếc thuyền đó, thảo nào lại hỏi câu ngu ngốc này. Tôi dám cam đoan, nếu cậu tận mắt nhìn thấy, chắc chắn sẽ không hỏi câu ngớ ngẩn như vậy nữa."

Leslie nhíu mày, không hề tức giận, mà im lặng một lúc, xòe hai tay ra, thản nhiên nói: "Được rồi, tôi đúng là không thể một lúc lấy ra hai trăm vạn đồng vàng nhiều như vậy. Nhưng Hứa Dịch, các cậu đã có thể đóng được thuyền lớn, chắc cũng đóng được thuyền nhỏ hơn một chút chứ? Ừm… tôi chỉ cần loại to hơn xuồng cao tốc ma lực… to hơn bốn, năm lần là được rồi, thuyền cỡ đó, tôi nghĩ đủ để tôi tung hoành ngang dọc trên biển thoải mái rồi."

Hứa Dịch chậm rãi lắc đầu: "Không, Leslie. Sự xuất hiện của tàu ma lực cỡ lớn Thương hội Tân Phi chúng tôi, cũng có nghĩa là thời đại chỉ dựa vào vài chiếc thuyền gỗ nát mà có thể hoành hành trên biển đã kết thúc rồi. Tôi thành thật khuyên cậu, tốt nhất nên trực tiếp dùng thuyền lớn, vì chỉ có thuyền lớn mới có thể giúp cậu an toàn hơn trên biển."

Leslie nhíu mày: "Tôi nói này, Hứa Dịch, cậu đang cố tình chọc tức tôi đấy à? Tôi rõ ràng không lấy ra được nhiều tiền như vậy, cậu lại cứ nhất định giới thiệu cho tôi con thuyền lớn mà tôi không mua nổi. Thật ra cậu là tạm thời chưa đóng được, nên cố tình lấy cớ thoái thác chứ gì?"

"Chuyện đó thì không phải. Thuyền tôi có, cậu tiền không đủ tôi vẫn có thể cho cậu như thường. Chỉ có điều…"

"Sao nào? Muốn lợi dụng tôi à?" Nhìn thấy nụ cười hơi kỳ quái trên mặt Hứa Dịch, Leslie cười cười, thả lỏng người, thoải mái tựa vào lưng ghế, ung dung nói với Hứa Dịch: "Được thôi. Tôi có thể để cậu lợi dụng, nhưng cũng phải xem cậu đưa ra cái giá gì đã."

Hứa Dịch không nhịn được trợn trắng mắt.

"Nói gì mà lợi dụng, nghe khó lọt tai thế. Đây là hợp tác, hợp tác cậu hiểu không?"

Leslie cười khẩy một tiếng: "Được rồi, cái đó có khác gì đâu? Mau nói đi, muốn tôi làm gì?"

Hứa Dịch quay đầu nhìn Betty đang đứng hầu bên cạnh một cái.

Betty lập tức hiểu ý, cúi người hành lễ với hai người, rồi lui ra ngoài.

Thấy Hứa Dịch nghiêm túc như vậy, Leslie thu lại vẻ thoải mái, ngồi thẳng người lên, nhìn về phía Hứa Dịch.

Hứa Dịch khẽ ho một tiếng, trầm giọng nói: "Leslie, cậu muốn làm hải tặc tôi không phản đối, nhưng cậu cứ thế này mà chẳng có cơ sở gì chạy đi làm hải tặc, thì đúng là đi tìm cái chết."

"Vậy sao? Cậu có ý gì?"

Hứa Dịch cười hì hì, lộ ra một nụ cười đầy sức cám dỗ.

"Thật ra đội hộ vệ Thương hội Tân Phi chúng tôi đang chuẩn bị thành lập một hạm đội vũ trang, cậu có hứng thú không?"

Chương 692: Quốc lực

Làn gió nhẹ mùa thu thổi lên, trong không khí xen lẫn chút lạnh lẽo, lặng lẽ lùa qua cửa sổ vào một căn phòng nhỏ ở hậu viện vương cung Vương quốc Lanpari.

Cervini vốn cảm thấy đầu óc có chút mơ màng, bị làn gió mang theo hơi lạnh này thổi qua, thân thể khẽ rùng mình, ngược lại lại tỉnh táo hơn không ít.

Nếu là trước kia, cô chắc chắn sẽ cảm thấy làn gió này đến thật đúng lúc, có thể giúp cô phấn chấn tinh thần, tiếp tục xử lý chính vụ với hiệu suất cao.

Nhưng lần này cô lại ngẩng đầu nhìn ra ngoài cửa sổ, chăm chú nhìn từng chiếc lá rụng bị gió nhẹ cuốn bay bên ngoài cửa sổ, hiếm hoi thẫn thờ một lúc, rồi trầm ngâm một chút, đứng dậy đóng cửa sổ lại.

Trở lại bàn làm việc, Cervini cầm lên tập tài liệu vừa mới đặt xuống, liếc qua hai mắt, trên mặt lại một lần nữa hiện lên nụ cười phát tự đáy lòng.

Đây là bản báo cáo thống kê tài chính tháng trước của Vương quốc Lanpari.

Thông qua bản báo cáo này, có thể thấy rất rõ ràng, hiện tại nguồn thu tài chính của Vương quốc Lanpari đã có bước tiến vượt bậc.

Chỉ trong vỏn vẹn một tháng trước, tổng số thu nhập tài chính thống kê được từ khắp nơi trong Vương quốc Lanpari, thế mà đã vượt quá năm mươi vạn đồng vàng.

Phải biết rằng, vào thời phụ vương Lanpari XIII và anh trai Quốc vương Aerick còn tại vị, thu nhập tài chính cả năm của Vương quốc Lanpari cũng chỉ vỏn vẹn chừng một trăm mấy chục vạn đồng vàng, tính trung bình mỗi tháng thậm chí chỉ khoảng mười vạn đồng vàng.

Mà Cervini hiện tại lên ngôi chưa đầy hai năm, thu nhập tài chính của toàn bộ vương quốc đã đạt mức tăng trưởng gấp mấy lần.

Cứ theo đà tăng trưởng hiện nay, khi thống kê tài chính cả năm nay, rất có khả năng sẽ vượt qua mốc năm trăm vạn đồng vàng.

Cervini biết, năm trăm vạn đồng vàng thật ra đối với rất nhiều thương hội lớn và gia tộc quý tộc lớn mà nói, không phải là con số gì to tát.

Nhưng đối với Vương quốc Lanpari vốn luôn nghèo khó, đây đã là một thành tựu vô cùng phi thường.

Nếu thu nhập tài chính cả năm có thể vượt quá năm trăm vạn đồng vàng, sẽ khiến tài chính của Vương quốc Lanpari trở nên rộng rãi hơn trước rất nhiều, giúp Cervini có tiền để làm được rất nhiều việc.

Điểm này thể hiện rõ ràng nhất, chính là ở khoản quân phí.

Trước khi Cervini lên ngôi, quân phí hàng năm của quân bộ Vương quốc Lanpari cùng lắm cũng chỉ chừng ba mươi mấy vạn đồng vàng, mà đây còn là để đối phó với mối đe dọa từ Vương quốc Sack, phải cố nặn ra từ nguồn thu tài chính vốn đã ít ỏi.

Nhưng hiện tại cùng với việc thu nhập tài chính của Vương quốc Lanpari tăng lên, Cervini lập tức tăng cường đầu tư quân phí.

Năm ngoái cả năm, Vương quốc Lanpari đã đầu tư hơn tám mươi vạn đồng vàng vào quân phí.

Năm nay mới trôi qua chưa đầy mười tháng, Vương quốc Lanpari đã đầu tư vào quân phí hơn một trăm năm mươi vạn đồng vàng.

Nếu tính đến cuối năm, con số này rất có khả năng sẽ vượt qua trọn hai trăm vạn đồng vàng.

Con số này, thậm chí đã vượt qua cả tổng thu nhập tài chính cả năm của Vương quốc Lanpari trước đây!

Có được khoản quân phí rộng rãi như vậy, khiến quân đội Vương quốc Lanpari nhanh chóng có được sự cải thiện rõ rệt.

Lấy Quân đoàn Trấn Bắc mà Cervini coi trọng nhất làm ví dụ, hiện tại Quân đoàn Trấn Bắc không chỉ mỗi người lính đều có đủ một bộ trang bị vũ khí hoàn chỉnh, mà còn được trang bị số lượng lớn máy móc ma thuật quân dụng, khiến sức chiến đấu của Quân đoàn Trấn Bắc có được bước nâng cấp về chất.

Từ nửa cuối năm ngoái, Quân đoàn Trấn Bắc đã bắt đầu phản kích Vương quốc Sack theo chỉ thị của Cervini.

Mà từ lần hành động đầu tiên cho đến nay đã một năm, Quân đoàn Trấn Bắc đã xuất kích nhiều lần trên biên giới hai nước, giao chiến với Quân đoàn Sói Tham của Vương quốc Sack trấn giữ biên giới nhiều trận, lần nào cũng đại thắng.

Quân đoàn Sói Tham của Vương quốc Sack vốn có hơn năm vạn tinh binh, nhưng trong mấy trận giao chiến này đã bị Quân đoàn Trấn Bắc chém giết cứng rắn hơn một vạn quân, thậm chí đánh cho một đại đội tinh nhuệ trực thuộc Quân đoàn Sói Tham bị xóa sổ toàn bộ biên chế.

Kể từ khi Vương quốc Lanpari lập quốc đến nay, Vương quốc Sack vẫn luôn chiếm ưu thế tuyệt đối trước Vương quốc Lanpari, chưa từng có lúc nào lại bị Vương quốc Lanpari bắt nạt đến mức không có sức phản kháng như hiện nay.

Vì thành tích của Quân đoàn Trấn Bắc, suốt năm nay các tờ báo khắp nơi trong Vương quốc Lanpari đều rầm rộ tuyên truyền đưa tin.

Nhất thời, toàn thể thần dân Vương quốc Lanpari đều sĩ khí ngất trời, thậm chí đã có người hô hào khẩu hiệu trực tiếp tiến quân vào Vương quốc Sack, đánh cho Vương quốc Sack sụp đổ hoàn toàn, thậm chí chiếm lĩnh Vương quốc Sack.

Nhưng Cervini lại hiểu rất rõ, sở dĩ quân đội Vương quốc Lanpari có thể liên tục thắng trận, là nhờ vào việc đầu tư lượng lớn quân phí đã cải thiện sức chiến đấu của Quân đoàn Trấn Bắc, đồng thời còn có một nguyên nhân quan trọng khác, chính là được trang bị số lượng lớn máy móc ma thuật quân dụng, khiến Quân đoàn Trấn Bắc chiếm ưu thế tuyệt đối về vũ khí trang bị.

Điều này tuy có thể giúp Quân đoàn Trấn Bắc bách chiến bách thắng trên chiến trường, nhưng chiến tranh không chỉ giới hạn ở những trận đánh trên chiến trường, mà còn chịu ảnh hưởng của rất nhiều yếu tố khác.

Quyết định thắng bại cuối cùng của chiến tranh giữa hai quốc gia, quan trọng nhất, vẫn là so sánh quốc lực của hai bên.

Dù Vương quốc Lanpari nhờ việc Cervini lên ngôi rồi rầm rộ thúc đẩy nền công nghiệp ma pháp, từ đó thu được lượng lớn lợi ích, quốc lực vì thế mà tăng cường không ít.

Nhưng Vương quốc Lanpari dù sao đã tích yếu quá lâu, không thể nào chỉ trong vòng chưa đầy hai năm ngắn ngủi mà đã có thể hoàn toàn áp đảo Vương quốc Sack.

Cervini chưa bao giờ nghĩ có thể đơn giản như vậy mà đánh sụp hoàn toàn Vương quốc Sack, cô hiểu rất rõ, hiện tại đối với Vương quốc Lanpari, điều quan trọng nhất là tiếp tục duy trì đà phát triển tốc độ cao, tiếp tục nhanh chóng tích lũy quốc lực.

Đợi đến khi Vương quốc Lanpari thật sự mạnh lên, đến lúc đó muốn đánh bại Vương quốc Sack sẽ là chuyện đương nhiên.

Nhưng muốn đạt được điều này, lại có một tiền đề vô cùng quan trọng, đó là phải luôn nhận được sự ủng hộ hết mình của Thương hội Tân Phi.

Là nữ vương bệ hạ, đồng thời cũng là người tiếp xúc sâu sắc nhất với Thương hội Tân Phi, thậm chí có thể nói là người hiểu rõ Thương hội Tân Phi nhất trong cả vương quốc, Cervini hơn ai hết hiểu rõ, Thương hội Tân Phi, hay nói đúng hơn là con người Hứa Dịch, ẩn chứa một sức mạnh đáng sợ đến mức nào.

Chỉ có nhận được sự ủng hộ hoàn toàn của Thương hội Tân Phi, Vương quốc Lanpari mới có thể tiếp tục thuận lợi phát triển nền công nghiệp ma pháp, mới có thể dựa vào công nghiệp ma pháp để kéo theo cả nền kinh tế vương quốc, nhanh chóng nâng cao quốc lực.

Nhưng muốn có được sự ủng hộ hoàn toàn từ Thương hội Tân Phi, hay nói chính xác hơn, muốn có được sự ủng hộ hoàn toàn từ Hứa Dịch, lại không phải là chuyện dễ dàng.

Điều khiến Cervini cảm thấy an ủi là, nếu Hứa Dịch đơn thuần đứng trên góc độ của Thương hội Tân Phi mà xem xét vấn đề, thì Vương quốc Sack và Vương quốc Lanpari đối với anh thật ra chẳng có gì khác biệt, đều là đối tượng có thể hợp tác, dù sao máy móc ma thuật nhãn hiệu Tân Phi ở đâu cũng được ưa chuộng như nhau.

Nhưng Hứa Dịch lại vẫn luôn kiên định ủng hộ Cervini, chưa từng cân nhắc bất kỳ khả năng hợp tác nào với Vương quốc Sack.

Vì vậy trong mắt Cervini, Hứa Dịch ngoài là bạn thân riêng của cô ra, càng có thể coi là đồng minh quan trọng nhất của Vương quốc Lanpari.

Nghĩ đến đây, Cervini đưa tay xoa xoa bụng dưới, thần sắc trở nên có chút kỳ lạ.

Thẫn thờ một lúc, cô chậm rãi lắc đầu, khẽ thở dài, vừa định tiếp tục lật xem công văn, thì cánh cửa bỗng bị gõ vang.

"Vào đi."

Cervini đáp một tiếng, chốc lát sau, một nữ hầu bước vào.

"Bệ hạ, Công tước đại nhân Festalin và Bá tước đại nhân Satsuma đã đến."

Nhìn gương mặt không mấy quen thuộc của nữ hầu này, Cervini bất giác nhớ đến Betty và Carol mà mình đã gửi tặng cho Hứa Dịch, không nhịn được lại thẫn thờ một lúc.

Dừng lại một chút, cô lộ ra nụ cười khổ, dặn dò nữ hầu: "Cho họ vào."

Nữ hầu vâng lệnh lui ra.

Rất nhanh sau, ngoài cửa vang lên hai nhịp bước chân khác tần số nhưng đều cực kỳ trầm ổn mạnh mẽ.

Cửa mở ra, Công tước Festalin có uy vọng cực cao trong quân bộ Vương quốc Lanpari, được xưng tụng là "Chim ưng Lanpari", cùng Bá tước Satsuma vừa từ thành Cervini trở về thành Anweimar hôm qua, cùng nhau bước vào.

Hai người cung kính hành lễ với Cervini, Công tước Festalin trầm giọng hỏi: "Bệ hạ, xin hỏi ngài đặc biệu triệu kiến chúng thần vì việc gì?"

Công tước Festalin năm nay đã sáu mươi bảy tuổi, nhưng thân thể vẫn cường tráng, mặt mày hồng hào, bất kể tinh thần hay thể chất đều dường như vẫn ở trạng thái đỉnh cao.

Nếu không phải mái tóc bạc trắng sáng chói kia, thoạt nhìn, người ta hẳn sẽ lầm tưởng năm nay ông chỉ mới bốn mươi mấy tuổi.

Cervini đứng dậy khỏi ghế, vòng qua bàn, mời Công tước Festalin và Bá tước Satsuma ngồi xuống ghế sofa bên cạnh, rồi ngồi xuống đối diện họ, ra vẻ như đang trò chuyện phiếm, hỏi: "Công tước Festalin, ngài hẳn là người hiểu rõ Vương quốc Sack nhất trong Vương quốc Lanpari chúng ta, ngài có thể cho ta biết, với thực lực hiện tại của Vương quốc Lanpari chúng ta, có khả năng đánh bại hoàn toàn Vương quốc Sack hay không?"

"Không thể." Công tước Festalin không chút do dự lắc đầu. "Bệ hạ, tuy chúng ta trên chiến trường chiếm được một số ưu thế nhất định, nhưng đó đều là nhờ ưu thế trang bị do máy móc ma thuật quân dụng tạo ra. Nếu mất đi ưu thế tuyệt đối về trang bị này, quân đội vương quốc chúng ta cùng lắm chỉ có thể miễn cưỡng giữ vững biên giới."

"Vậy nếu chúng ta có thể luôn giữ được ưu thế này thì sao?" Cervini lại hỏi.

Bá tước Satsuma bên cạnh thần sắc khẽ động, liếc nhìn Cervini một cái, rồi nhanh chóng cụp mắt xuống, dường như không hề để ý đến câu hỏi này.

"Luôn giữ được ưu thế này ư?" Công tước Festalin nhíu mày suy nghĩ một chút, lại một lần nữa lắc đầu. "Vẫn là không thể. Bệ hạ, chiến tranh giữa hai quốc gia không thể quyết định bằng thắng bại của một hai trận, hay thậm chí là mười mấy trận. Rất nhiều khi, chỉ có trải qua hàng trăm thậm chí hàng nghìn trận giao chiến trở lên, mới có thể phân định thắng bại cuối cùng. Mà trong vấn đề hậu cần vô cùng then chốt để đảm bảo thắng lợi của hàng trăm thậm chí hàng nghìn trận đánh đó, Vương quốc Lanpari chúng ta hiện tại còn kém xa Vương quốc Sack."

Dừng lại một chút, Công tước Festalin lại bổ sung: "Bệ hạ, thật ra trong hai năm ngài lên ngôi này, ngài đã làm rất xuất sắc rồi. Tôi nghĩ chỉ cần chúng ta tiếp tục kiên trì như vậy, chẳng mấy chốc sẽ có thể hoàn toàn không cần lo lắng về Vương quốc Sack nữa."

Nhìn vẻ mặt chân thành của Công tước Festalin, Cervini khẽ mỉm cười, gật đầu: "Tốt quá, Công tước Festalin, đã đến cả ngài cũng nghĩ như vậy, vậy thì ta yên tâm rồi. Ta hy vọng ngài có thể đứng ra công khai bày tỏ quan điểm này trước công chúng, ngài thấy được không?"

Công tước Festalin sững người, trầm ngâm một chút, lập tức hiểu ra ý của Cervini, cười lớn nói: "Được! Bộ xương già này của tôi mãi mãi thuộc về cả vương quốc. Chỉ cần là vì vương quốc, bảo tôi làm gì cũng được!"

Cervini nở một nụ cười ngọt ngào với Công tước Festalin, rồi quay đầu nhìn về phía Bá tước Satsuma.

"Bá tước Satsuma, mấy năm nay số lượng chính xác các loại máy móc ma thuật buôn lậu qua thành Cervini vào Vương quốc Sack, ngài có nắm được con số cụ thể trong lòng không?"

Bá tước Satsuma nhíu mày, không hiểu vì sao Cervini bỗng dưng hỏi vấn đề này.

Thật ra ngay từ khi Lanpari XIII còn tại thế, việc buôn lậu số lượng lớn máy móc ma thuật qua thành Cervini sang Vương quốc Sack đã diễn ra, mà đây còn là được chính Hứa Dịch đích thân xin phép từ Lanpari XIII, có thể coi là "buôn lậu chính thức" từ phía Vương quốc Lanpari.

Mấy năm nay dù là Quốc vương Aerick hay Cervini lần lượt lên ngôi, điểm này chưa từng thay đổi, dường như đều ngầm mặc nhận sự tồn tại của thực tế này.

Dù sao thông qua việc buôn lậu này, Vương quốc Lanpari đã thu được lượng lớn lợi nhuận từ phía Vương quốc Sack, chẳng ai rảnh rỗi mà cố tình xóa bỏ nó.

Cervini biết rõ điều này trong lòng, thậm chí còn từng riêng tư ám chỉ Bá tước Satsuma có thể tiếp tục mở rộng quy mô.

Giờ cô đột nhiên hỏi vấn đề này, lại là vì lý do gì?

Bá tước Satsuma trầm ngâm một lúc, mới đáp: "Con số chính xác rất khó nắm được. Nhưng theo ước tính riêng, chỉ riêng trong năm nay, tổng số tiền liên quan đến việc buôn lậu này đã vượt quá hai trăm vạn đồng vàng."

"Hai trăm vạn đồng vàng?" Cervini nhíu mày, lắc đầu. "Cũng không nhiều lắm nhỉ."

Bá tước Satsuma và Công tước Festalin đều sững sờ.

Chỉ là buôn lậu thôi mà, số tiền liên quan đã lên tới đủ hai trăm vạn đồng vàng, thế mà vẫn không nhiều?

Nữ vương bệ hạ nàng… rốt cuộc muốn làm gì?

ChÆ°Æ¡ng 307: Lễ cưới

Nếu nói tháng Tư là khoảng thời gian Thương hội Tân Phi quá đỗi im hơi lặng tiếng, đến mức khiến người ta cảm thấy bất an, thì ngay khi bước sang tháng Năm, Thương hội Tân Phi lại tung ra một tin tức gây chấn động, khiến sự chú ý của mọi người đổ dồn về phía họ.

Tin tức gây chấn động đó, chính là Hội trưởng Thương hội Tân Phi - Hứa Dịch, cuối cùng cũng sắp kết hôn với Tiểu thư Stella!

Ngay khi tờ "Nhật báo Bontar" đăng tải tin tức gây chấn động này, Thành phố Bontar lập tức dậy sóng.

Thương hội Tân Phi là thương hội được chú ý nhất Thành phố Bontar, còn người đứng đầu thương hội là Hứa Dịch - một chàng trai trẻ tuổi đẹp trai, tài giỏi, giàu có, lại là Nam tước do chính Quốc vương Bệ hạ phong tặng.

Một người đàn ông trẻ tuổi ưu tú như anh, sớm đã trở thành người tình trong mộng của biết bao cô gái trẻ ở Thành phố Bontar và một số thành phố lân cận.

Kể cả khi Hứa Dịch và Stella xác định mối quan hệ yêu đương, vẫn có vô số cô gái mạnh dạn tỏ tình với Hứa Dịch, thậm chí còn có không ít tiểu thư nhà quý tộc cố ý tham gia cùng một buổi tiệc với Hứa Dịch, công khai bày tỏ tình cảm với anh ngay tại buổi tiệc.

Giờ đây, việc anh chính thức tuyên bố kết hôn, trong nháy mắt đã khiến biết bao trái tim thiếu nữ đang âm thầm ái mộ anh tan vỡ.

So với Hứa Dịch, Stella cũng không hề kém cạnh, thậm chí còn có phần hơn thế.

Là "Nữ thần Bontar" được người dân Thành phố Bontar và các thành phố lân cận công nhận, mặc dù đã lâu rồi Stella không còn xuất hiện trên bảng hiệu quảng cáo của Thương hội Tân Phi, nhưng trong lòng nam giới ở Thành phố Bontar và các thành phố xung quanh, cô vẫn là nữ thần trong lòng họ.

Hồi Stella công khai chuyện tình cảm với Hứa Dịch, đã khiến biết bao người đàn ông đau lòng, sau đó đến khi hai người tuyên bố đính hôn, chẳng khác nào lại thêm một nhát dao vào tim những người đó.

Mà giờ đây, Stella chính thức tuyên bố sẽ kết hôn với Hứa Dịch, càng khiến cho những người đàn ông âm thầm ái mộ cô đau khổ đến tan nát cõi lòng.

Kết quả là tin tức hai người kết hôn vừa được truyền ra, lập tức có vô số người ở Thành phố Bontar và các thành phố lân cận khóc trời kêu đất, nước mắt thành sông.

Nhưng so với nỗi buồn, thì có nhiều người lựa chọn chúc phúc hơn.

Trong mắt đại đa số mọi người, Hứa Dịch và Stella là một cặp trời sinh.

Có thể xứng đôi với Hứa Dịch là những cô gái cực kỳ hiếm có, mà những người đàn ông có thể xứng với Stella thì lại càng hiếm có hơn.

Sự kết hợp của hai người có thể nói là nhận thức sự đồng thuận của tất cả mọi người, thậm chí nó còn bao hàm cả những mong đợi và hy vọng tốt đẹp về tình yêu.

Nếu như hai người chia tay, e rằng những người vì thế mà đau buồn sẽ còn nhiều hơn.

Bây giờ, từ lúc yêu nhau đến khi đính hôn, từ lúc đính hôn cho đến khi kết hôn, trong khoảng thời gian này, hai người chưa từng truyền ra bất kỳ tin tức tiêu cực nào, lúc nào cũng thể hiện rất ngọt ngào, quả thực đã thỏa mãn kỳ vọng trong lòng tất cả mọi người.

Theo như đánh giá trên tờ "Nhật báo Bontar" về chuyện kết hôn của hai người, đó chính là nếu hai người không kết hôn thì chính là phản bội tình yêu, đến cả Thiên Thần cũng sẽ không tha cho họ!

Ngày cưới được ấn định vào ngày 3 tháng 5.

Ban đầu, theo ý Hứa Dịch, là muốn ấn định ngày này vào 7 tháng 6, bởi vì hôm đó là ngày anh và Stella gặp nhau lần đầu tiên, rất có ý nghĩa kỉ niệm.

Nhưng sinh nhật Stella là vào ngày 16 tháng 5, sau ngày này, Stella sẽ tròn 20 tuổi.

Theo một phong tục mà Hứa Dịch cảm thấy rất kỳ lạ trên Lục địa Saines, nếu như con gái kết hôn vào năm 20 tuổi, rất có thể sẽ khiến hôn nhân không được hạnh phúc, cho nên các cô gái trên Lục địa Saines, khi kết hôn, hoặc là chọn trước 20 tuổi, hoặc là chọn sau 20 tuổi.

Thế nhưng, Hứa Dịch và Stella, cùng với Đại Pháp sư Camillo, đều không muốn đợi thêm một năm nữa mới kết hôn, vì vậy, họ đã chọn kết hôn trước ngày 16 tháng 5, và cuối cùng ấn định vào ngày 3 tháng 5.

Theo truyền thuyết trên Lục địa Saines, ngày 3 tháng 5 là sinh nhật của Nữ thần Ánh Trăng Eileen Shuka - một trong sáu vị thần.

Nếu như kết hôn vào ngày này, sẽ nhận được lời chúc phúc của Nữ thần Ánh Trăng Eileen Shuka, giúp cho hôn nhân được viên mãn.

Vì vậy, không chỉ có Hứa Dịch và Stella, mà vào ngày 3 tháng 5 này, ở Thành phố Bontar còn có rất nhiều cặp đôi sắp cưới khác lựa chọn tổ chức hôn lễ.

Tất nhiên, sẽ không có đám cưới nào có thể thu hút sự chú ý như hôn lễ của Hứa Dịch và Stella.

Vào ngày 3 tháng 5, đám cưới có lẽ là long trọng nhất từ trước đến nay của Thành phố Bontar đã được tổ chức tại khu biệt thự ở ngoại ô phía Bắc Thành phố Bontar.

Khu biệt thự này là quà đính hôn mà Hội trưởng Cruz tặng cho hai người, sau khi đính hôn, hai người đã cho người sửa sang lại, mãi cho đến nửa tháng trước mới hoàn thành. Đến ngày kết hôn, hai người mới chính thức dọn vào ở.

Không cần phải nói nhiều về độ long trọng của hôn lễ, chỉ riêng việc liệt kê những người tham gia hôn lễ cũng đã đủ khiến mọi người phải kinh ngạc.

Trước hết, người chủ trì hôn lễ lại là Thành chủ Bontar - Bá tước Sean Satsuma!

Là một vị Thành chủ, vậy mà Ngài Bá tước lại đích thân làm chủ hôn cho một đám cưới, quả thực là một việc không thể tưởng tượng nổi.

Thế nhưng, Ngài Thành chủ đã làm như vậy, hơn nữa còn tỏ ra rất vui vẻ.

Tiếp theo, đại diện nhà gái lại là Đại Pháp sư Camillo.

Là một vị Đại Pháp sư, thân phận này không hề thua kém Bá tước Satsuma.

So sánh một chút thì cha mẹ Stella tuy cũng là Pháp sư Cao cấp, nhưng vẫn kém hơn một bậc.

Ngoài hai nhân vật tầm cỡ nhất nhì Thành phố Bontar này ra, tất cả các quý tộc khác trong thành đều không ngoại lệ, đều đến tham dự hôn lễ, đồng thời gửi lời chúc phúc và quà mừng.

Kể cả Nam tước Bill Stark, người mà mọi người đều cho rằng có hiềm khích với Hứa Dịch và Thương hội Tân Phi, cũng bất ngờ xuất hiện tại hôn lễ, hơn nữa, khi gửi lời chúc phúc, trên mặt không hề có vẻ gì là miễn cưỡng, nụ cười tràn đầy chân thành.

Ngoài các quý tộc ra, còn có những người đứng đầu các thương hội trong Thành phố Bontar.

Không chỉ có Hội trưởng Lanke của Thương hội Salanke, Hội trưởng Cruz của Thương hội Amli, Hội trưởng Vincent của Thương hội Armani, Hội trưởng Morgan của Thương hội Falcao, mà còn có cả những Hội trưởng của các thương hội lớn nhỏ khác trong thành phố, đều không ngoại lệ, tất cả đều đến tham dự hôn lễ.

Đối với những thương hội luôn tồn tại mối quan hệ cạnh tranh lẫn nhau này, việc tất cả các vị Hội trưởng cùng tề tựu đông đủ ở một chỗ, gần như là chuyện không thể nào xảy ra.

Thế nhưng, hôn lễ của Hứa Dịch lại tạo nên kỳ tích, đã tập hợp tất cả mọi người lại với nhau, hơn nữa, tất cả mọi người đều gửi lời chúc phúc chân thành nhất đến Hứa Dịch.

Chỉ riêng điểm này, cũng đủ để thấy được địa vị hiện tại của Hứa Dịch trong giới thương nhân ở Thành phố Bontar.

Nếu suy nghĩ kỹ một chút, sẽ thấy chuyện này cũng không có gì là lạ.

Lý do Thành phố Bontar ngày nay trở nên phồn vinh như vậy, Hứa Dịch và Thương hội Tân Phi đã đóng vai trò cực kỳ quan trọng.

Cho dù là trực tiếp hay gián tiếp, gần như tất cả các thương hội trong thành phố đều được hưởng lợi từ Thương hội Tân Phi.

Chưa kể đến những tiểu thương hội chuyên kinh doanh gia công linh kiện trong thành phố, tất cả đều là nhờ kế hoạch hỗ trợ tiểu thương hội của Thương hội Tân Phi mới nổi lên.

Những tiểu thương hội này, hiện giờ mỗi năm ít nhất cũng có thể thu nhập được mấy nghìn Đồng vàng, mà trước đây, họ chỉ là những người bình thường ở Thành phố Bontar, thu nhập cả năm thậm chí còn chưa đến một trăm Đồng vàng.

Trong lòng những người này, tự nhiên là tràn đầy cảm kích với Hứa Dịch.

Ngoài những người này ra, những người cảm kích Hứa Dịch nhất chính là những người nông dân bình thường ở các vùng nông thôn bên ngoài Thành phố Bontar.

Từ khi Thương hội Tân Phi xuất hiện, đầu tiên là việc phát triển các loại Cỗ máy Ma thuật Canh tác, giúp năng suất canh tác trên các cánh đồng của Thành phố Bontar tăng lên đáng kể, chỉ trong vòng hai năm ngắn ngủi, đã giúp cho mọi người thoát khỏi cảnh không có cơm ăn.

Mà sau đó, do Thương hội Tân Phi đã thúc đẩy sự phát triển chung của Thành phố Bontar, khiến cho mỗi người nông dân bình thường đều có thể tìm được công việc phù hợp với mình, mỗi tháng đều có thể nhận được mức lương cao mà trước đây họ không dám mơ tới.

Hiện tại, người nông dân bình thường ở Thành phố Bontar không chỉ có đủ ăn đủ mặc, mà còn có dư Đồng vàng để theo đuổi cuộc sống chất lượng cao hơn.

Điều này, cũng là nhờ vào Thương hội Tân Phi.

Vì vậy, tại hôn lễ này, ngoài các quý tộc, thương nhân, còn có rất nhiều người nông dân bình thường ở ngoại ô đến chúc mừng.

Đây cũng là một cảnh tượng rất hiếm thấy.

Hôn lễ của một đại thương nhân như Hứa Dịch, thông thường những người tham dự đều là những quý tộc và thương nhân có địa vị ngang bằng với anh, hiếm khi nào lại có nhiều người nông dân bình thường với thân phận, địa vị hoàn toàn khác biệt như vậy đến tham dự.

Nhưng Hứa Dịch không hề từ chối bất kỳ vị khách nào, đều mời họ vào dự.

Vì vậy, hôn lễ có lẽ là long trọng nhất từ trước đến nay của Thành phố Bontar đã chính thức được tổ chức dưới sự chứng kiến của những vị khách quý có thể nói là đông đủ nhất từ trước đến nay của Thành phố Bontar. Mặc dù so với lễ cưới ở Trái Đất Trung Quốc, nghi lễ cưới hỏi trên Lục địa Saines đơn giản hơn nhiều, nhưng với thân phận và địa vị của Hứa Dịch, hôn lễ này vẫn phải tuân thủ đầy đủ các trình tự cần thiết.

Sau khi nhận được lời chúc phúc rửa tội từ vị cha tế được mời đến từ Thành Anweimar, Hứa Dịch và Stella cùng nhau tuyên thệ trước Thiên Thần. Tiếp đó, với thân phận Quý tộc của mình, Hứa Dịch đã lập lời thề trước mặt Bá tước Satsuma - người có thân phận cao quý nhất trong số các Quý tộc có mặt, rằng anh sẽ bảo vệ Stella suốt đời. Cuối cùng, vì cả hai đều là Pháp sư, nên dưới sự chứng kiến của Đại Pháp sư Camillo, hai người đã cùng nhau lập lời thề Ma pháp.

Sau khi hoàn thành nghi thức tuyên thệ, hai người bắt đầu nhận những lời chúc phúc từ mọi người.

Đây là một quá trình kéo dài gần một tiếng đồng hồ mới kết thúc.

Theo quy định, bất kỳ vị khách nào đến tham dự hôn lễ đều có quyền gửi lời chúc phúc đến cặp vợ chồng mới cưới.

Mà hôn lễ lần này có quá nhiều khách mời, từ Đại Pháp sư Camillo, Bá tước Satsuma cho đến những người nông dân bình thường ở ngoại ô, cho dù mỗi nhóm người chỉ cử ra một đại diện, thì cũng đã có đến hàng trăm người lần lượt gửi lời chúc phúc đến Hứa Dịch và Stella.

Cuối cùng, nghi thức quan trọng nhất của hôn lễ chính là cô dâu và chú rể thể hiện tình cảm trước mặt mọi người.

Nếu là những cô gái khác, lúc này chắc chắn sẽ cúi đầu e thẹn.

Thế nhưng, Stella lại ngẩng cao đầu, nhìn thẳng vào mắt Hứa Dịch, sau đó chủ động dâng môi mình lên.

Hứa Dịch mỉm cười, đưa tay ôm Stella vào lòng, cúi đầu xuống, đôi môi hai người kết hợp với nhau.

"Ầm ầm ầm..."

Tiếng hò reo vang dội như sấm rền khắp trang viên.

Dưới sự chứng kiến của mọi người, cặp đôi trai tài gái sắc, được mọi người công nhận là "trời sinh một cặp" này cuối cùng đã nên vợ nên chồng, như một lời chúc phúc viên mãn dành tặng cho tất cả mọi người.

Chương 694: Cháu sẽ không cô đơn

Tiễn Heinze đi rồi, Hứa Dịch xử lý xong mấy tập tài liệu trên tay, quay đầu nhìn ra ngoài cửa sổ, suy nghĩ một chút, lái xe hơi ma lực rời khỏi trang viên riêng, hướng về phía xưởng đóng tàu.

Vừa mới đến gần xưởng đóng tàu, đã nghe thấy từ phía xa ngoài mặt biển vang lên một tiếng gầm rú chấn động màng nhĩ.

Quay đầu nhìn lại, liền thấy trên mặt biển một cột nước vọt thẳng lên trời, cao đến hơn mười mét.

Lúc này ánh nắng từ phía tây biển chiếu xiên tới, những giọt nước rơi xuống, bắn tung tóe muôn ngàn tia nước, khiến ánh nắng lập tức phản chiếu rực rỡ sắc màu, nhìn vô cùng lộng lẫy.

Hứa Dịch nheo mắt quan sát nơi cột nước rơi xuống, rồi lại hơi nghiêng đầu, ánh mắt dừng lại trên một chiếc tàu ma lực cỡ trung dài chừng ba mươi mét, cao mạn nước năm sáu mét, cách cột nước khoảng hơn năm trăm mét, đang neo trên mặt biển, hình dáng có phần giống xuồng cao tốc ma lực nhưng lớn hơn nhiều lần, trông có vẻ thon dài sắc bén hơn.

Ánh mắt vừa mới chuyển qua, chiếc tàu ma lực cỡ trung đó bỗng bừng lên một luồng ánh sáng xanh lam rực rỡ, ngay sau đó liền thấy một chấm đen nhỏ mang theo ánh sáng đỏ rực bắn vọt ra, vạch một đường cong dài trên không trung giữa mặt biển, rơi xuống mặt biển cách đó hơn năm trăm mét.

"Ầm—"

Lại một tiếng nổ lớn vang lên, mặt biển vừa mới trở lại yên tĩnh lại bị nổ tung lên một cột nước cao hơn mười mét, những gợn sóng lớn từ điểm nổ lan tỏa ra từng vòng, đẩy cho một chiếc thuyền gỗ nát đang neo cách đó vài chục mét lắc lư không ngừng.

Nhìn chiếc thuyền gỗ nát đó vẫn còn nguyên vẹn, Hứa Dịch không nhịn được lắc đầu.

Cái bia bắn này đến giờ vẫn còn nguyên vẹn, thế này thì thật sự quá đáng thất vọng.

Liếc mắt nhìn chiếc tàu ma lực cỡ trung ở đằng xa, ma lực trong người Hứa Dịch khẽ động, cả người bỗng nhiên biến mất, chỉ trong nháy mắt, lại xuất hiện trên boong chiếc tàu ma lực cỡ trung ấy, cách bờ biển hơn một nghìn mét.

Lumi trên boong tàu là người phản ứng đầu tiên, vừa quay đầu thấy Hứa Dịch hiện thân từ khoảng không, lập tức như một cô bé vui vẻ cười chạy tới.

"Ê, Hội trưởng, sao hôm nay cậu lại rảnh đến đây vậy?"

"Tôi vừa hay rảnh rỗi không có việc gì, muốn đến xem tiến độ của các cậu thế nào." Hứa Dịch đáp một câu, rồi cũng chào hỏi những người khác vừa phản ứng lại sau khi nghe tiếng Lumi gọi. "Sao rồi? Có tiến triển gì không? Tôi thấy cái thuyền gỗ dùng làm bia đó vẫn còn nguyên vẹn kìa."

Nghe câu này, tất cả mọi người, kể cả Lumi, đều nhìn nhau, đồng thời trên mặt lộ ra vẻ hổ thẹn.

"Cái này…" Người lùn kỹ sư Botlu phụ trách chính dự án pháo ma lực gắn trên tàu này gãi gãi đầu, ngượng ngùng đáp: "Thưa Hội trưởng đại nhân, tiến triển quả thực không tốt lắm. Chúng tôi đã làm thực nghiệm bắn pháo thực tế ba ngày rồi, đến giờ… ngoài đội trưởng Fario ra, những người khác chưa từng bắn trúng phát nào…"

"Ồ?" Hứa Dịch nhìn về phía đội trưởng đội hộ vệ Thương hội Tân Phi, người tộc Elf tên Fario, đang đứng vững như một cái cây trên boong tàu. "Fario, sao chỉ có cậu bắn trúng, còn những người khác thì không?"

Fario vẻ mặt không chút biểu cảm đáp: "Vì thiên phú xạ kích của tộc Elf chúng tôi cao hơn họ nhiều."

"Thế à?" Ánh mắt Hứa Dịch lướt qua những người khác trên boong tàu, phát hiện trong đám người này lại còn có thêm một người Elf khác, liền chỉ vào người đó hỏi: "Vậy sao Eldan cũng không bắn trúng?"

Fario liếc nhìn Eldan một cái, nhạt nhẽo nói: "Eldan bây giờ là nghiên cứu viên, không phải chiến sĩ. Thiên phú của cậu ta đã bị bỏ phế rồi."

Eldan khẽ ho một tiếng, thần sắc có chút ngượng ngùng.

"Được rồi, tôi thừa nhận thiên phú xạ kích của Fario cậu xuất sắc hơn người khác, nhưng điều chúng ta cần biết bây giờ là, cái thiên phú này của cậu cụ thể là thế nào? Ý tôi là, rốt cuộc cậu dựa vào cái gì mà bắn trúng được? Còn những người khác lại không bắn trúng?" Hứa Dịch hỏi.

Fario khẽ nhíu mày, suy nghĩ một lúc, đáp: "Tôi nghĩ… chủ yếu nhất chắc là vì thị lực của tộc Elf chúng tôi tốt hơn các chủng tộc khác rất nhiều. Thứ hai, vì các chiến sĩ tộc Elf chúng tôi thường tinh thông cung tên, đã quen với việc thông qua quỹ đạo bắn ra từ cung tên để phán đoán điều chỉnh. Ừm… thật ra mấy phát đầu tôi bắn cũng không trúng, nhưng bắn vài lần rồi thì nắm được quy luật, mấy phát sau mới trúng được."

Hứa Dịch lập tức quay đầu nhìn về phía Botlu, nhíu mày hỏi: "Đã biết Fario nắm được quy luật rồi, sao các cậu không thỉnh giáo cậu ấy, để cải tiến dựa theo kinh nghiệm của cậu ấy?"

Botlu bất lực xòe hai tay: "Thưa Hội trưởng đại nhân, đây là thiên phú của tộc Elf họ, chẳng có gì có thể thay thế được cả."

"Không, tôi không nghĩ vậy." Hứa Dịch lắc đầu. "Về mặt ưu thế thị lực của tộc Elf, có thể thử lắp thêm kính viễn vọng cải tiến lên pháo ma lực để giải quyết. Còn về việc Fario nói tổng kết quy luật gì đó… thật ra các cậu quên mất lời tôi từng nói rồi sao? Cái gọi là quy luật, thực chất chính là quá trình không ngừng làm chính xác hóa dữ liệu."

Botlu thần sắc khẽ động: "Thưa Hội trưởng đại nhân, ý ngài là… để chúng tôi và Fario không ngừng thực nghiệm bắn pháo, rồi tiến hành thống kê dữ liệu và điều chỉnh vi mô ở phía bên này ạ?"

"Phế thoại!" Hứa Dịch có chút bực bội nói: "Chẳng lẽ các cậu làm công tác nghiên cứu phát triển máy móc ma thuật lâu như vậy rồi, mà vẫn không hiểu được điểm này sao?"

Botlu gãi gãi đầu, lẩm bẩm: "Chúng tôi cũng mới lần đầu nghiên cứu phát triển pháo ma lực thôi, vẫn còn chưa đủ thành thục…"

"Vậy thì mau chóng làm cho mình thành thục lên!" Hứa Dịch trừng mắt nhìn anh ta một cái, bỏ mặc anh ta tiếp tục phối hợp cùng đám kỹ sư, nghiên cứu viên khác cùng Fario nghiên cứu khẩu pháo ma lực trang bị trên tàu đó, còn bản thân thì kéo Lumi sang một bên.

"Này, Lumi, thời gian này ở xưởng đóng tàu cảm thấy thế nào?" Hứa Dịch hỏi.

"Tốt lắm ạ." Lumi cười hì hì đáp. "Mọi người đều đối xử với cháu rất tốt, với lại ở đây có rất nhiều người có thể trò chuyện cùng cháu về máy móc ma thuật, cháu rất vui."

"Vậy à? Thế thì tốt rồi." Hứa Dịch gật đầu. "Nhưng ở đây chỉ có mỗi cháu là một người tộc Gnome, cháu vẫn sẽ thấy cô đơn chứ?"

Trên gương mặt nhỏ nhắn của Lumi thoáng qua một chút u ám, khẽ cúi đầu xuống.

"Đôi khi đúng là cảm thấy cô đơn, nhưng cháu đã sống như vậy gần một trăm năm rồi, sớm đã quen rồi."

Nói rồi lại nhanh chóng phấn chấn tinh thần lên.

"Nhưng không sao đâu! Ở xưởng đóng tàu lâu như vậy rồi, cháu tin chắc chúng ta nhất định sẽ chế tạo ra được tàu ma lực có thể dễ dàng hoàn thành hành trình viễn dương! Đến lúc đó chỉ cần cháu lái tàu ma lực tìm được đến lục địa khác, là có thể gặp lại tộc nhân của cháu rồi!"

"Ha ha, vậy thì ít nhất cũng còn phải mất thêm mấy năm nữa. Trước đó, cháu có từng nghĩ đến khả năng gặp được tộc nhân khác sớm hơn không?" Hứa Dịch cười hỏi.

"Ơ? Ý anh là sao ạ?"

"Lumi, lần trước cháu từng nói, tin tức cuối cùng mà cháu biết về những tộc nhân khác, chính là hơn hai nghìn năm trước, lúc họ rời khỏi lục địa Saiens, đúng không?"

"Đúng vậy đó, sao thế ạ?"

"Nhưng từ những tài liệu văn hiến khác nhau mà tôi đọc được trong thời gian này, phát hiện ra rằng, sau cuộc đại di cư của tộc Gnome hơn hai nghìn năm trước, thật ra thỉnh thoảng vẫn có những tin đồn về việc phát hiện ra người tộc Gnome. Tuy đây đều chỉ là tin đồn, không có bằng chứng xác thực nào, nhưng sau khi tận mắt nhìn thấy cháu, phát hiện ra sự tồn tại của cháu, tôi lại nghĩ đến một khả năng."

"Khả năng gì ạ?" Dường như đã nghe ra được hàm ý ẩn giấu trong lời Hứa Dịch, đôi mắt to của Lumi lóe lên những tia sáng lấp lánh.

"Cháu xem, cháu và gia tộc của cháu không chọn rời khỏi lục địa Saiens, mà ở lại, vậy thì ngoài gia tộc của cháu ra, rất có thể cũng có những tộc Gnome khác cũng giống như các cháu mà chọn ở lại. Nên tôi nghĩ, hiện tại trên lục địa Saiens, rất có thể không chỉ có mỗi mình cháu là tộc Gnome, mà còn có những tộc nhân khác tồn tại."

Lumi trợn tròn mắt: "Thật vậy sao? Vậy anh có thể tìm được họ không ạ?"

"Tôi không dám khẳng định chắc điều này là thật, cũng không thể đảm bảo có thể tìm được họ, nhưng tôi có cách để cố gắng tìm kiếm, chỉ có điều trước khi làm việc này, lại cần phải có được sự đồng ý và ủng hộ của cháu."

"Nếu có thể tìm được tộc nhân, bảo cháu làm gì cháu cũng nguyện ý!" Lumi lập tức đáp lớn.

"Tốt lắm." Hứa Dịch hài lòng gật đầu. "Lumi, cách tôi định dùng là một cách khá ngốc nghếch, chính là truyền tin tức về cháu đi khắp lục địa Saiens, tốt nhất là truyền được tin này đến tai những tộc Gnome khác có thể còn tồn tại. Nếu họ cũng mong muốn tìm lại tộc nhân, tôi nghĩ họ chắc chắn sẽ tìm đến cháu."

"Anh thật sự có thể truyền tin này đi khắp cả đại lục sao?" Lumi có chút hoài nghi.

"Chỗ khác thì tôi không dám chắc, nhưng ít nhất mấy nước xung quanh đây thì đảm bảo không thành vấn đề. Đợi sau này Thương hội Tân Phi phát triển sang các nước khác, tôi cũng có thể truyền tin này đến những nước đó." Hứa Dịch khẳng định nói. "Nhưng làm vậy sẽ nảy sinh một vấn đề."

"Vấn đề gì ạ?"

"Đó là cháu sẽ trở thành một người nổi tiếng. Lumi, cháu hẳn cũng biết rõ mức độ hiếm có của tộc Gnome trên lục địa Saiens hiện nay. Nếu mọi người biết được sự tồn tại của cháu, chắc chắn sẽ gây chấn động rất lớn. Mà để tin tức về cháu có thể được truyền đi, để các tộc Gnome khác biết được, cháu còn phải xuất hiện trước công chúng, phô bày thân phận của mình. Việc này sẽ ảnh hưởng rất lớn đến cuộc sống của cháu, cháu thấy như vậy có ổn không?"

Đôi lông mày thanh tú của Lumi nhíu chặt lại.

Tuy cô không hiểu nỗi phiền muộn của người nổi tiếng mà Hứa Dịch nói tới, nhưng nghĩ đến việc bản thân sẽ bị vô số người coi như một món đồ hiếm lạ mà nhìn ngắm, cô cũng cảm thấy cảnh tượng đó chắc chắn sẽ khiến người ta phiền lòng.

Nhưng nghĩ đến khả năng mà Hứa Dịch vừa nói, cô lại cảm thấy đề nghị này tràn đầy sức cám dỗ.

Hứa Dịch lặng lẽ nhìn Lumi, không hề giục giã.

Thực ra chính anh cũng đã mất rất nhiều thời gian mới đưa ra được quyết định này.

Sở dĩ làm như vậy, thực ra là vì đã suy nghĩ hết sức thận trọng.

Tuy Lumi vẫn luôn nói chỉ cần đi sâu vào Vô Tận Chi Hải, tìm được đến một lục địa khác, là có thể tìm được tộc nhân của mình.

Nhưng tộc Gnome hơn hai nghìn năm trước cho dù có nghiên cứu sâu về máy móc ma thuật đến đâu, cũng còn kém xa trình độ khoa học kỹ thuật của Thương hội Tân Phi hiện nay.

Với trình độ tàu thuyền thời đó, việc đi sâu vào Vô Tận Chi Hải để thực hiện một chuyến viễn dương căn bản là chín phần chết một phần sống.

Nhìn theo hướng bi quan, rất có khả năng tộc Gnome đã toàn bộ bỏ mạng trong Vô Tận Chi Hải.

Cho dù lạc quan hơn một chút, tộc Gnome đã tìm được đến lục địa mới, nhưng liệu có thể an cư lập nghiệp và tồn tại lâu dài trên lục địa mới hay không cũng vẫn là một ẩn số.

Hơn hai nghìn năm đã trôi qua, chuyện gì cũng đều có thể xảy ra.

Rất có khả năng, tộc Gnome đã rời khỏi lục địa Saiens hoàn toàn biến mất, thế giới này chỉ còn lại những tộc Gnome ở lại trên lục địa Saiens mà thôi.

Nếu quả thực là như vậy, mà cuộc viễn chinh tìm kiếm mà Lumi vẫn hằng mơ ước lại chẳng thu được gì, thì đó thật sự sẽ là một bi kịch.

Vậy nên trước khi làm điều đó, Hứa Dịch quyết định tốt nhất nên cố gắng tìm ra những tộc Gnome còn lại trên lục địa Saiens trước.

Như vậy cho dù sau này có không tìm được những tộc Gnome đã rời khỏi lục địa Saiens, Lumi cũng sẽ không đến mức từ đó chỉ còn lại một mình cô đơn lẻ loi, cho đến cuối cùng phải đối mặt với bi kịch lớn nhất là diệt tộc.

Thông qua biểu hiện của Lumi trong thời gian gia nhập Thương hội Tân Phi, Hứa Dịch tin chắc rằng, tộc Gnome quả thực sở hữu thiên phú đặc biệt về máy móc ma thuật.

Sự gia nhập của Lumi đã khiến tiến độ nghiên cứu phát triển của Thương hội Tân Phi ở rất nhiều loại máy móc ma thuật được nâng cao đáng kể, đồng thời còn khơi gợi ra rất nhiều ý tưởng về các loại máy móc ma thuật kiểu mới, cũng như cải tiến đối với các loại máy móc ma thuật vốn có.

Nếu có thể có thêm một số tộc Gnome khác gia nhập Thương hội Tân Phi, chắc chắn sẽ khiến Thương hội Tân Phi như hổ mọc thêm cánh trong việc nghiên cứu phát triển công nghệ máy móc ma thuật.

Đương nhiên, riêng tư mà nói, Hứa Dịch quả thực cảm thấy Lumi một mình cô đơn lẻ loi thực sự quá đáng thương.

Lumi trầm ngâm hồi lâu, rồi mới ngẩng đầu nhìn về phía Hứa Dịch, chậm rãi gật đầu.

"Được, Hội trưởng, cứ làm như vậy đi. Nếu có thể tìm được tộc nhân khác, cháu sẽ vô cùng cảm kích anh."

Hứa Dịch khẽ mỉm cười, nhẹ nhàng vỗ vỗ vai Lumi: "Yên tâm đi, tôi tin chắc cháu tuyệt đối sẽ không cô đơn."

Lumi nặng nề "dạ" một tiếng, gương mặt nhỏ nhắn nở nụ cười rạng rỡ.

Hứa Dịch bỗng cười hì hì: "Đã Lumi cháu đồng ý rồi, thì từ ngày mai, mỗi ngày cháu đều phải đến báo cáo với Stella, hiểu chưa?"

"Hả?" Lumi sững người. "Sao lại phải đến báo cáo với chị Stella ạ?"

"Vì… từ nay về sau cháu sẽ là ngôi sao rồi."

Chương 695: Thành Wimbledon cũ kỹ

Riley ngồi bên bàn tầng hai tửu lâu, sát cửa sổ nhìn ra phố, nhìn dòng người tấp nập bên dưới, không nhịn được khẽ thở dài một tiếng.

Anh đã đến thành Wimbledon tròn một tháng rưỡi rồi.

Theo kế hoạch, lần này anh đến Đế quốc Kendra là để đại diện Thương hội Amli bàn bạc với phía Đế quốc Kendra về việc xây dựng đường bộ cho đế quốc này.

Ban đầu anh và Hội trưởng Cruz đều cho rằng chuyện này hẳn sẽ dễ dàng đạt được, dù sao lần này cùng đi với anh còn có Đại sứ Hakain, dựa vào thân phận của Đại sứ Hakain, lẽ ra phải thuận lợi mở được cục diện ở thành Wimbledon, rồi nhanh chóng đạt thỏa thuận với phía Đế quốc Kendra.

Thế nhưng thực tế lại hoàn toàn nằm ngoài dự liệu của anh.

Đại sứ Hakain tuy là em vợ của Bệ hạ Hoàng đế Đế quốc Kendra, nhưng thực chất trong nội bộ đế quốc lại không nắm bất kỳ thực quyền nào, địa vị kém xa những gì Riley từng tưởng tượng.

Trong những ngày qua, thông qua việc Đại sứ Hakain dẫn đi tiếp xúc với đám quý tộc quan viên trong thành Wimbledon, Riley có thể nhận ra, những vị quý tộc quan viên này tuy có nể mặt Đại sứ Hakain mà chịu gặp gỡ anh, nhưng hễ đụng đến chuyện cụ thể thì đều dùng giọng điệu rất uyển chuyển mà từ chối với thái độ hết sức kiên quyết.

Rõ ràng, những vị quý tộc quan viên nắm thực quyền trong tay này căn bản không coi Đại sứ Hakain ra gì trong lòng, tự nhiên cũng chẳng coi trọng cái chuyện đường bộ mà ông ta ra sức thổi phồng lên tận mây xanh.

Thậm chí ánh mắt của vài vị quý tộc quan viên nhìn về phía Riley còn rõ ràng lộ ra vẻ hoài nghi đậm đặc, cứ như coi anh là một tên lừa đảo vậy.

Lúc mới đầu, Đại sứ Hakain còn rất tích cực dẫn Riley đi gặp gỡ các quý tộc quan viên ở Wimbledon, thậm chí còn đưa anh tham dự vài buổi tụ họp quý tộc, giúp anh quen biết không ít quý tộc quan viên.

Nhưng vì thái độ của đám quý tộc quan viên này thống nhất đến kỳ lạ, Đại sứ Hakain có lẽ cũng cảm thấy chẳng còn hứng thú gì, dần dà không còn muốn để tâm đến chuyện này nữa, nhiệt tình nguội lạnh nhanh chóng.

Nửa tháng gần đây, Đại sứ Hakain thẳng thừng rất ít gặp Riley, mà mỗi lần Riley nhắc đến chuyện đường bộ, ông ta đều cười xòa cho qua chuyện.

Đến nước này, Riley tự nhiên hiểu rõ Hội trưởng Cruz rõ ràng đã đặt cược sai chỗ rồi.

Vị Đại sứ Hakain này hoàn toàn không đáng tin cậy.

Nhiều lúc Riley có phần hối hận, nếu như ngay từ đầu Thương hội Amli đi theo con đường chính thức để tiến vào Đế quốc Kendra, đàm phán hợp tác với phía đế quốc, e rằng hiệu quả còn tốt hơn hiện tại nhiều.

Dù sao sự tiện lợi mà đường bộ mang lại là vô cùng rõ rệt, chỉ cần phía Đế quốc Kendra chịu coi trọng chuyện này, Riley có đủ tự tin thuyết phục đế quốc chấp nhận sự vật mới mẻ này.

Nhưng hiện giờ cả Riley lẫn Thương hội Amli đều đã để lại ấn tượng không mấy tốt đẹp trong mắt rất nhiều quý tộc quan viên ở Wimbledon, muốn hợp tác thành công thì khó khăn vô cùng.

"Chẳng lẽ chúng ta đã quá vội vàng?" Riley cau mày tự hỏi.

Thương hội Amli tuy hiện giờ đã có thể coi là thương hội hàng đầu trong Vương quốc Lanpari, hơn nữa nhờ nắm giữ hai công nghệ độc quyền là công trình đường bộ và tòa nhà cao tầng kết cấu bê tông cốt thép mà cũng có chút danh tiếng ở các nước lân cận, nhưng vì Vương quốc Lanpari cùng vài nước xung quanh so với gã khổng lồ Đế quốc Kendra đều tỏ ra vô cùng nhỏ bé, khiến những quý tộc quan viên ở Wimbledon căn bản chưa từng nghe đến Thương hội Amli, tự nhiên chẳng coi Thương hội Amli và Riley ra gì.

Vì vậy Riley luôn không nhịn được suy nghĩ, thật ra Thương hội Amli hiện giờ đã vội vàng tiến vào Đế quốc Kendra — một trong hai đế quốc lớn nhất lục địa Saiens — liệu có phải hơi nóng vội quá hay không.

Thật ra xét theo tình hình phát triển hiện tại của Thương hội Amli, tốt nhất vẫn nên tiếp tục mở rộng thị trường ở vài nước nhỏ, tiếp tục củng cố nền tảng, đợi đến khi thời cơ chín muồi mới tính đến việc tiến vào những siêu đế quốc như Đế quốc Kendra hay Đế quốc Malo.

Hội trưởng Cruz vốn dĩ cũng đã hoạch định như vậy, thế nhưng vì Thương hội Tân Phi đột nhiên nảy sinh ý định tiến vào Đế quốc Kendra, là đồng minh trung thành của Hứa Dịch, Hội trưởng Cruz lập tức cũng động lòng.

Nhưng hiện thực lại vô cùng tàn khốc, Đế quốc Kendra căn bản chẳng thèm để mắt đến Thương hội Amli.

Mỗi lần nghĩ đến đây, Riley đều không nhịn được trong lòng nảy sinh chút oán trách đối với Hứa Dịch.

Nếu không phải Hứa Dịch đột nhiên vội vàng muốn tiến vào Đế quốc Kendra như vậy, Hội trưởng Cruz đã chẳng nông nổi đến thế.

Nhưng Riley cũng thấy rất kỳ lạ.

Anh và Hứa Dịch quen biết nhau cũng đã hơn năm năm, thừa biết Hứa Dịch tuyệt đối không phải kiểu người nông nổi, làm bất cứ việc gì cũng có kế hoạch chi tiết, hơn nữa sở hữu tầm nhìn xa cực mạnh, bất kể làm gì, cho dù ban đầu hiệu quả bình thường, sau đó rốt cuộc luôn thể hiện ra hiệu quả vô cùng mạnh mẽ, khiến tất cả mọi người kinh ngạc không thôi.

Lần này anh ta quyết định để Thương hội Tân Phi tiến vào Đế quốc Kendra, tuyệt đối không thể là nhất thời hứng lên.

Nhưng nghĩ đến đây, Riley chợt suy nghĩ lại, lại phát hiện ra một sự thật khác khiến người ta dở khóc dở cười.

Anh đại diện cho Thương hội Amli mà khắp nơi trong thành Wimbledon đều đụng phải bức tường là sự thật không sai, nhưng chuyện đó chẳng liên quan nửa điểm gì đến Thương hội Tân Phi cả.

Trước khi trở về lần này, Đại sứ Hakain đã đặc biệt đến Thương hội Tân Phi chở về một lượng lớn đủ loại Máy móc Ma thuật gia dụng, chất đầy tới hơn hai mươi chiếc xe ô tô ma lực vận tải cỡ lớn.

Vậy mà sau khi Đại sứ Hakain và Riley đến thành Wimbledon chưa đầy mười ngày ngắn ngủi, số hàng hóa này đã bị tranh mua sạch bách.

Theo con số mà Đại sứ Hakain đắc ý tiết lộ riêng cho Riley, ông ta từ đám Máy móc Ma thuật gia dụng này đã kiếm được khoản lợi nhuận khổng lồ vượt quá hai mươi vạn đồng vàng!

Phải biết rằng, Đại sứ Hakain ở Vương quốc Rulson cả một năm ròng, tổng số đồng vàng kiếm được từ mọi mặt cộng lại cũng chẳng quá ba vạn đồng vàng, vậy mà lần này chỉ mua đi bán lại một lô Máy móc Ma thuật gia dụng từ Thương hội Tân Phi lại thu về khoản lợi nhuận đáng sợ đến thế.

Chẳng trách mỗi lần nhắc đến Thương hội Tân Phi và Hứa Dịch, gương mặt Đại sứ Hakain đều cười tươi như hoa nở.

Nhưng thành Wimbledon được mệnh danh là thành phố số một lục địa Saiens, theo thống kê dân số thường trú trong thành đã vượt quá con số đáng kinh ngạc một trăm năm mươi vạn người, cộng thêm dân số vãng lai thì ít nhất cũng vượt quá hai trăm vạn.

Đại sứ Hakain lần này tuy mang về một lượng lớn Máy móc Ma thuật gia dụng chất đầy hơn hai mươi chiếc xe ô tô ma lực vận tải cỡ lớn, nhưng sau khi bán sạch, lại chẳng khác nào ném một hòn đá xuống chiếc ao rộng lớn, căn bản chẳng gây ra biến động gì đáng kể.

Riley nhìn qua cửa sổ, phát hiện thành Wimbledon này tuy lớn đến mức phi lý, náo nhiệt hơn hẳn bất cứ thành phố nào anh từng đến, nhưng nếu nhìn kỹ, thực ra nó cũng chẳng khác biệt là bao so với vô số thành phố khác trên lục địa Saiens.

Những tòa nhà thấp xây bằng đá tảng lớn san sát nhau, từng con đường hẹp đan chéo ngang dọc, người dân bên đường phe phẩy chiếc quạt mo trong tay, cố xua đi chút nóng bức cuối cùng của mùa hạ muộn...

Tất cả những điều đó, lọt vào mắt Riley, khiến trong lòng anh nảy sinh một cảm giác cũ kỹ.

Lúc mới đầu, anh không hiểu vì sao mình lại nảy sinh một cảm giác kỳ lạ như vậy khi nhìn thấy cảnh tượng náo nhiệt này.

Nhìn lâu rồi, anh chợt hiểu ra.

Sở dĩ anh cảm thấy Wimbledon có cảm giác cũ kỹ, hoàn toàn là vì trong lòng anh không ngừng đem thành Wimbledon so sánh với thành Bontar quen thuộc nhất với mình.

Chỉ xét về quy mô, thành Bontar rõ ràng nhỏ hơn thành Wimbledon vài lần, hơn nữa vì Thương hội Tân Phi cùng hàng loạt thương hội khác đã dời đi, khiến mức độ náo nhiệt cũng giảm sút đáng kể, không còn được như cảnh thịnh vượng trước kia, nhưng thành Bontar bất luận lúc nào cũng luôn toát ra một sức sống mãnh liệt, khắp nơi tràn đầy cảm giác tươi mới.

Cảm giác này nếu nói cụ thể, thực ra chính là những con đường rộng rãi phẳng phiu, thông suốt bốn phương tám hướng ở khu phố mới thành Bontar, nối liền khắp mọi nơi trong thành, cùng với đèn đường hai bên đường, đồng thời còn có những chiếc xe ô tô ma lực công cộng chạy tới chạy lui trên đường, đủ loại nhà xưởng kiểu mới bên ngoài khu phố mới, những tòa cao ốc cao đến mấy chục mét, cùng những Máy móc Ma thuật gia dụng kiểu mới hiện diện trong từng căn phòng...

Thậm chí bao gồm cả những người đang đạp xe đạp trên đường, kẻ tất bật người thong thả, tất cả những điều đó đều bộc lộ sự khác biệt của thành Bontar so với những thành phố kiểu cũ khác trên lục địa Saiens.

Đúng vậy, nhờ nỗ lực của Thương hội Tân Phi cùng vài đời Thành chủ kế nhiệm sau đó, thành Bontar hiện tại đã sớm biến thành một thành phố hoàn toàn mới, thậm chí ở mọi mặt đều rõ ràng khác biệt so với những thành phố khác trên lục địa này.

Và những điểm khác biệt đó, khắp nơi đều toát lên một thông điệp, đó chính là sự tiên tiến.

Hay nói theo một câu Hứa Dịch từng nói, thành Bontar đã biến thành một thành phố hiện đại hóa, sớm đã thoát khỏi đẳng cấp của những thành phố kiểu cũ trên lục địa Saiens.

Cho dù so với thành Wimbledon — nơi được mệnh danh là thành phố lớn nhất lục địa Saiens — Riley vẫn cảm thấy trong lòng tràn đầy cảm giác vượt trội.

Lớn thì đã sao? Có thể tiên tiến hơn thành Bontar được không?

Trên khắp lục địa, duy nhất có thể sánh ngang với thành Bontar về mặt này, chỉ có thành Blackrice trên hoang nguyên Blackrice, cùng với căn cứ chính mà Thương hội Tân Phi thiết lập ở Công quốc Stan.

Nghĩ đến đây, Riley bỗng cảm thấy tâm trạng đột nhiên trở nên nhẹ nhõm hẳn lên.

Đám người Đế quốc Kendra này không biết hàng tốt, vậy thì cứ để họ tiếp tục chìm đắm trong lối tư duy lạc hậu ấy đi.

Đế quốc Kendra không hoan nghênh Thương hội Amli, nhưng vẫn còn rất nhiều quốc gia khác cực kỳ hoan nghênh Thương hội Amli đấy thôi.

Đế quốc to lớn nhưng cồng kềnh này, sớm muộn gì cũng phải trả giá cho sự chậm chạp của mình.

Riley đặt xuống chiếc ly rượu đã cầm trên tay nửa ngày trời, nỗi lo lắng bồn chồn trong lòng dần dần tan biến.

Quay đầu nhìn sâu về phía thành Wimbledon ngoài cửa sổ một cái, Riley trong lòng đã đưa ra quyết định.

Ngày mai cứ đến từ biệt Đại sứ Hakain là được.

Đợi về báo cáo tình hình thực tế của Đế quốc Kendra cho Hội trưởng Cruz, tin rằng ngài hội trưởng chắc chắn cũng sẽ đưa ra phán đoán tương tự.

Đúng lúc Riley đang định gọi phục vụ tính tiền, cầu thang dẫn lên tầng hai vang lên một tràng tiếng bước chân trầm đục, chốc lát sau một người đàn ông trung niên thân hình gầy gò, toàn thân toát ra vẻ tinh ranh bước lên.

Ánh mắt người đàn ông trung niên lướt quanh tầng hai tửu lâu một vòng, dừng lại trên người Riley, rồi thẳng bước đi tới.

Riley hơi sững lại, lục lọi trong đầu một lượt, xác nhận mình hoàn toàn không quen biết người này.

Người đàn ông trung niên bước đến trước bàn Riley, nở với anh một nụ cười hết sức lịch sự.

"Xin hỏi, ngài có phải là Phó hội trưởng Riley của Thương hội Amli đến từ Vương quốc Lanpari không?"

Riley càng thêm kinh ngạc.

Người đàn ông trung niên này rõ ràng đã qua điều tra, cố tình tìm đến mình.

"Đúng là tôi, xin hỏi ngài có chuyện gì không?" Riley thận trọng hỏi lại.

Nhận được câu trả lời khẳng định của Riley, nụ cười trên gương mặt người đàn ông trung niên càng thêm rạng rỡ.

"Phó hội trưởng Riley, lần này tôi tìm ngài là muốn hỏi về chuyện xây dựng đường bộ."

Riley lập tức tinh thần phấn chấn hẳn lên.

Đến thành Wimbledon đã lâu như vậy, đây là lần đầu tiên anh nghe thấy có người chủ động bày tỏ hứng thú với con đường bộ này.

Chương 310: Biểu hiện lập trường

Vì nằm ở phía Tây Nam Vương quốc Lanpari, là thành phố gần cực Nam nhất của toàn Vương quốc, nên so với các thành phố khác trong Vương quốc, Thành phố Bontar luôn bước vào mùa hè sớm hơn.

Hai năm trước, khi Hứa Dịch mới đến Thành phố Bontar là đầu tháng Sáu, lúc đó Thành phố Bontar đã nóng như mùa hè.

Năm nay cũng vậy, Thành phố Bontar vừa bước vào tháng Sáu, thời tiết đã nhanh chóng nóng lên.

Tuy nhiên, khí hậu đặc biệt so với các thành phố khác trong Vương quốc này cũng tạo nên môi trường đặc biệt cho Thành phố Bontar.

Mới đầu tháng Sáu mà rất nhiều loại trái cây theo mùa ở Làng Koror đã chín rộ, bước vào mùa thu hoạch.

Cũng như mọi năm, đầu tháng Sáu là thời điểm thu hoạch lê và khế, nhiều người dân Làng Koror cũng giống như mọi năm, thời gian này đều bận rộn ở vườn cây ăn quả, tranh thủ thời gian thu hoạch.

Nhưng điều khác biệt so với mọi năm là, những loại trái cây được thu hoạch trong những năm trước đều được đưa đến Thành phố Bontar để bán ngay lập tức, hoặc được đưa đến các thành phố gần hơn như Thành phố Karma, Thành phố Saltan, v. v... để bán, nhưng năm nay, lê và khế mà người dân Làng Koror thu hoạch được đều được đưa thẳng đến nhà máy đóng hộp trái cây mới xây dựng ở rìa làng, thậm chí còn không cần đưa ra khỏi làng.

Vì việc xây dựng nhà máy đóng hộp trái cây, tất cả các loại trái cây ở Làng Koror đều được Thương hội Tân Phi thu mua toàn bộ với giá thị trường của năm trước khi chưa chín, và tất cả đều được chế biến thành trái cây đóng hộp.

Lê và khế sau khi thu hoạch được đưa đến nhà máy, trước tiên sẽ được nấu chín, sau đó cho vào lọ thủy tinh và đậy kín bằng nắp thiếc.

Khi trái cây liên tục được đưa đến nhà máy, hương thơm ngọt ngào của trái cây được nấu chín liên tục bay ra từ xưởng nấu, bao trùm toàn bộ Làng Koror trong một mùi hương ngọt ngào hấp dẫn.

Stella hít một hơi thật sâu mùi hương ngọt ngào, không khỏi thán phục: "Mùi thơm quá, em muốn sống ở đây luôn quá."

Hứa Dịch mỉm cười: "Ngửi một lúc thì không sao, nhưng nếu để em ngày nào cũng ở đây ngửi, anh tin chắc rằng không bao lâu nữa, em sẽ phát ngán khi nhìn thấy trái cây."

"Có khoa trương như vậy không?" Stella nghi ngờ liếc nhìn Hứa Dịch. Cô chạy đến gần nồi nấu trái cây đóng hộp, hít một hơi thật sâu, vẻ mặt say sưa."Mùi thơm như vậy, sao lại ngán được chứ?"

Hứa Dịch cười khẩy, trêu chọc: "Vậy thì để em ở lại đây làm việc một tuần nhé. Thử xem em có ngán không?"

Stella nhăn chiếc mũi nhỏ xinh xắn, còn định cãi lại, thì một người đàn ông trung niên mũm mĩm mặc đồng phục nhà máy màu trắng bên cạnh cười tủm tỉm nói: "Hội trưởng nói đúng đấy. Stella phu nhân, nếu ở đây lâu, thì cho dù mùi hương có thơm đến đâu, cũng sẽ thấy hơi buồn nôn. Cô xem, các công nhân bây giờ đều đeo khẩu trang, thứ nhất là vì Hội trưởng yêu cầu vệ sinh nghiêm ngặt, thứ hai là để bớt ngửi phải mùi hương này."

"Thật sao?" Stella nhìn những công nhân đang làm việc trong xưởng đóng hộp, quả nhiên thấy tất cả công nhân đều đeo một chiếc khẩu trang to tướng trên miệng. Cô tò mò muốn lấy một chiếc khẩu trang để đeo thử, rồi đi khắp nơi ngửi.

Nhìn thấy Stella thích thú đi tham quan khắp nơi, Hứa Dịch không khỏi mỉm cười, anh không đi cùng cô, mà quay sang hỏi người đàn ông trung niên vừa rồi: "Will xưởng trưởng, nhà máy đã đi vào hoạt động được gần nửa tháng rồi, ông thấy thế nào?"

Will xưởng trưởng cười lớn đáp: "Lúc đầu, vì chưa có kinh nghiệm, cũng gặp phải không ít rắc rối, nhưng nhờ có Hội trưởng quan tâm, nên những rắc rối này cũng không đáng kể. Bây giờ toàn bộ nhà máy đang hoạt động rất suôn sẻ, nhiệt huyết của công nhân rất cao."

"Suôn sẻ là tốt. Vậy ông thấy tháng này có thể hoàn thành đơn hàng đầu tiên của Thương hội Walmart không?" Hứa Dịch lại hỏi.

Nghe thấy câu hỏi này, Will xưởng trưởng hơi do dự.

"Cái này... bây giờ một ngày chỉ làm ra được chưa đến hai nghìn hộp trái cây đóng hộp, nhưng đơn hàng đầu tiên của Thương hội Walmart đã lên tới một trăm nghìn hộp... e rằng hơi khó..."

"Khó thì nghĩ cách khắc phục." Hứa Dịch nói thẳng."Đây là đơn hàng đầu tiên của Thương hội Walmart, nếu lần hợp tác đầu tiên đã xảy ra vấn đề, thì sẽ ảnh hưởng đến sự hợp tác sau này. Vì vậy, Will xưởng trưởng, ông phải suy nghĩ kỹ xem làm thế nào để nâng cao hiệu quả làm việc của công nhân."

"Chắc chắn, chắc chắn." Will xưởng trưởng liên tục gật đầu."Đã là mệnh lệnh của Hội trưởng, tôi nhất định sẽ cố gắng hết sức để hoàn thành."

"Chuyện này không liên quan gì đến việc có phải mệnh lệnh của tôi hay không." Hứa Dịch khẽ lắc đầu."Nhà máy đóng hộp trái cây này tuy là tài sản của Thương hội Tân Phi chúng ta, nhưng hiện tại công nhân trong nhà máy đều là dân làng Koror, Làng Kambia, Làng Mexico, và đều sử dụng trái cây do Làng Koror trồng, nếu nhà máy này hoạt động hiệu quả, thì người được hưởng lợi nhiều nhất chính là ba ngôi làng này. Đặc biệt là người dân Làng Koror. Vì vậy, dù sao thì, chỉ cần vì lợi ích của dân làng cùng làng với ông, ông cũng phải làm việc thật tốt."

"Tôi hiểu rồi!" Will xưởng trưởng gật đầu."Hội trưởng, tôi nhất định sẽ cố gắng hết sức, nghĩ mọi cách để điều hành nhà máy thật tốt!"

"Được, tôi tin tưởng ông." Hứa Dịch mỉm cười, vỗ vai Will xưởng trưởng, dặn dò: "Tất nhiên, trước khi nâng cao hiệu quả sản xuất, phải đảm bảo chất lượng lên hàng đầu. Ông biết đấy, nhà máy này sản xuất đồ ăn, nếu vệ sinh an toàn thực phẩm không được đảm bảo, thì rất có thể sẽ gây chết người."

Thấy Hứa Dịch nói nghiêm túc, Will xưởng trưởng cung kính nhận lệnh.

Sau khi dặn dò thêm vài câu, Hứa Dịch và Stella được Will xưởng trưởng tiễn ra ngoài, rồi lên xe ngựa, đi trên con đường Rainfall, hướng về Thung lũng Rainfall.

Stella ngoái đầu nhìn Làng Koror đã bị xe ngựa bỏ lại phía sau, hỏi Hứa Dịch: "Sao anh không đi đâu khác, mà lại chọn đến thị sát nhà máy đóng hộp trái cây ở cái rãnh nước này? Theo em thấy, nhà máy đóng hộp trái cây này có lẽ là nơi ít liên quan nhất đến Máy móc Ma thuật trong số các tài sản hiện tại của Thương hội."

"Chính vì nó có vẻ như ít liên quan nhất đến Máy móc Ma thuật, nên anh mới chọn đến thị sát." Hứa Dịch cười đáp."Anh đã tuyên bố sẽ buông tay hoàn toàn, không can thiệp vào việc điều hành cụ thể của Thương hội nữa, nên phải thể hiện cho ra dáng. Nhưng nếu anh thực sự không quản gì cả, thật sự đi hưởng tuần trăng mật với em, e rằng mọi người trong Thương hội sẽ không yên tâm."

"Hừ, có gì mà không yên tâm chứ, chẳng lẽ chỉ có bọn họ được nghỉ phép, còn anh thì không được nghỉ à." Stella bĩu môi.

"Đây không phải là vấn đề có được nghỉ hay không, mà là vấn đề liên quan đến lòng tin. Nếu anh thực sự không quản gì cả, e rằng sẽ khiến người khác nghĩ rằng anh có ý định buông tay thật. Khi đó, anh dám chắc rằng rất nhiều người trong Thương hội sẽ mất niềm tin vào Thương hội, nhất định sẽ xảy ra vấn đề lớn." Hứa Dịch nói.

"Không ngờ anh cũng tự luyến ghê nhỉ." Stella đưa một ngón tay chọc vào má Hứa Dịch."Hứa Hội trưởng, nghe giọng điệu của anh, hình như Thương hội Tân Phi thiếu anh thì không sống nổi ấy nhỉ? Anh tự đại quá rồi đấy?"

"Anh chính là tự đại như vậy đấy." Hứa Dịch cười khẩy."Em dám nói những gì anh nói không phải là sự thật sao?"

Stella đảo mắt, muốn phản bác lại Hứa Dịch, nhưng lại phát hiện ra rằng cô căn bản không thể phản bác.

Bởi vì Hứa Dịch nói đều là sự thật.

Thương hội Tân Phi thiếu ai cũng được, nhưng tuyệt đối không thể thiếu Hứa Dịch.

Không ngoa khi nói rằng Hứa Dịch gần như là linh hồn của Thương hội Tân Phi.

Thương hội được thành lập chưa đầy hai năm này có thể phát triển nhanh chóng như vậy, trong thời gian ngắn như vậy đã trở thành Thương hội lớn mạnh nhất nhì Thành phố Bontar, thậm chí còn có ảnh hưởng nhất định trong toàn bộ Vương quốc Lanpari, thì vai trò của Hứa Dịch là không thể thay thế.

Thiếu người khác, Thương hội Tân Phi vẫn hoạt động bình thường, nhưng thiếu Hứa Dịch, chắc chắn sẽ như Hứa Dịch nói, sẽ xảy ra vấn đề lớn.

Nhìn thấy vẻ mặt cứng họng của Stella, Hứa Dịch cười to, véo má Stella, nói: "Vì vậy, anh vừa muốn cho mọi người thấy rõ thái độ của mình, để Kennard có thể tiếp quản thuận lợi các công việc điều hành cụ thể, vừa muốn cho mọi người biết rằng, anh vẫn là Hội trưởng của Thương hội Tân Phi chúng ta. Mức độ trung gian này thực sự rất khó nắm bắt, anh đã suy nghĩ rất lâu, và phát hiện ra rằng việc đến thị sát nhà máy đóng hộp trái cây là một lựa chọn rất tốt. Vì nhà máy đóng hộp trái cây không liên quan nhiều đến hoạt động kinh doanh chính là Máy móc Ma thuật của chúng ta, nên việc anh đến thị sát nơi này sẽ không ảnh hưởng đến việc Kennard xử lý hoạt động kinh doanh chính của Thương hội. Hơn nữa, em không nhận ra sao? Những gì anh nói với Will xưởng trưởng lúc nãy, không hề liên quan đến việc điều hành, quản lý cụ thể."

Stella nghiêng đầu suy nghĩ một chút, phát hiện ra Hứa Dịch nói hoàn toàn chính xác. Stella suy nghĩ một chút, rồi lại cau mày, khẽ thở dài: "Sao anh phải làm cho phức tạp như vậy chứ? Thực ra ai cũng biết, anh là Hội trưởng duy nhất của Thương hội Tân Phi, dù anh làm gì cũng không thể nào giảm bớt uy tín của anh trong lòng mọi người. Nghĩ nhiều như vậy, anh không thấy mệt sao?"

Hứa Dịch nhún vai: "Chính vì anh thấy mệt, nên mới phải nghĩ mọi cách để nâng cao quyền uy của Kennard. Chỉ khi nào Kennard có thể thực sự gánh vác những công việc kinh doanh quản lý này thay anh, anh mới có đủ thời gian để làm những việc khác. Em xem, nếu là trước đây, làm sao anh có thể có nhiều thời gian như vậy để cả ngày ở bên em? Chẳng lẽ em không thấy vui sao?"

Stella nở nụ cười ngọt ngào, hôn Hứa Dịch một cái, dịu dàng nói: "Tất nhiên là em vui rồi. Anh có thể thoải mái một chút, không giống như trước đây, mỗi ngày đều bị một đống việc đè nặng, sao em lại không vui cho được."

Hứa Dịch mỉm cười, hôn lại Stella một cái, nhìn ra ngoài cửa sổ theo hướng xe ngựa đang đi, trong lòng lại thở dài.

Mặc dù bề ngoài, anh có thể thoát khỏi những công việc kinh doanh quản lý rườm rà, có nhiều thời gian và năng lượng hơn.

Nhưng trên thực tế, cùng với sự phát triển không ngừng của Thương hội Tân Phi, anh - một Hội trưởng - cần phải đối mặt và giải quyết ngày càng nhiều việc, và ngày càng phức tạp.

Hơn nữa, những việc này đa phần đều liên quan đến rất nhiều người, nếu xử lý không đúng, e rằng sẽ dẫn đến vấn đề lớn.

So với trước đây, thực ra anh cũng chẳng thoải mái hơn chút nào.

Chương 697: Cho tôi xi măng

Xây dựng một con đường có tổng chiều dài vượt quá hơn năm nghìn kilômét, mà gần một nửa còn phải đục núi mở đường, cho dù đặt trên Trái Đất với khoa học kỹ thuật phát triển cao độ cũng là chuyện vô cùng gian nan.

Chưa nói đến độ khó của việc xây đường, chỉ riêng vấn đề cơ bản nhất — vốn đầu tư — đã căn bản gần như là bài toán không thể giải quyết nổi.

Con số năm nghìn vạn đồng vàng mà Riley ước tính đã coi là khá thận trọng rồi, thực tế nếu thật sự muốn xây dựng một con đường như vậy, tổng vốn đầu tư trước sau rất có thể còn vượt quá một ức đồng vàng.

Khoản đầu tư khổng lồ đến vậy, trên toàn bộ lục địa Saiens e rằng chỉ có hai gã khổng lồ như Đế quốc Kendra và Đế quốc Malo mới có thể bỏ ra được.

Ngoài ra, không thể có bất kỳ quốc gia hay thương hội nào khác có khả năng độc lập gánh vác khoản đầu tư đáng kinh ngạc như vậy.

Vương quốc Liên hiệp Thương mại Nozdrom không thể, Thương hội Tân Phi cũng tương tự không thể.

Thế nhưng khi Hội trưởng Cruz chuyển lời tin tức mà Riley gửi về từ Đế quốc Kendra cho Hứa Dịch, Hứa Dịch lại nằm ngoài dự liệu của Hội trưởng Cruz, lại nảy sinh hứng thú nồng đậm với kế hoạch điên rồ này.

Nhìn Hứa Dịch đang ngắm nghía kỹ lưỡng tấm bản đồ lục địa Saiens khổng lồ, được vẽ hết sức tỉ mỉ treo trên tường phòng khách trang viên, với dáng vẻ suy nghĩ nghiêm túc, Hội trưởng Cruz không nhịn được có phần dở khóc dở cười.

"Này, Hứa Dịch, cậu sẽ không thật sự định xây dựng một con đường như vậy chứ?"

"Sao lại không?" Hứa Dịch quay đầu lại, ánh mắt sáng ngời, vẻ mặt lộ ra dáng vẻ hứng thú ngập tràn. "Anh không thấy nếu xây dựng thành công một con đường như vậy, chẳng phải tương đương với việc nối liền triệt để Công quốc Stan với các nước ở phía đông lục địa Saiens sao? Anh xem, nếu con đường này xây xong, chúng ta hoàn toàn có thể đi đến phía đông đại lục mà không cần đi qua Đế quốc Kendra, thậm chí còn có thể vòng qua Đế quốc Kendra để xây thêm một con đường khác, thông đến phương bắc, như vậy có thể nối liền cả đại lục lại với nhau."

Hội trưởng Cruz cười khổ lắc đầu: "Tôi nói này Hứa Dịch, tuy xưa nay cậu luôn có nhiều ý tưởng điên rồ, nhưng ý tưởng này thật quá thiếu thực tế rồi. Một con đường như vậy muốn xây dựng lên phải tốn ít nhất một ức đồng vàng, chẳng lẽ cậu bỏ ra được sao? Tôi dám cam đoan, cái Vương quốc Liên hiệp Thương mại Nozdrom quái quỷ gì đó chắc chắn cũng chẳng bỏ ra nổi nhiều tiền đến thế."

"Vị Hội trưởng Gasha đó chẳng phải đã nói, ông ta đâu có nói khi nào phải xây xong con đường này sao? Ý kiến của tôi hoàn toàn giống với ông ta. Con đường này rất cần thiết phải xây, chỉ có điều vì vốn đầu tư thực sự quá lớn, rõ ràng không thể xây xong trong thời gian ngắn. Đương nhiên, một công trình to lớn như vậy vốn dĩ cũng không thể hoàn thành trong thời gian ngắn. Ừm... Cruz, anh thấy nếu giao công trình này cho Thương hội Amli các anh, các anh cần bao lâu để xây xong?"

Hội trưởng Cruz cau mày, nhìn về phía tấm bản đồ, suy nghĩ một lát rồi nói: "Ít nhất cũng cần mười năm. Đây còn là trong trường hợp dồn toàn lực đẩy nhanh tiến độ."

"Vậy được, chúng ta cứ tạm định là hai mươi năm xây xong con đường này, như vậy số vốn cần đầu tư mỗi năm sẽ không quá kinh khủng đến mức không gánh nổi." Hứa Dịch nói.

Hội trưởng Cruz không nhịn được cười nhạt: "Nói cứ như mỗi năm năm trăm vạn đồng vàng thì cậu gánh nổi vậy. Đừng quên, Thương hội Tân Phi các cậu còn cần tiền để làm bao việc khác."

"Tôi cũng đâu có nói bây giờ bắt đầu xây ngay đâu?" Hứa Dịch khẽ cười. "Chuyện này Vương quốc Liên hiệp Thương mại Nozdrom không cách nào gấp gáp được, mà tôi cũng căn bản chẳng cần vội, cho nên đây chỉ là kế hoạch thôi. Đương nhiên, để thể hiện thành ý của chúng ta, tôi quyết định trước tiên sẽ xây một con đường ven biển nối Công quốc Stan với Vương quốc Rulson, anh thấy thế nào?"

Hội trưởng Cruz bị lối tư duy nhảy cóc của Hứa Dịch làm cho sững sờ.

"Con đường ven biển nối Công quốc Stan với Vương quốc Rulson?" Hội trưởng Cruz nhìn kỹ trên bản đồ, chậm rãi gật đầu. "Đây quả là một ý tưởng hay. Hiện giờ Công quốc Stan chỉ có một con đường thông đến Vương quốc Rulson, không tiện lợi cho lắm. Nếu xây thêm một con đường nữa ở phía nam, sẽ có thể kết nối Công quốc Stan và Vương quốc Rulson tốt hơn."

"Nói thẳng ra, tôi hy vọng có thể dựa vào con đường này thúc đẩy sự phát triển miền nam công quốc." Hứa Dịch nói. "Anh thấy con đường này cần đầu tư bao nhiêu?"

Hội trưởng Cruz trầm ngâm giây lát, lắc đầu: "Chưa tiến hành khảo sát thực địa, tôi không cách nào cho cậu một con số chính xác. Tôi chỉ có thể nói, chắc chắn sẽ cao hơn không ít so với con đường Stan-Rulson hiện tại."

"Được, vậy cứ định như thế trước đã. Hy vọng anh có thể sớm đưa ra một phương án phù hợp."

"Cậu chắc chắn muốn xây dựng một con đường như vậy sao?" Hội trưởng Cruz hỏi.

"Chắc chắn."

"Vậy được, tôi thay mặt Thương hội Amli nhận công trình này." Hội trưởng Cruz gật đầu, đột nhiên chuyển giọng. "Nhưng Hứa Dịch, cậu có thể đáp ứng cho tôi một yêu cầu không?"

"Nói đi."

"Thực ra yêu cầu này tôi đã đưa ra không biết bao nhiêu lần rồi, cậu... có thể chuyển nhượng công nghệ sản xuất xi măng cho thương hội chúng tôi không?" Trong ánh mắt Hội trưởng Cruz mang theo chút mong đợi. "Các công trình của thương hội chúng tôi hiện giờ đã sớm không còn giới hạn trong Vương quốc Lanpari và vài nước xung quanh nữa, nơi xa nhất thậm chí cách đây hơn hai nghìn kilômét. Vậy mà mỗi lần chúng tôi đều phải vận chuyển xi măng từ tít Thương hội Tân Phi các cậu sang, chi phí phát sinh thêm ở giữa thực sự đáng kinh ngạc. Cho nên..."

"Được."

Hội trưởng Cruz sững sờ nhìn Hứa Dịch.

"Cậu... cậu đồng ý rồi sao?"

"Đúng vậy, tôi đồng ý rồi." Hứa Dịch mỉm cười gật đầu. "Công nghệ sản xuất xi măng tôi có thể chuyển nhượng cho các anh, nhưng các anh phải nghiêm túc tuân thủ mọi tiêu chuẩn mà thương hội chúng tôi đặt ra."

Gương mặt Hội trưởng Cruz đầy vẻ khó tin.

Yêu cầu này ông đã đưa ra với Hứa Dịch không dưới mười lần, thế nhưng trước kia mỗi lần đều bị Hứa Dịch thẳng thừng từ chối, vì sao lần này anh lại đồng ý dứt khoát đến vậy?

"Vì thời cơ đã chín muồi rồi." Hứa Dịch cười đáp.

Hội trưởng Cruz không nhịn được khẽ cau mày.

Thời cơ chín muồi là sao? Nói cụ thể thì là gì đây?

Nhưng Hứa Dịch không giải thích thêm, Hội trưởng Cruz cũng không tiện hỏi nhiều.

Dù sao theo phong cách xử sự nhất quán của Hứa Dịch, một khi đã đồng ý thì tuyệt đối sẽ không đổi ý.

Suy nghĩ một lát, Hội trưởng Cruz không kìm được bật cười.

Nghiệp vụ chủ yếu hiện giờ của Thương hội Amli chính là xây dựng đường bộ cùng các loại công trình kiến trúc.

Bất kể là hạng mục nào, trong đó đều cần dùng đến lượng lớn xi măng.

Trước đây, toàn bộ xi măng mà Thương hội Amli sử dụng đều do Thương hội Tân Phi độc quyền cung cấp.

Tuy Thương hội Tân Phi luôn hợp tác vui vẻ với Thương hội Amli, quan hệ cá nhân giữa Hứa Dịch và Hội trưởng Cruz cũng vô cùng tốt đẹp, nhưng thứ quan trọng đến vậy lại hoàn toàn bị Thương hội Tân Phi nắm trong tay, luôn khiến Hội trưởng Cruz cảm thấy huyết mạch của mình bị người khác khống chế, trong lòng luôn có chút bất an.

Giờ Hứa Dịch đồng ý chuyển nhượng công nghệ sản xuất xi măng cho Thương hội Amli, lập tức khiến ông thở phào nhẹ nhõm.

Hai người lại trò chuyện thêm một lúc, rất nhanh đã xác định được thỏa thuận sơ bộ.

Thương hội Amli sẽ mua toàn bộ công nghệ sản xuất xi măng từ tay Thương hội Tân Phi với giá một trăm vạn đồng vàng, đồng thời Thương hội Tân Phi còn sẽ cử người tương ứng hỗ trợ Thương hội Amli xây dựng ba nhà máy chế biến xi măng ở ba quốc gia, cùng lúc cung cấp một loạt thiết bị máy công cụ ma lực cần thiết cho việc sản xuất xi măng.

Nói đơn giản, chính là Thương hội Tân Phi sẽ giúp Thương hội Amli có thể độc lập hoàn thành việc sản xuất xi măng.

Bàn bạc xong xuôi, Hội trưởng Cruz có phần nghi hoặc hỏi Hứa Dịch: "Này, Hứa Dịch, sao cậu lại đồng ý với tôi? Tuy chúng tôi vì việc này đã tốn một trăm vạn đồng vàng, nhưng cậu hẳn biết rất rõ, mỗi năm thương hội chúng tôi mua xi măng từ tay thương hội các cậu đã tốn tới hơn một trăm năm mươi vạn đồng vàng, các cậu ít nhất cũng kiếm được từ đó tối thiểu năm mươi vạn đồng vàng. Giờ đem công nghệ này cho chúng tôi rồi, sau này cậu muốn kiếm được nhiều tiền như vậy từ chỗ chúng tôi nữa thì chắc chắn là không thể được rồi. Chẳng lẽ... cậu muốn từ bỏ nghiệp vụ xi măng sao?"

"Anh tưởng chỉ có mỗi Thương hội Amli các anh dùng xi măng thôi sao?" Hứa Dịch liếc nhìn Hội trưởng Cruz một cái, cười nói: "Tuy Thương hội Amli các anh là khách hàng xi măng lớn nhất của thương hội chúng tôi, nhưng thực tế hiện giờ vẫn còn rất nhiều thương hội và cá nhân khác đang mua xi măng từ chúng tôi, cho dù mất đi vị khách lớn nhất là các anh, chúng tôi vẫn có thể kiếm không ít tiền từ xi măng."

"Nhưng tôi vẫn thấy chuyện này thật kỳ lạ. Cậu làm thế này chẳng khác nào... tự chặt tay chặt chân mình vậy..."

"Đâu có nghiêm trọng đến vậy." Hứa Dịch bật cười. "Nghiệp vụ chủ yếu của thương hội chúng tôi là mảng Máy móc Ma thuật, xi măng thực ra chỉ là sản phẩm phụ mà thôi."

"Một sản phẩm phụ mà đã khiến thương hội các cậu kiếm được nhiều đến thế mỗi năm..." Hội trưởng Cruz không nhịn được lẩm bẩm một câu.

Hứa Dịch cười cười, trong lòng nghĩ thầm bản thân trong quá trình nghiên cứu Máy móc Ma thuật đã nghiên cứu ra không ít sản phẩm phụ, lợi ích sinh ra từ đó cũng vô cùng to lớn, xi măng chẳng qua chỉ là một trong số đó mà thôi.

Đương nhiên, đối với công nghiệp hiện đại mà nói, xi măng là một trong những vật liệu xây dựng không thể thiếu, chiếm giữ vị trí vô cùng quan trọng, Hứa Dịch chuyển nhượng công nghệ cho Thương hội Amli, chỉ là hy vọng dựa vào sức mạnh của Thương hội Amli để mở rộng quy mô này mà thôi, chứ không có nghĩa là anh định hoàn toàn từ bỏ.

Trò chuyện thêm một lúc với Hội trưởng Cruz, hai người cùng nhau rời khỏi văn phòng riêng của Hứa Dịch, đến nhà máy chế tạo xe ô tô ma lực của Thương hội Tân Phi.

Lần này Hội trưởng Cruz đến Thương hội Tân Phi, mục đích công khai là để đặt mua xe ô tô ma lực vận tải cỡ lớn từ Thương hội Tân Phi.

Cùng với việc nghiệp vụ của Thương hội Amli mở rộng đến những nơi xa xôi hơn, yêu cầu về vận chuyển cũng dần dần nâng cao.

Trước kia có thể dựa vào Hãng xe ngựa Filson — nay đã đổi tên thành Thương hội Vận tải Filson — để hoàn thành việc vận chuyển tiếp tế vật liệu công trình, giờ đã có phần không xoay xở nổi, vì vậy Hội trưởng Cruz định thành lập một đội xe vận tải riêng của Thương hội Amli.

Trước tiên, đương nhiên ông cần mua đủ số lượng xe ô tô ma lực vận tải.

Vì máy công cụ ma lực tự động được đưa vào sử dụng rộng rãi trong các nhà máy của Thương hội Tân Phi, Thương hội Tân Phi hiện giờ đã hoàn toàn thoát khỏi ảnh hưởng tiêu cực do sự kiện đình công lớn, sa thải hàng loạt trước kia mang lại, thậm chí hiệu suất sản xuất tổng thể còn cao hơn trước kia nhiều, sản lượng cũng theo đó tăng lên một bậc.

Tuy vì nhu cầu quá nhiều, khiến sản lượng của Thương hội Tân Phi vẫn chưa thể hoàn toàn đáp ứng đủ nhu cầu, nhưng đã có thể có dư dả để Hứa Dịch tự do sắp xếp.

Xe máy ma lực vận tải là một trong những Máy móc Ma thuật được ưa chuộng nhất ở các nước xung quanh, nếu là trước kia, cho dù Thương hội Amli muốn mua, ít nhất cũng phải đợi nửa năm sau mới nhận được lô hàng đầu tiên.

Còn hiện giờ Hứa Dịch lại có thể thoải mái nói với Hội trưởng Cruz rằng, hoàn toàn có thể cung cấp lô mười chiếc xe ô tô ma lực vận tải cỡ lớn đầu tiên cho Thương hội Amli sau ba tháng.

Nhận được câu trả lời chắc chắn từ Hứa Dịch, Hội trưởng Cruz mới hài lòng mãn nguyện rời khỏi nhà máy xe ô tô ma lực vận tải.

Nhưng vừa mới bước ra khỏi cổng lớn, khóe mắt ông bỗng liếc thấy từ xa một chiếc xe ô tô ma lực kỳ dị, hình dáng bên ngoài trông có phần giống xe vận tải bọc thép ma lực, lại thò ra một ống trụ to bè, đang từ từ lăn bánh đi qua.

Hội trưởng Cruz lập tức trợn mắt há hốc mồm.

Đây... lại là thứ đồ kỳ quái gì nữa vậy?

Chương 698: Chưa biết tin tức thật giả

Hội trưởng Cruz đưa ánh mắt nghi hoặc về phía Hứa Dịch, nhưng Hứa Dịch lại cứ như căn bản không nhìn thấy chiếc xe ô tô ma lực hình dáng kỳ dị đó, vung tay ra hiệu, nhạt giọng nói: "Đi thôi."

Thấy Hứa Dịch chẳng có nửa phần ý định giải thích, trong đầu Hội trưởng Cruz suy nghĩ xoay vòng nhanh chóng, vẻ mặt kinh ngạc hóa thành một nụ cười, cũng làm như chưa từng nhìn thấy thứ đó, cười hì hì cùng Hứa Dịch đi ra phía ngoài khu công nghiệp Thương hội Tân Phi.

Tiễn Hội trưởng Cruz lên xe hơi ma lực đi xa, biến mất ở cuối con đường, nụ cười trên gương mặt Hứa Dịch biến mất, anh quay người nhìn về phía nhà máy chế tạo xe ô tô ma lực, cau mày lại.

Chốc lát sau, Hứa Dịch sải bước đi về phía căn cứ thí nghiệm xe ô tô ma lực trực thuộc Thương hội Tân Phi, nằm ở phía tây bắc nhà máy chế tạo xe ô tô ma lực.

Vừa bước vào căn cứ, đã thấy mấy chiếc xe ô tô ma lực giống hệt chiếc mà Hội trưởng Cruz vừa nhìn thấy đang chạy vòng quanh trên bãi đất bên trong căn cứ.

Nhìn mấy chiếc xe ô tô ma lực có phần vụng về này, Hứa Dịch không nhịn được cười khổ một tiếng, khẽ lắc đầu.

Nếu có thể, anh rất muốn gọi mấy chiếc xe ô tô ma lực hình dáng kỳ dị này là xe tăng ma lực.

Nhưng mấy thứ này ngoài việc dùng tấm thép đúc dày hơn xe ô tô ma lực thông thường rất nhiều, lốp xe cũng là loại đặc chế ra, thì chỉ là lắp thêm một khẩu pháo ma lực so với xe ô tô ma lực bình thường mà thôi, gọi là xe pháo ma lực thì còn tạm được, còn muốn coi là một chiếc xe tăng ma lực thì căn bản là nói mơ giữa ban ngày.

Hứa Dịch bước đến bên cạnh mấy nhà nghiên cứu của Trung tâm nghiên cứu phát triển máy công cụ ma lực, những người vừa quan sát tình trạng vận hành của mấy chiếc xe pháo ma lực đang ở giữa bãi đất, vừa ghi chép số liệu, trầm giọng hỏi Toldo — kỹ sư nhân loại, tổ trưởng dự án nghiên cứu phát triển xe pháo ma lực: "Vì sao vừa nãy tôi lại thấy một chiếc xe pháo ma lực ở bên ngoài?"

Toldo cùng vài nhà nghiên cứu khác đã sớm phát hiện ra Hứa Dịch đến, vốn đang một mặt phấn khích chuẩn bị báo cáo với Hứa Dịch, thì đột nhiên nghe thấy câu hỏi này, không nhịn được sững lại một chút.

Chốc lát sau, Toldo mới phản ứng kịp, thận trọng đáp: "Thưa Hội trưởng đại nhân, các số liệu cho thấy chúng tôi cho rằng xe pháo ma lực đã bước đầu đạt đến giai đoạn có thể vận hành sử dụng chính thức, vì vậy đã cho một chiếc xe pháo ma lực rời khỏi căn cứ trước, tiến hành thử nghiệm vận hành trên địa hình phức tạp. Ngài thấy làm như vậy có vấn đề gì không?"

"Ồ? Nhanh vậy sao?" Hứa Dịch có phần bất ngờ. "Nhóm dự án này chẳng phải mới thành lập chưa đầy hai tháng sao, vậy mà đã có thể cho xe pháo ma lực tiến hành thử nghiệm vận hành thực tế rồi?"

Thấy Hứa Dịch không tỏ ra chút không vui nào, Toldo cùng vài nhà nghiên cứu khác nhìn nhau một cái, thở phào nhẹ nhõm, rồi lại đồng thời cười lên.

"Đúng vậy, thưa Hội trưởng đại nhân. Thật ra nói câu có phần ngông cuồng, chúng tôi đều không thấy việc nghiên cứu phát triển xe pháo ma lực này có độ khó gì cả. Bởi vì trước đó, việc nghiên cứu phát triển pháo ma lực đã có nền tảng vô cùng thành công, chúng tôi chỉ cần tính toán làm sao dung hợp hoàn hảo pháo ma lực và xe ô tô ma lực lại với nhau là được. Công việc này chỉ là có phần phức tạp, nói thật thì không có độ khó cao lắm."

"Vậy sao?" Hứa Dịch cũng không nhịn được cười lên. "Ý là các anh chê dự án này quá đơn giản? Được thôi, đợi việc nghiên cứu phát triển xe pháo ma lực hoàn thành, tôi sẽ giao cho các anh nhiệm vụ nghiên cứu khó hơn nữa, các anh không cần lo lắng đâu."

Toldo cùng vài nhà nghiên cứu lập tức mặt biến sắc như tro đất, sắc mặt khó coi.

Nhưng dưới lớp sắc mặt khó coi đó, lại có thể phát hiện trong ánh mắt từng người bọn họ đều lộ ra sự phấn khích và mong đợi.

Hứa Dịch rất hài lòng với phản ứng của họ, cười quay đầu nhìn mấy chiếc xe pháo ma lực trên bãi đất chạy thêm hai vòng, rồi lại hỏi Toldo: "Đã vậy các anh đều thấy công việc nghiên cứu này chẳng có độ khó gì, vậy nói cho tôi biết, năm nay có hy vọng thực hiện sản xuất hàng loạt không?"

Toldo trầm ngâm giây lát, lắc đầu: "E rằng chưa làm được, thưa Hội trưởng đại nhân. Yêu cầu của ngài đối với xe pháo ma lực này là phải vận hành bình thường trong bất kỳ điều kiện khắc nghiệt nào, quan trọng nhất là phải phát huy được uy lực đủ mạnh. Đối với hai yêu cầu này tuy chúng tôi có tự tin đạt được, nhưng điều đó phải xây dựng trên nền tảng của lượng lớn thử nghiệm. Năm nay chỉ còn lại hai tháng, tôi thấy không đủ đâu."

Hứa Dịch gật đầu, tán thưởng nói: "Rất tốt, cẩn thận thận trọng là điều hay. Yêu cầu của tôi đối với bất kỳ công việc nghiên cứu nào cũng đều là phải làm đến mức hoàn hảo nhất có thể, cho nên tôi sẽ không thúc ép các anh quá mức. Nhưng tôi vẫn hy vọng các anh có thể tranh thủ thời gian hoàn thành nghiên cứu, sớm ngày đưa xe pháo ma lực vào giai đoạn sản xuất hàng loạt."

"Vâng!" Toldo gật đầu thật mạnh, đáp ứng ngay lập tức.

Hứa Dịch lại nhìn quanh một vòng, trầm ngâm giây lát, nói tiếp: "Tôi định xây dựng thêm một căn cứ thí nghiệm cỡ lớn ở trong núi phía bắc, chuyên dùng cho việc thí nghiệm nghiên cứu phát triển Máy móc Ma thuật quân dụng, đến lúc đó nhóm nghiên cứu của các anh cũng sẽ dời sang đó."

"Thật sao?" Toldo cùng vài nhà nghiên cứu lập tức lộ vẻ mừng rỡ.

Căn cứ thí nghiệm xe ô tô ma lực này nằm bên trong khu công nghiệp Thương hội Tân Phi, bãi đất tuy rất rộng, nhưng dù sao vẫn chịu nhiều hạn chế, khiến nhiều thí nghiệm của họ làm ra không tiện lợi.

Nếu có thể xây dựng thêm một căn cứ thí nghiệm ở nơi xa khu dân cư đông đúc, thì tiến độ nghiên cứu phát triển của họ tự nhiên sẽ được nâng cao đáng kể.

"Đừng vội mừng quá sớm. Căn cứ thí nghiệm muốn xây xong, ít nhất cũng cần nửa năm, đến lúc đó việc nghiên cứu xe pháo ma lực của các anh hẳn cũng đã hoàn thành rồi."

Một câu nói của Hứa Dịch khiến vẻ phấn khích và vui mừng trên gương mặt mấy người giảm bớt không ít, nhưng câu tiếp theo lại khiến họ phấn chấn trở lại.

"Đương nhiên, xe pháo ma lực chỉ là bước đầu tiên trong kế hoạch nghiên cứu của các anh, sau này các anh vẫn sẽ tiếp tục tiến hành nghiên cứu về mặt này, bởi mục tiêu của tôi là nghiên cứu chế tạo ra xe tăng ma lực có thể thực sự bách chiến bách thắng trên chiến trường!"

Rời khỏi căn cứ thí nghiệm xe ô tô ma lực, Hứa Dịch suy nghĩ một lát, lên xe hơi ma lực, thẳng tiến đến xưởng đóng tàu ở bờ biển xa xa.

Còn chưa đến gần xưởng đóng tàu, đã phát hiện bãi biển và khoảng đất trống bên ngoài xưởng tụ tập đầy những người mặc đủ loại trang phục, rõ ràng không phải nhân viên Thương hội Tân Phi.

Chiếc xe hơi ma lực của Hứa Dịch từ xa chạy tới, lập tức bị người có mắt tinh phát hiện.

Không biết ai đó hét lên một tiếng, đám đông liền ùa tới, vây chặt lấy chiếc xe hơi ma lực của Hứa Dịch.

"Đây tính là mình tự chuốc lấy à?" Hứa Dịch cười khổ một tiếng, bất đắc dĩ đẩy cửa xe bước xuống.

"Hội trưởng Hứa, xin hỏi Lumi hiện có ở đây không?"

"Đúng vậy, Lumi hiện có ở trong xưởng đóng tàu không?"

"Hội trưởng Hứa, nếu Lumi hiện đang ở đây, ngài có thể mời cô ấy ra gặp chúng tôi một chút không?"

"Đúng đấy, mời Lumi ra cho chúng tôi nhìn cô ấy một chút đi. Chúng tôi không có ý gì khác đâu, chỉ là muốn nhìn cô ấy thôi mà!"

"Đúng vậy, chúng tôi chỉ muốn nhìn Lumi thôi!"

"Chúng tôi muốn nhìn Lumi! Hội trưởng Hứa, đồng ý với chúng tôi đi!"

"Chúng tôi..."

...

Hứa Dịch giơ hai tay lên, đám đông xung quanh yên lặng lại, đồng loạt nhìn chằm chằm vào Hứa Dịch.

Ánh mắt lướt quanh một vòng, thấy vô số ánh mắt mong đợi chiếu về phía mình, Hứa Dịch mỉm cười nói: "Mọi người thích Lumi đến vậy, tôi thấy Lumi chắc chắn sẽ rất vui. Được, đã vậy mọi người yêu cầu mạnh mẽ như thế, vậy tôi sẽ đi nói với Lumi một tiếng, xem cô ấy có muốn ra gặp mọi người hay không, mọi người thấy vậy được không?"

Nghe thấy Hứa Dịch lại đáp ứng yêu cầu của mọi người, đám đông lập tức bùng nổ một tràng tiếng hoan hô vang trời.

Những người chắn trước xe ô tô ma lực của Hứa Dịch tự động lùi lại, nhường cho Hứa Dịch một lối đi thông đến xưởng đóng tàu.

Hứa Dịch cười vẫy tay với mọi người, lên xe hơi ma lực, thẳng tiến vào xưởng đóng tàu.

Vừa mới xuống xe, Lumi đã bĩu môi xuất hiện trước mặt Hứa Dịch.

"Hội trưởng, sao anh lại đồng ý với họ nữa rồi? Em nói bao nhiêu lần rồi, em đến đây là để nghiên cứu tàu hơi nước ma lực có thể vượt đại dương, chứ không phải để bị bao nhiêu người nhìn đi nhìn lại như con khỉ vậy."

Nhìn Lumi vẻ mặt không hài lòng, Hứa Dịch cười ha hả, trong lòng nghĩ thầm ngày trước khi Yanis gây chấn động ở thành Bontar, cũng giống như Lumi bây giờ, cảm thấy mình như bị mọi người vây quanh xem như một con khỉ vậy.

Cảm nhận của đám dị tộc này về tâm lý hiếu kỳ của con người, quả thực vô cùng giống nhau.

Hứa Dịch từ trong ngực lấy ra một phong thư, đưa qua.

"Đây, xem xong phong thư này rồi, tôi dám chắc em sẽ không còn phản cảm với người ngoài kia đến vậy nữa đâu."

Lumi nghi hoặc nhận lấy phong thư, mở ra xem một lúc, vẻ không hài lòng trên gương mặt nhỏ nhắn lập tức hóa thành vẻ mừng rỡ.

Chốc lát sau, cô ngẩng đầu lên, vẻ mặt đầy khó tin, lớn tiếng hỏi Hứa Dịch: "Hội trưởng, đây là thật sao? Thật sự đã phát hiện tin tức về tộc nhân của chúng em rồi ư? Đây... đây sẽ không phải anh đang lừa em chứ?"

Hứa Dịch nhún nhún vai: "Tin tức này là Nam tước Hainas có được thông qua kênh tin tức của Tuần báo Lanpari. Trước khi thực sự tận mắt nhìn thấy tộc nhân của em, tôi cũng không thể xác định thật giả."

Lumi "ồ" một tiếng, lại nhìn vào phong thư trong tay, lẩm bẩm: "Bất kể là thật hay không, nhận được tin tức liên quan đến tộc nhân của chúng em đã là quá tốt rồi. Bao nhiêu năm nay, đây là lần đầu tiên em nhận được tin tức như thế này..."

Thực ra Hứa Dịch cũng rất bất ngờ.

Trước kia khi anh đề nghị Lumi cho lan truyền tin tức về sự tồn tại của cô ra ngoài, thực ra bản thân anh cũng không đặt quá nhiều kỳ vọng vào chuyện này.

Nhưng anh vạn vạn không ngờ, chỉ mới công bố tin tức này chưa đầy hai tháng, Nam tước Hainas đã nhận được tin tức về sự xuất hiện của tộc Gnome, còn đích thân viết một phong thư nhờ Hội trưởng Cruz mang đến.

Tin tức về sự xuất hiện của tộc Gnome này xảy ra ở nước láng giềng phía đông bắc Công quốc Delac — Vương quốc Falke, Tuần báo Lanpari đã thiết lập một chi nhánh ở Vương quốc Falke, nhờ vậy mà thu thập được tin tức này.

"Hội trưởng, em muốn đến Vương quốc Falke!" Lumi đột nhiên giọng điệu kiên định nói. "Em muốn đến đó tìm tộc nhân của em!"

Hứa Dịch sững lại một chút, khẽ cau mày, chậm rãi lắc đầu.

"Không, Lumi, tôi hiểu tâm trạng của em, nhưng quyết định này của em không nên làm. Chúng ta không cách nào xác định thật giả của tin tức này, nên không thể chắc chắn tộc nhân của em có thực sự tồn tại hay không. Thậm chí tin tức này rất có thể là do một số kẻ nào đó cố ý tung ra, là một cái bẫy nhắm riêng vào em."

Lumi sững người: "Cái bẫy cố ý nhắm vào em? Vì sao?"

Hứa Dịch chỉ chỉ ra ngoài cổng lớn xưởng đóng tàu: "Em vẫn chưa biết mức độ hiếm có của tộc Gnome các em trên toàn đại lục hiện giờ sao? Chỉ riêng việc em là người tộc Gnome thôi, đã đủ để khiến một số kẻ cố tình giăng bẫy nhắm vào em rồi."

Lumi im lặng, một lúc sau, ngẩng đầu nhìn Hứa Dịch, thần sắc vẫn kiên định: "Không, cho dù là cái bẫy, em cũng phải đến xem cho rõ ràng! Em không thể bỏ lỡ bất kỳ cơ hội nào có thể gặp được tộc nhân!"

Hứa Dịch không còn cách nào khác, đặt hai tay lên vai Lumi, nhìn thẳng vào mắt cô, nghiêm giọng nói: "Lumi, bình tĩnh lại. Muốn xác định thật giả của tin tức này không cần em phải tự mình đi, còn rất nhiều cách khác. Tôi đã suy nghĩ rồi, em có thể đưa ra một tín vật đại diện cho tộc Gnome của các em, sau đó tôi sẽ tìm người mang đến Vương quốc Falke, cố gắng liên lạc với tộc Gnome có khả năng tồn tại đó. Nếu là thật, tôi nghĩ người tộc Gnome đó hẳn sẽ chủ động tiếp xúc với em, còn nếu là giả, em cũng sẽ không gặp nguy hiểm gì. Em hiểu ý tôi chứ?"

Lumi lặng lẽ suy nghĩ hồi lâu, mới miễn cưỡng gật đầu.

"Được rồi. Nhưng hội trưởng, nếu có bất kỳ tin tức nào về tộc nhân, anh nhất định phải báo cho em ngay lập tức đấy nhé."

"Được thôi." Hứa Dịch cười vỗ vỗ vai cô, chỉ ra ngoài cổng lớn. "Trước đó, em ra ứng phó với đám người hâm mộ của em đã."

Gương mặt nhỏ nhắn của Lumi lập tức nhăn lại, do dự một lúc, rồi mới mang vẻ mặt khổ sở bước ra ngoài.

Chốc lát sau, bên ngoài xưởng đóng tàu vang lên một tràng tiếng hoan hô to lớn, chấn động đến mức bên trong xưởng cũng như vang lên tiếng sấm rền.

Hứa Dịch không nhịn được lắc đầu cười khổ.

Nếu còn thêm vài lần tình huống như thế này nữa, Thương hội Tân Phi biết đâu sẽ biến thành một thương hội giải trí mất thôi.

Chương 313: Ý nghĩa của việc mở xưởng

Kể từ sau cuộc Chiến tranh Chủng tộc hàng ngàn năm trước, khi Nhân loại giành quyền kiểm soát Lục địa này từ tay Elf, không gian sinh tồn của các chủng tộc ngoài Nhân loại luôn bị Nhân loại chèn ép, đến nay gần như không còn nhiều đường sống.

Lý do Trưởng lão Alucia lựa chọn hợp tác với Hứa Dịch, và luôn ủng hộ anh, là hy vọng thông qua cơ hội hợp tác này, tìm ra cách để Elf có được không gian sinh tồn.

Sự hợp tác trước đó với Thương hội Tân Phi đã dần khiến Trưởng lão Alucia nhận ra những thay đổi mà Thương hội Tân Phi, hay nói chính xác hơn là Hứa Dịch, đã mang đến cho Elf thuộc Bộ tộc Night Song. Đó là những chuyển biến tích cực, khiến bà cảm thấy vui mừng và mong muốn được chứng kiến, khiến bà nhìn thấy khả năng Elf và Nhân loại chung sống hòa bình.

Là một Trưởng lão Elf rất có tầm nhìn xa và quyết đoán, khi nhìn thấy khả năng ấy từ Hứa Dịch và Thương hội Tân Phi, Trưởng lão Alucia hy vọng có thể nâng cao khả năng này lên một tầm cao mới.

Cụ thể hơn, đó là vừa tăng cường hợp tác với Thương hội Tân Phi, vừa để Elf thực sự hòa nhập vào cuộc sống của Nhân loại.

Và kinh doanh là hoạt động mà Trưởng lão Alucia cho là phức tạp nhất trong các hoạt động của Nhân loại, cần phải xem xét đến vô số khía cạnh, xử lý các mối quan hệ giữa người với người mà Elf luôn cảm thấy rất phiền phức, thậm chí là không thèm đến, vì vậy, sau khi quyết tâm, Trưởng lão Alucia quyết định để tộc nhân tự mình tham gia vào hoạt động kinh doanh.

Việc trực tiếp mở một xưởng Gia công Nhựa là một lựa chọn rất tốt.

Trong quá trình hợp tác trước đó với Thương hội Tân Phi, Bộ tộc Night Song về cơ bản đã nắm vững toàn bộ quy trình gia công nhựa. Và sau khi được Thương hội Tân Phi huấn luyện đặc biệt, tộc nhân hiện tại đã không còn như trước, thường xuyên lơ là khi làm việc, về hiệu suất và chất lượng gia công đã bắt đầu từng bước tiệm cận, thậm chí là đuổi kịp thợ thủ công Nhân loại, nên Trưởng lão Alucia mới tự tin muốn trực tiếp mở một xưởng Gia công Nhựa.

Đối với Trưởng lão Alucia, đây chính là bước đệm đầu tiên để Elf thuộc Bộ tộc Night Song thực sự hòa nhập vào xã hội Nhân loại.

Nếu xưởng Gia công Nhựa này có thể đứng vững và phát triển ổn định trong xã hội loài người, thì có nghĩa là Elf có khả năng chung sống với Nhân loại.

Và nếu Nhân loại sẵn sàng chấp nhận và thích ứng với việc Elf mở xưởng, đối xử với Elf như những người bình thường khác, thì mục đích của Trưởng lão Alucia coi như đã đạt được.

Tất nhiên, Trưởng lão Alucia biết rất rõ, Bộ tộc Night Song hiện tại không đủ khả năng và môi trường để một bước bước chân vào xã hội loài người, trực tiếp mở xưởng. Vì vậy, bà chọn đặt địa điểm của xưởng Gia công Nhựa này ở Thung lũng Rainfall, chính là muốn dựa vào Thương hội Tân Phi để bước ra bước đầu tiên này.

Nếu Hứa Dịch là một Hội trưởng Thương hội bình thường của Nhân loại, chắc chắn sẽ từ chối đề nghị này. Bởi vì Bộ tộc Night Song trước đây chỉ đơn thuần là gia công nhựa thay cho Thương hội Tân Phi, được coi là một xưởng gia công quy mô nhỏ.

Đối với Thương hội Tân Phi mà nói, rõ ràng là loại xưởng gia công không có quyền tự chủ này dễ kiểm soát hơn, cũng thuận tiện hơn cho Thương hội Tân Phi bóc lột giá trị sức lao động của Elf thuộc Bộ tộc Night Song.

Nhưng Hứa Dịch đương nhiên khác với những thương nhân Nhân loại bình thường.

So với việc chỉ kiếm tiền thuần túy, anh quan tâm hơn đến việc thực hiện ước mơ của mình.

Muốn xây dựng trên Lục địa Saines một hệ thống ngành Ma thuật lý tưởng, do Ma pháp dẫn dắt, mang đặc trưng của Lục địa Saines, thì Elf là một lực lượng không thể thiếu.

Ma pháp của Nhân loại vốn được học từ Elf, tuy sau này, dựa vào khả năng sáng tạo của mình, Nhân loại đã từng bước nghiên cứu và phát triển Ma pháp của Elf thành các loại Ma pháp phức tạp và hùng mạnh mà Nhân loại hiện đang nắm giữ, nhưng Elf là người sáng tạo ra Ma pháp, có một số đặc thù về Ma pháp mà dù Nhân loại có nói gì cũng không thể nào nắm bắt được.

Vì vậy, Hứa Dịch luôn hy vọng Elf cũng có thể tham gia vào nghiên cứu Máy móc Ma thuật, giống như Chủng tộc Người lùn, vận dụng kiến thức và kỹ năng đặc thù của chủng tộc mình vào Máy móc Ma thuật, thúc đẩy sự phát triển và lớn mạnh của ngành Ma thuật.

Trước đây, Hứa Dịch vẫn chưa rõ thái độ của Trưởng lão Alucia, nên vốn định đợi đến khi quan hệ giữa hai bên được cải thiện hơn, sau đó mới từ từ đề cập với Trưởng lão Alucia về suy nghĩ của mình.

Hiện tại, Trưởng lão Alucia lại chủ động đề nghị muốn mở xưởng, chủ động tham gia vào ngành Ma thuật, Hứa Dịch đương nhiên vô cùng hoan nghênh.

Tất nhiên, anh còn nhìn xa trông rộng hơn Trưởng lão Alucia.

Với việc Elf hiện tại cực kỳ không giỏi xử lý các mối quan hệ giữa người với người, cộng thêm việc không hiểu rõ lắm về xã hội loài người, nếu thực sự để họ tự mình dựa vào sức mình để thành lập Thương hội, thì chỉ khiến họ đâm đầu vào xã hội loài người phức tạp gấp bội so với xã hội Elf, không có khả năng thành công.

Vì để giữ gìn hy vọng thử nghiệm lần này của Trưởng lão Alucia, cho dù bà không chủ động đề ra, thì Hứa Dịch cũng sẽ yêu cầu Trưởng lão Alucia thành lập xưởng Gia công Nhựa này dưới sự hỗ trợ của anh.

Thung lũng Rainfall có diện tích lên tới hơn mười km vuông, diện tích của một xưởng Gia công Nhựa không đến một nghìn mét vuông, đương nhiên là không đáng kể.

So với địa điểm, vấn đề quan trọng nhất lại là giải quyết một loạt thủ tục.

Elf, thậm chí là tất cả các dị tộc thành lập Thương hội, sau đó mở xưởng trong xã hội loài người, đều là những việc chưa từng có tiền lệ.

Mặc dù hệ thống pháp luật trên Lục địa Saines chưa hoàn thiện, cho dù là luật pháp hay hiệu lực thi hành đều không thể so sánh với những quốc gia bình thường trên Trái Đất, nhưng Trưởng lão Alucia đã hy vọng thông qua việc thành lập xưởng Gia công Nhựa lần này, khiến Elf thực sự hòa nhập vào xã hội loài người, vậy thì tốt nhất là mọi việc đều tiến hành theo đúng trình tự.

Chuyện mà Hứa Dịch và Stella đến Thung lũng Rainfall lần này, chính là hỗ trợ những người lao động dị tộc có được thân phận chính thức được chính phủ công nhận. Bây giờ Trưởng lão Alucia lại đưa ra ý tưởng này, Hứa Dịch liền dự định sẽ báo cáo chuyện này cho Cervini, coi như là một trường hợp điển hình.

Với thái độ mà Quốc vương Bệ hạ và Hội đồng Vương quốc thể hiện gần đây đối với vấn đề lao động dị tộc, tin rằng cuối cùng cũng sẽ được phê duyệt, cho phép dị tộc thành lập Thương hội và mở xưởng ở Vương quốc Lanpari.

Cần có thời gian để nhận được câu trả lời chắc chắn, trước đó, Hứa Dịch đề nghị Trưởng lão Alucia nên chuẩn bị trước.

Chẳng hạn như địa điểm xây dựng nhà xưởng, quy trình sản xuất sản phẩm của nhà xưởng, và quan trọng nhất là làm thế nào để bán những sản phẩm này.

Trước đây, Elf của Bộ tộc Night Song chỉ cần mỗi ngày hoàn thành công việc gia công nhựa mà Thương hội Tân Phi giao phó là được, căn bản không cần phải suy nghĩ đến những chuyện khác.

Bây giờ khi muốn tự mình nắm bắt những việc này, Trưởng lão Alucia lập tức phát hiện ra rằng, muốn điều hành một Thương hội, một xưởng giống như một thương nhân bình thường của Nhân loại, thực sự là một việc cực kỳ phức tạp và rườm rà.

Lần này Hứa Dịch không định tự mình làm hết mọi việc, vì muốn Trưởng lão Alucia có đủ hiểu biết về hoạt động kinh doanh của Nhân loại, Hứa Dịch chỉ hướng dẫn vào những lúc quan trọng, còn phần lớn thời gian đều yêu cầu Trưởng lão Alucia tự mình học hỏi và lĩnh hội.

Mỗi lần nhìn thấy dáng vẻ chăm chú lắng nghe, nghiêm túc học hỏi của Trưởng lão Alucia, trong lòng Hứa Dịch đều cảm thấy vô cùng kỳ quái.

Trưởng lão Alucia năm nay đã hơn sáu trăm tuổi, vậy mà bây giờ lại ngồi trước mặt mình, học hỏi đủ loại kiến thức kinh doanh cơ bản như một học sinh tiểu học. Cảnh tượng này thực sự có chút kỳ dị.

Nhưng Trưởng lão Alucia lại không hề cảm thấy kỳ quái chút nào, mỗi lần Hứa Dịch giảng giải vấn đề, bà đều cực kỳ tập trung, hơn nữa còn không ngừng đưa ra thêm nhiều vấn đề cho Hứa Dịch dựa theo suy nghĩ của mình.

Ngay từ lần đầu tiên tiếp xúc với Yanis, Hứa Dịch đã phát hiện ra rằng, Elf tuy có ngoại hình giống Nhân loại, nhưng trên thực tế, về mặt tính cách và thái độ xử lý công việc, đều rất khác với Nhân loại.

Ví dụ như đối với một thương nhân Nhân loại như Hứa Dịch, việc tiết kiệm tối đa chi phí là lẽ thường tình.

Nhưng đối với Elf, nếu thực sự cần phải làm ra một thứ gì đó, điều họ ưu tiên xem xét là có thể làm cho thứ đó trở nên hoàn mỹ hay không, mà căn bản không tính toán đến chi phí.

Sau khi Hứa Dịch nhắc đến điều này, Trưởng lão Alucia gật đầu tỏ ý đã hiểu."Là một xưởng gia công, điều ưu tiên hàng đầu chỉ có thể là lợi nhuận." Hứa Dịch nghiêm túc giảng giải cho Trưởng lão Alucia."Nói một cách đơn giản, lợi nhuận chính là sau khi đã trừ đi tất cả các loại chi phí, giá bán của sản phẩm vẫn còn dư ra một khoản. Theo đuổi sự hoàn mỹ không có gì sai, nhưng với tư cách là người lãnh đạo một xưởng gia công, ngài nhất định phải ưu tiên xem xét đến lợi nhuận, vì vậy phải tìm mọi cách để tiết kiệm các loại chi phí."

Trưởng lão Alucia khẽ gật đầu: "Mặc dù ta không thích cách nghĩ vụ lợi này, nhưng việc thành lập Thương hội vốn dĩ chính là vì lợi ích. Đã chọn con đường này, ta sẽ không bận tâm đến những vấn đề vô nghĩa đó nữa."

Hứa Dịch khẽ mỉm cười, thầm nghĩ Trưởng lão Alucia quả nhiên là người sáng suốt nhất trong Bộ tộc Night Song, vậy mà lại có thể đi ngược lại tính cách chung của Elf, lựa chọn con đường này, lại còn có thể chấp nhận đánh giá mình là người vụ lợi.

Lần này, Hứa Dịch chỉ dành ra vài ngày để dạy cho Trưởng lão Alucia một số quy tắc cơ bản khi bước chân vào thương trường.

Còn những điều không tiện dạy bảo, đành để Trưởng lão Alucia tự mình trải nghiệm và lĩnh ngộ.

Trong mấy ngày nay, Stella cũng đã dần hoàn thành việc xử lý thủ tục ủy quyền cho tất cả người lao động dị tộc trong Thung lũng Rainfall.

Cộng thêm năm Elf của Bộ tộc Night Song hiện đang làm việc tại xưởng gia công của Thương hội Armani, hiện tại Thương Hội New Moon do Stella thành lập đã có trong tay quyền đại diện cho 1276 người lao động dị tộc.

Tiếp theo, chỉ cần đợi Thương Hội New Moon báo cáo thông tin nhận dạng của những người lao động dị tộc mà họ đã nắm giữ, sau đó xin giấy phép lao động cho họ, những người lao động dị tộc này sẽ hoàn toàn có thể được coi là người lao động bình thường như Nhân loại, được hưởng sự bảo vệ của luật pháp Vương quốc Lanpari.

Thống kê và sắp xếp tất cả thông tin của những người lao động dị tộc này là một khối lượng công việc khổng lồ, mặc dù Stella bận rộn nhưng vẫn tỏ ra rất vui vẻ, thế nhưng Hứa Dịch vẫn nghiêm túc đề nghị Stella nên tìm một vài người có hứng thú với công việc này để giúp đỡ, để cô có thể thoải mái hơn một chút.

Nhìn Stella tất bật chạy đôn chạy đáo trong Thung lũng Rainfall để thu thập thông tin, xin quyền đại diện, Hứa Dịch không khỏi cảm thán.

Trước đây luôn là Hứa Dịch bận rộn, Stella thì rất nhàn nhã, kết quả là Hứa Dịch luôn không có thời gian ở bên cạnh Stella.

Vậy mà bây giờ Hứa Dịch đã có đủ thời gian rảnh rỗi, Stella lại bận rộn với công việc này, gần như đến cả thời gian uống nước cũng không có, chứ đừng nói là cùng Hứa Dịch đi dạo chơi như trước kia.

So sánh sự thay đổi trước sau, quả nhiên là phong thủy luân chuyển.

ChÆ°Æ¡ng 314: Việc cuối cùng trước khi rời đi

Lần này Hứa Dịch và Stella ở lại Thung lũng Rainfall cả một tuần mới rời đi.

Lúc rời đi, họ có thêm rất nhiều người đồng hành.

Ngoài ba nữ Elf của Bộ tộc Shadow Moon và Yanis quay lại làm việc, còn có thêm một nam một nữ Elf của Bộ tộc Night Song.

Hai Elf này là do Trưởng lão Alucia đặc biệt chọn lựa từ Bộ tộc Night Song, dự định để họ đảm nhiệm vị trí quản lý của Xưởng Gia công Nhựa mà Bộ tộc Night Song sẽ mở.

Nam Elf tên là Arnold, phụ trách quản lý nội bộ nhà máy, nữ Elf tên là Delisle, phụ trách mảng đối ngoại.

Lần này Trưởng lão Alucia để họ đi cùng Hứa Dịch đến Thành phố Bontar, ngoài việc trở thành đại diện của Bộ tộc Night Song, chính thức gửi đơn xin thành lập Thương hội và nhà máy lên Vương quốc Lanpari, còn muốn thông qua sự giúp đỡ của Hứa Dịch để học hỏi cách thức vận hành và quản lý một Thương hội cũng như một nhà máy.

Với địa vị hiện tại của Hứa Dịch và Thương hội Tân Phi ở Thành phố Bontar, có thể dễ dàng giúp họ tìm được những cơ hội học tập này.

Ngoài ra, những người cần Hứa Dịch giúp đỡ còn có ba nữ Elf của Bộ tộc Shadow Moon.

Họ hy vọng được vào làm việc tại những Thương hội khác ngoài Thương hội Tân Phi. Việc này đối với Hứa Dịch không có gì khó khăn.

Lần trước, sau khi Thương hội Armani thuê 5 Elf của Bộ tộc Night Song, đã tạo nên một làn sóng chấn động ở Thành phố Bontar và một số thành phố lân cận.

Bởi vì trước đây, Elf chỉ đồng ý làm việc tại Thương hội Tân Phi, những Thương hội khác dù có đưa ra mức lương cao đến đâu cũng bị Elf khinh thường, vì vậy những Thương hội khác gần như đã hết hy vọng.

Lần này, Elf lại đồng ý gia nhập những Thương hội khác ngoài Thương hội Tân Phi, lập tức khiến các Thương hội khác khôi phục hy vọng, lần lượt thông qua Hứa Dịch bày tỏ mong muốn được thuê Elf.

Chưa kể đến những mặt khác, chỉ riêng hiệu ứng quảng cáo từ việc thuê Elf đã đủ bù đắp cho mức lương cao ngất ngưởng của họ.

Vì vậy, khi Hứa Dịch vừa lên tiếng, hiện tại có thêm ba Elf muốn gia nhập những Thương hội khác, chắc chắn tất cả Thương hội ở Thành phố Bontar, thậm chí là các thành phố lân cận đều sẽ tranh nhau mời chào.

Đối với Hứa Dịch, điều cần ưu tiên xem xét ngược lại là Thương hội nào, công việc nào phù hợp với ba nữ Elf này hơn.

Là người đại diện và quản lý của họ, Stella đã từng hỏi họ về vấn đề này, nhưng vì ba người họ không hiểu rõ về các loại hình công việc trong xã hội loài người nên cũng không thể xác định được.

Vì vậy, sau khi Hứa Dịch và Stella đưa họ đến Thành phố Bontar, dự định sẽ để họ dành một khoảng thời gian để tìm hiểu về những công việc này rồi mới đưa ra quyết định.

Thế nhưng, nghĩ đến việc họ đã mất hơn bốn tháng để tìm hiểu về Bộ tộc Night Song, Hứa Dịch không khỏi cười khổ.

Bộ tộc Night Song chỉ là một bộ tộc nhỏ với khoảng một nghìn Elf, đơn giản và dễ hiểu như vậy mà họ còn phải mất hơn bốn tháng để tìm hiểu, vậy thay vào đó là xã hội loài người phức tạp hơn rất nhiều, và các loại hình công việc với tính chất và yêu cầu khác nhau, chẳng phải họ phải mất một hai năm mới có thể hiểu biết cơ bản sao?

Nghĩ đến đây, Hứa Dịch không nhịn được hỏi Yanis đang ngồi cùng xe ngựa với mình: "Yanis, mấy tháng nay Stasha và những người kia ở trong Bộ tộc Night Song làm gì vậy? Tôi không tin rằng họ chỉ cần tìm hiểu cách thức Bộ tộc của em hợp tác với Thương hội chúng ta mà đã phải mất đến hơn bốn tháng, như vậy cũng quá khoa trương rồi."

Yanis nghiêng đầu suy nghĩ một chút: "Cũng không làm gì cả. Mỗi ngày chỉ sống cùng chúng ta thôi. Hội trưởng, bốn tháng là dài lắm sao?"

"Cô nói xem?" Hứa Dịch bất mãn hỏi ngược lại.

Yanis lại suy nghĩ một lúc, sau đó chợt hiểu ra: "À, đúng rồi, bốn tháng đối với Nhân loại mà nói là rất dài. Có chừng ấy thời gian, thậm chí tôi có thể cùng với Vivian thiết kế ra được hình dáng của mấy món đồ chơi mới."

"Cô xem, cô cũng biết thời gian rất quý báu mà, đúng không?" Hứa Dịch an ủi nói.

Yanis là Elf ở bên cạnh anh lâu nhất, dưới sự ảnh hưởng không ngừng của anh, đã bắt đầu dần thích nghi và quen với việc suy nghĩ vấn đề theo góc độ của loài người.

Có lẽ Trưởng lão Alucia chính là nhìn thấy sự thay đổi đáng mừng này từ Yanis, cho nên mới hạ quyết tâm tiến thêm một bước.

"Có lẽ là vì Trưởng lão muốn giữ họ lại Bộ tộc của chúng tôi thêm một thời gian nữa." Yanis lại phỏng đoán."Mặc dù Trưởng lão không nói với tôi, nhưng tôi thường xuyên nhìn thấy Trưởng lão trò chuyện với họ, hỏi han về tình hình của Bộ tộc Shadow Moon. Tôi cảm thấy Trưởng lão nhất định cũng rất muốn thông qua họ để hiểu thêm về Bộ tộc Shadow Moon hiện tại."

"Cũng có khả năng đó, nhưng tôi cảm thấy, Trưởng lão Alucia không chỉ đơn thuần là muốn tìm hiểu về Bộ tộc Shadow Moon..."

Hứa Dịch nghĩ đến việc Trưởng lão Alucia đã đặc biệt nhắc đến xưởng Gia công Nhựa mà bà dự định mở sẽ liên quan đến cả việc gia công cao su, càng thêm chắc chắn về suy đoán của mình.

Bên trong Vương quốc Lanpari không có cây cao su, nhưng bên trong Công quốc Stan lại có không ít.

Bộ tộc Shadow Moon là bộ tộc Elf duy nhất bên trong Công quốc Stan, Trưởng lão Alucia muốn tăng cường liên lạc với Bộ tộc Shadow Moon, rất có thể là muốn hợp tác với Bộ tộc Shadow Moon để tiến hành sản xuất và gia công cao su.

Tất nhiên, hợp tác sản xuất có thể không phải là mục đích chính của Trưởng lão Alucia, mục đích thực sự của bà là muốn thúc đẩy sự liên kết giữa Elf của hai bộ tộc khác nhau.

Hiện tại, phần lớn Elf trên Lục địa Saines đều sống rải rác ở khắp mọi nơi theo hình thức bộ tộc. Bởi vì Elf rất ít khi rời khỏi khu vực sinh sống của mình, cho nên Elf của các bộ tộc khác nhau mặc dù cùng là một chủng tộc, nhưng rất ít khi liên lạc với nhau.

Hiện tại có cơ hội này, Trưởng lão Alucia đương nhiên không muốn bỏ lỡ.

Trên đường đi vừa trò chuyện với Yanis về cảm nhận của cô đối với Stasha và những người kia, cũng như đối với Bộ tộc Shadow Moon, xe ngựa rất nhanh đã từ Xa lộ Rainfall bằng phẳng tiến vào Thành phố Bontar.

Sau khi tiến vào phạm vi Thành phố Bontar, Hứa Dịch và Stella chia nhau hành động.

Stella đưa ba nữ Elf của Bộ tộc Shadow Moon và hai Elf của Bộ tộc Night Song đến Trang viên Sancton tham quan, tiện thể sắp xếp chỗ ở cho họ.

Còn Hứa Dịch thì cùng Yanis đến Phủ Thành chủ.

Bây giờ đã là giữa tháng mười một, theo như thời gian mà Thương hội Bá tước Satsuma tiết lộ, đã sắp đến ngày ông rời khỏi Thành phố Bontar.

Sau khi Hứa Dịch đến Phủ Thành chủ, quả nhiên nhìn thấy người hầu trong phủ đã bắt đầu thu dọn hành lý.

Đợi đến khi gặp được Bá tước Satsuma, Bá tước Satsuma cũng không giấu giếm, nói thẳng với Hứa Dịch: "Ba ngày nữa, Bá tước Stark, người sẽ tiếp quản vị trí của ta sẽ đến Thành phố Bontar để làm thủ tục bàn giao với ta. Cho nên Hứa Dịch, cậu chỉ còn ba ngày nữa, có việc gì cần ta giúp thì hãy nhanh chóng nói trong ba ngày này đi."

Hứa Dịch lắc đầu: "Thành chủ, ngài đã giúp đỡ tôi và Thương hội Tân Phi rất nhiều rồi, ba ngày nay ngài cứ tập trung xử lý việc của mình đi. Xin hãy yên tâm, Bá tước Stark đến nhậm chức Thành chủ cũng không đại biểu cho ngày tận thế đến gần, đúng không? Mặc dù rất có thể sẽ có thêm rất nhiều phiền phức, nhưng tôi đã có sự chuẩn bị đầy đủ, tôi nghĩ sẽ không ảnh hưởng gì đến sự phát triển của toàn bộ Thương hội Tân Phi."

"Cậu tự tin là được." Bá tước Satsuma hiếm khi vỗ vai Hứa Dịch, rõ ràng thể hiện sự tán thưởng của mình dành cho Hứa Dịch."Thương hội Tân Phi có cậu lãnh đạo, ta tin chắc chắn sẽ luôn phát triển thuận lợi. Đương nhiên, nếu gặp phải bất kỳ khó khăn gì, ta vẫn hy vọng cậu có thể trao đổi nhiều hơn với Vương nữ Điện hạ. Lý do ta ủng hộ cậu như vậy, kỳ thực nguyên nhân chủ yếu cũng là vì Vương nữ Điện hạ rõ ràng ủng hộ cậu."

"Tôi hiểu." Hứa Dịch gật đầu, do dự một chút, ngập ngừng hỏi: "Thành chủ, tình hình của Vương nữ Điện hạ... hiện tại đã có chuyển biến tốt đẹp hơn chưa?"

Bá tước Satsuma khẽ mỉm cười: "Ta biết cậu quan tâm đến Vương nữ Điện hạ là chuyện tốt, nhưng lời khuyên của ta dành cho cậu là tốt nhất hiện tại không nên bận tâm đến những chuyện này. Nhân lúc ta sắp rời đi, ta sẽ nói thẳng với cậu. Hứa Dịch, tiềm lực phát triển của cậu và Thương hội Tân Phi tuy rất lớn, ta và Vương nữ Điện hạ đều rất coi trọng cậu, nhưng hiện thực là lực lượng của cậu hiện tại còn quá yếu, không thích hợp để tham gia vào những chuyện này. Ta và Vương nữ Điện hạ đều rất coi trọng tiềm lực phát triển của cậu và Thương hội Tân Phi, vì vậy đương nhiên hy vọng các cậu có thể phát triển ổn định, không bị phá hoại giữa chừng. Cậu hiểu ý ta chứ?"

Hứa Dịch chậm rãi gật đầu: "Vâng, lần trước Vương nữ Điện hạ đã nói rõ đạo lý này với tôi rồi. Tôi chỉ là... có chút không cam tâm mà thôi."

"Không có gì phải không cam tâm cả." Bá tước Satsuma nghiêm mặt nói: "Hãy nhớ kỹ, cậu và Thương hội Tân Phi có thể phát triển lớn mạnh mới là tâm nguyện thực sự của ta và Vương nữ Điện hạ. Những chuyện khác, hiện tại cậu không cần phải bận tâm!"

Hứa Dịch thở dài một hơi, bất đắc dĩ cười khổ gật đầu: "Được rồi, tôi nhớ rồi. Vậy, Thành chủ, chúng ta không nói về những chuyện khiến người khác không vui nữa, nói chuyện chính đi. Theo như thời gian dự tính, ngày mai là ngày Thiếu tá McConnely giao những người đó cho em, họ đã đến đúng hẹn chưa?"

"Đi theo tôi."

Hứa Dịch đi theo Bá tước Satsuma về phía sau Phủ Thành chủ.

Vừa đi qua một góc cua, anh đã nghe thấy tiếng la hét ầm ĩ từ phía sau truyền đến, nghe như có đến mấy trăm người.

Hứa Dịch kinh ngạc hỏi: "Không lẽ họ đang huấn luyện trong Phủ Thành chủ sao?"

Bá tước Satsuma cười lớn: "Họ đến từ hôm kia rồi. Vì thân phận của họ không thích hợp để vào doanh trại quân đội thành vệ, nhất thời lại không tìm được nơi nào khác để an trí, mà cậu, người lẽ ra phải xử lý chuyện này, lại không có ở đây, nên ta đành để họ ở lại đây trước."

Hứa Dịch ngượng ngùng sờ mũi, giải thích: "Tôi cứ tưởng họ sẽ đến vào ngày hẹn. Hơn nữa mấy ngày trước có chút việc đột xuất cần xử lý, nên chưa kịp quay lại."

Bá tước Satsuma lắc đầu: "Không cần giải thích, giao những người này cho cậu an toàn, thuận lợi là việc cuối cùng ta giúp cậu ở Thành phố Bontar, nên cũng không có gì to tát."

Trong lòng Hứa Dịch cảm thấy ấm áp, khẽ gật đầu, cũng không nói thêm gì, im lặng đi theo Bá tước Satsuma tiếp tục đi về phía trước, một lát sau đã đến sân tập nhỏ phía sau Phủ Thành chủ.

Trên sân tập nhỏ lúc này có một đám người đàn ông lực lưỡng đang cởi trần, dưới sự hướng dẫn của Hart, đang luyện tập, động tác đều tăm tắp, nhìn vào khiến người ta phải kinh hãi.

Tuy nhiên, Hứa Dịch liếc mắt nhìn một cái, âm thầm đếm trong lòng, lại ngẩn người.

"Sao lại có nhiều người như vậy?"

Chương 701: Tăng ngân sách

"Trong năm tới, mục tiêu nghiên cứu chính của chúng ta, ngoài tàu ma lực ra, quan trọng nhất chính là phi đĩnh ma lực."

Lời Hứa Dịch vừa dứt, ánh mắt của tất cả mọi người đều đổ dồn về phía Evita.

Mọi người đều biết, việc nghiên cứu phát triển phi đĩnh ma lực từ trước đến nay đều do Evita phụ trách chính.

Evita khẽ gật đầu: "Hội trưởng đại nhân, tôi sẽ gấp rút tiến hành."

"Không chỉ là gấp rút, tôi muốn đưa ra yêu cầu cụ thể cho cô." Hứa Dịch nghiêm giọng nói. "Evita, nói cho tôi biết, hiện tại tiến độ nghiên cứu phi đĩnh ma lực đã đến mức nào rồi?"

Evita trầm ngâm một chút, đáp: "Nói về số liệu cụ thể, thì phi đĩnh ma lực chúng ta đang nghiên cứu hiện tại có thể đạt tải trọng tối đa mười bảy tấn, thể tích chở hàng tối đa ba mươi sáu mét khối, tốc độ bay tối đa bảy mươi km/h, khoảng cách bay một chiều không tiếp nhiên liệu tối đa có thể vượt quá chín trăm ba mươi km."

Nghe Evita giới thiệu, những người khác đều lộ vẻ tán thưởng.

Dù không hiểu rõ về phi đĩnh ma lực, nhưng nhìn vào số liệu Evita đưa ra, rõ ràng loại phi đĩnh ma lực này đã sở hữu tính năng vô cùng ưu việt.

Điều quan trọng hơn nữa, là phi đĩnh ma lực bay hoàn toàn trên không trung, chỉ riêng điểm này thôi, nó đã ưu việt hơn nhiều so với xe ô tô ma lực, tàu ma lực.

Hội trưởng đại nhân coi trọng phi đĩnh ma lực như vậy, rõ ràng cũng là vì lý do này.

"Ừm, cũng coi như không tệ." Hứa Dịch gật đầu, nhưng vẻ mặt lại không có vẻ hài lòng lắm. "Nhưng vẫn chưa đạt yêu cầu của tôi. Evita, yêu cầu của tôi là, khoảng cách bay một chiều không tiếp nhiên liệu của phi đĩnh ma lực phải vượt quá một nghìn năm trăm km, tốc độ cần vượt quá một trăm km/h, cô làm được không?"

"Tốc độ một trăm km một giờ?" Mọi người sững sờ.

Ngay cả xe hơi ma lực dùng động cơ ma lực hệ Hỏa mới nhất mà thương hội nghiên cứu ra, tốc độ nhanh nhất hiện tại cũng chỉ hơn tám mươi km/h mà thôi.

Hội trưởng đại nhân lại yêu cầu tốc độ phi đĩnh ma lực vượt quá một trăm km/h, yêu cầu này có hơi cao quá không?

Nhưng Evita chỉ suy nghĩ một chút, liền gật đầu kiên định.

"Không thành vấn đề."

"Tốt." Hứa Dịch lúc này mới hài lòng, cười ra hiệu cho Evita ngồi xuống, rồi quay sang Kanbi. "Evita có tự tin, còn Kanbi anh thì sao?"

Kanbi cười toe toét: "Chỉ cần Viện nghiên cứu Ma thuật thiết kế ra được mô hình, Trung tâm Nghiên cứu Phát triển Máy công cụ Ma lực chúng tôi tuyệt đối không có vấn đề gì."

Hứa Dịch cười cười, ra hiệu cho Kennard tiếp tục.

Những người có mặt tuy đều là lãnh đạo cấp chủ quản của Thương hội Tân Phi, nhưng đối với tình hình toàn bộ thương hội lại không hoàn toàn hiểu rõ, giờ nghe báo cáo công tác của Kennard mới coi như có được hiểu biết đại khái về tình trạng hiện tại của cả thương hội.

Trước khi hiểu rõ thì không biết, một khi hiểu rồi, mọi người kinh ngạc phát hiện, hóa ra không biết từ lúc nào, Thương hội Tân Phi đã trở thành một thương hội có quy mô to lớn đến vậy, không chỉ có thể nói là một tay che trời trong Công quốc Stan, mà thậm chí đã có thể ảnh hưởng lớn đến mấy quốc gia bao gồm cả Vương quốc Lanpari, Vương quốc Rulson.

Điểm này, ngay cả những thương hội hạng nhất trong Vương quốc Lanpari cũng khó mà làm được.

Nhưng sự kinh ngạc của họ mới chỉ bắt đầu, khi Kennard cuối cùng gọi tên Sebastian làm báo cáo tài chính thường niên, sự kinh ngạc trong lòng mọi người càng chuyển thành chấn động.

Báo cáo tài chính của Sebastian cho thấy, năm nay chỉ riêng trong lĩnh vực Máy móc Ma thuật gia dụng, Thương hội Tân Phi đã thu được tổng lợi nhuận vượt quá một nghìn vạn đồng vàng khổng lồ.

Về Máy móc Ma thuật ứng dụng, chủ yếu tập trung vào hai hạng mục Máy móc Ma thuật công trình và xe ô tô ma lực, tổng lợi nhuận vượt quá sáu trăm vạn đồng vàng.

Về máy công cụ ma lực, đã mang lại cho Thương hội Tân Phi khoản lợi nhuận khoảng một trăm tám mươi vạn đồng vàng.

Ngoài ra, còn có khoản lợi nhuận vượt quá một trăm vạn đồng vàng đến từ các sản phẩm phụ trợ như xe đạp, xi măng, phân bón...

Nếu tính thêm cả khoản lợi nhuận cao tới bốn trăm vạn đồng vàng mà năm xưởng luyện thép tạo ra trong năm nay, thì trong năm nay, tổng lợi nhuận mà Thương hội Tân Phi thu được đã đạt tới con số kinh người hơn hai nghìn ba trăm vạn đồng vàng!

Con số này khiến tất cả mọi người đều không ngờ tới.

Vào lúc làm báo cáo tổng kết cuối năm ngoái, tổng lợi nhuận của Thương hội Tân Phi chỉ vừa mới vượt qua một nghìn vạn đồng vàng mà thôi.

Không ngờ chỉ mới qua một năm, tổng lợi nhuận đã tăng gấp đôi mà còn hơn thế!

Tốc độ phát triển như vậy, thật khiến người ta không dám tin nổi!

"Hội trưởng đại nhân... chúng ta... chúng ta bây giờ dù ở trong Vương quốc Lanpari, e là cũng có thể coi là thương hội siêu hạng nhất rồi phải không?" Sau một lúc im lặng trong phòng họp, Ankato nuốt nước bọt một cách khó khăn, nói.

"Nói gì thừa thãi!" Heinze quát một câu, vẻ mặt đắc ý nói: "Thương hội lớn nhất Vương quốc Lanpari chắc phải là Thương hội Falcao, một năm kiếm được một nghìn vạn đồng vàng đã là tốt lắm rồi. Tôi dám nói, thương hội chúng ta nếu đặt trong Vương quốc Lanpari, tuyệt đối là thương hội kiếm tiền nhiều nhất!"

Nhìn thấy vẻ phấn khích trên mặt mấy người, Hứa Dịch cười lắc đầu.

"Mọi người đừng vội mừng quá sớm. Đúng là thương hội chúng ta hiện giờ kiếm được rất nhiều tiền, nhưng nếu thật sự so với những thương hội lâu đời đó, thực ra vẫn còn kém khá nhiều. Vì dù sao chúng ta thành lập thời gian còn quá ngắn, nền tảng còn quá mỏng."

"Hội trưởng đại nhân, ngài chỉ phương diện nào ạ?" Kanbi thắc mắc hỏi.

"Rất nhiều phương diện." Hứa Dịch cười đáp. "Muốn đuổi kịp những thương hội lâu đời đó, thậm chí theo kế hoạch, sau này tiến vào một đế quốc to lớn như Đế quốc Kendra, cạnh tranh với những thương hội siêu hạng nhất toàn lục địa trong Đế quốc Kendra, chúng ta còn rất nhiều chỗ cần bổ sung, tăng cường. Vì vậy đừng thấy kiếm được nhiều tiền, số tiền chúng ta cần chi ra cũng nhiều không kém."

Nói đến đây, Hứa Dịch vỗ tay mạnh một cái, ra hiệu cho Sebastian ngồi xuống, cao giọng tiếp lời: "Nói xong những mặt tốt của thương hội, giờ nên tổng kết những mặt chưa tốt của thương hội. Mọi người cứ nói thoải mái đi, nói xem thương hội hiện tại còn những phương diện nào cần bổ sung hoàn thiện. Đừng khách sáo, cứ nói thẳng."

Mọi người nhìn nhau.

Sau một hồi im lặng khá lâu, Evita lại là người đầu tiên giơ tay lên.

"Ừm, Evita, cô nói trước đi."

Evita khẽ gật đầu, nghiêm giọng nói: "Hội trưởng đại nhân, tôi hy vọng thương hội có thể tiếp tục chiêu mộ thêm nhiều pháp sư vào viện nghiên cứu, tốt nhất là có thể chiêu mộ thêm nhiều pháp sư cấp cao. Vì các Máy móc Ma thuật cỡ lớn mà thương hội chúng ta đang nghiên cứu hiện tại có yêu cầu ngày càng cao đối với động lực và các mặt khác, pháp trận cấp thấp đã không còn đáp ứng được yêu cầu, nên cần thêm pháp sư cấp cao đóng góp cho việc nghiên cứu pháp trận cấp cao."

"Được, đây là một yêu cầu rất hợp lý. Nếu có thể, tôi rất muốn chiêu mộ thêm vài pháp sư cấp Đại pháp sư vào Viện nghiên cứu Ma thuật. Thậm chí nếu có thể, có được pháp sư cấp Ma đạo sư chịu đến thì càng tốt."

Mọi người lại nhìn nhau lần nữa.

Hội trưởng đại nhân đang nói mơ đấy à?

Pháp sư cấp Đại pháp sư đã có địa vị cực cao ở hầu hết các quốc gia rồi, sao có thể tùy tiện gia nhập một thương hội.

Còn Ma đạo sư? Đó là nhân vật đỉnh cao ngay cả trong Đế quốc Kendra và Đế quốc Malo, sao có thể chạy đến Thương hội Tân Phi tham gia công tác nghiên cứu.

Thương hội Tân Phi hiện giờ có thể sở hữu một vị Ma đạo sư như Camillo, cùng ba vị Đại pháp sư Truki, Rena và Lumi tộc Gnome, đã là chuyện hiếm có trong tất cả các thương hội trên toàn lục địa rồi, Hứa Dịch còn muốn nhiều hơn nữa, đúng là kẻ ngốc mơ mộng hão huyền.

Nhưng nghĩ lại, ngay cả bản thân Hứa Dịch cũng là một Đại pháp sư, cũng cực kỳ hiếm có trong các thương hội trên toàn lục địa, nên có suy nghĩ này dường như cũng không phải khó hiểu.

Evita lại rất có lòng tin vào Hứa Dịch, cười gật đầu, coi như đã chấp nhận câu trả lời của Hứa Dịch.

Có Evita mở đầu, những người khác cũng lần lượt buông bỏ e dè, lần lượt lên tiếng góp ý với Hứa Dịch.

Nhưng so với yêu cầu chiêu mộ thêm pháp sư cấp cao của Evita, những yêu cầu người khác đưa ra đơn giản hơn nhiều.

Tổng kết lại, thực ra chỉ có một chữ, tiền.

Thế là cuối cùng sau khi thống kê những yêu cầu và vấn đề mà mọi người đưa ra, Giám đốc tài chính Sebastian đã tính ra một con số.

"Hội trưởng đại nhân, muốn giải quyết những vấn đề này, năm sau thương hội ít nhất cũng phải đầu tư số vốn vượt quá năm trăm vạn đồng vàng."

Mọi người đều giật mình.

Không tính thì không biết, tính rồi mới phát hiện, những yêu cầu họ đưa ra lại tốn kém đến vậy.

Hứa Dịch lại không tỏ ra bất ngờ chút nào, cười chỉ vào Evita và Kanbi nói: "Tăng ngân sách cho Viện nghiên cứu Ma thuật và Trung tâm Nghiên cứu Phát triển Máy công cụ Ma lực thêm ba mươi phần trăm. Hai năm tới thương hội sẽ có yêu cầu phát triển cao hơn, về nghiên cứu kỹ thuật phải tiếp tục nâng cao."

Mọi người không đưa ra ý kiến gì.

Hứa Dịch luôn nhất quán yêu cầu nghiêm khắc, đối xử nghiêm khắc trong nghiên cứu phát triển, đồng thời cũng không tiếc công sức đầu tư.

Viện nghiên cứu Ma thuật và Trung tâm Nghiên cứu Phát triển Máy công cụ Ma lực trong nội bộ thương hội gần như có thể nói là hai bộ phận vô cùng đặc biệt, địa vị dường như bẩm sinh đã cao hơn các bộ phận khác một bậc.

Nhưng đó là những gì họ giành được bằng chính năng lực, cộng thêm việc Hứa Dịch đặc biệt coi trọng, nên không ai có ý kiến gì.

Đợi mọi người dừng lại hết, Hứa Dịch bỗng chỉ về phía đầu bàn họp xa nhất.

"Ngoài những cái đó ra, ngân sách vốn có của đội hộ vệ thương hội nhân lên gấp năm lần."

"Hả?"

Tất cả mọi người, bao gồm cả Hart, đội trưởng đội hộ vệ Thương hội Tân Phi cũng tham gia cuộc họp tổng kết cuối năm này nhưng vẫn chưa lên tiếng, đều trợn tròn mắt, vẻ mặt không thể tin nổi.

Ngân sách vốn có của đội hộ vệ Thương hội Tân Phi vốn đã cực kỳ dồi dào, theo phương án ngân sách Sebastian vừa công bố, năm sau ngân sách của đội hộ vệ thương hội sẽ lên tới ba mươi vạn đồng vàng, vượt xa ngân sách đội hộ vệ của bất kỳ thương hội nào có quan hệ hợp tác với Thương hội Tân Phi.

Vậy mà Hứa Dịch giờ lại nói muốn nhân ngân sách vốn có này lên gấp năm lần, đó là những một trăm năm mươi vạn đồng vàng!

Thần linh ơi! Tổng lợi nhuận một năm của Thương hội Tân Phi có hơn hai nghìn vạn đồng vàng là đúng, nhưng đột nhiên bỏ ra một trăm năm mươi vạn đồng vàng cho đội hộ vệ thương hội, con số này cũng chẳng kém ngân sách quân đội của Vương quốc Lanpari hay Vương quốc Rulson là bao.

Hội trưởng đại nhân rốt cuộc... định làm gì đây?

ChÆ°Æ¡ng 316: Trận pháp tuyến ổn cố ngoại trang

Hiệu quả của việc dùng tiền đập đương nhiên là vô cùng tốt.

Sau khi Hứa Dịch tuyên bố xong những điều khoản đãi ngộ cơ bản của Đội hộ vệ Thương hội Tân Phi, và nhận được lời hứa bảo đảm từ Bá tước Satsuma, năm trăm tinh nhuệ này gần như ngay lập tức đã tự coi mình là một thành viên của Thương hội Tân Phi.

Mặc dù trước đó, bọn họ cần phải ký kết Khế ước với Thương hội Tân Phi, hoàn thành một số thủ tục liên quan mới chính thức được công nhận, nhưng chỉ cần nhìn thấy ánh mắt tràn đầy vui mừng và mong đợi của bọn họ, là biết để bọn họ dốc lòng dốc sức với công việc hộ vệ này là điều hoàn toàn không có trở ngại gì.

Đầu tiên, Hứa Dịch yêu cầu Bá tước Satsuma dùng danh nghĩa Phủ Thành chủ Thành phố Bontar để cấp một tờ giấy chứng nhận, xác nhận tính hợp pháp của việc năm trăm tinh nhuệ này gia nhập Thương hội Tân Phi, sau đó lập tức yêu cầu Bá tước Satsuma cử người đến Trang viên Sancton thông báo cho Kennard, để anh ta đến xử lý những việc tiếp theo.

Sau khi Kennard dẫn theo mấy trợ thủ vội vàng chạy đến, lập tức bắt đầu xác minh thân phận của từng người trong số năm trăm tinh nhuệ này cùng với Hart. Sau khi đã xác minh xong, bọn họ liền bắt đầu tiến hành ký kết Khế ước thuê mướn một cách trật tự.

Trong số năm trăm tinh nhuệ này, có không ít người biết chữ. Sau khi nhìn rõ ràng những điều khoản được ghi rõ ràng trên bản Khế ước này về những phúc lợi đãi ngộ cũng như các loại bảo đảm mà bọn họ sẽ nhận được sau khi trở thành hộ vệ của Thương hội Tân Phi, đều giống hệt với những gì Hứa Dịch vừa nói, thậm chí còn chi tiết hơn, bọn họ liền yên tâm, từng người một đều dứt khoát ký tên vào bản Khế ước.

Đối với những việc cụ thể này, Hứa Dịch đương nhiên không muốn nhúng tay vào, sau khi quan sát Kennard làm việc một lúc, anh dặn dò Kennard vài câu, rồi rời khỏi Phủ Thành chủ, đi đến Viện nghiên cứu Ma thuật của Thương hội Tân Phi.

Vừa bước vào cổng, Hứa Dịch đã chạm mặt Ludy.

Nhìn thấy Hứa Dịch, Ludy lập tức nở một nụ cười rạng rỡ.

Mặc dù Hứa Dịch cũng mỉm cười đáp lại cô, nhưng trong lòng lại không khỏi nhớ đến màn dụ dỗ của Ludy đối với mình vào đêm hôm đó.

Tuy đã nửa năm trôi qua, và cuối cùng Ludy cũng đã được như ý nguyện, vào làm việc tại Viện nghiên cứu Ma thuật của Thương hội Tân Phi, nhưng đêm hôm đó vẫn là lần đầu tiên trong đời Hứa Dịch bị một cô gái chủ động dụ dỗ một cách trắng trợn như vậy, nên đương nhiên là để lại ấn tượng sâu sắc trong lòng anh.

Thật ra mà nói, những gì Ludy làm đêm hôm đó đã vô tình thúc đẩy mối quan hệ giữa Hứa Dịch và Stella phát triển hơn.

Chính vào đêm hôm đó, Stella đã chủ động đề nghị kết hôn.

Sau này khi nghĩ lại, Hứa Dịch thậm chí còn cảm thấy Ludy chính là bà mối của anh và Stella.

Tất nhiên, chuyện mà bà mối này làm thì có chút khó nói ra miệng.

"Này, Hội trưởng, hôm nay anh lại đến thị sát công việc sao?" Ludy vui vẻ chào hỏi Hứa Dịch, hoàn toàn không nhìn ra cô bị ảnh hưởng gì bởi chuyện xảy ra đêm hôm đó.

"Tôi đã nói rất nhiều lần rồi, Ludy, cô là đồng hương, là bạn cũ của tôi, đừng có lúc nào gặp cũng gọi tôi là Hội trưởng, nghe rất kỳ cục. Cứ như trước kia, gọi thẳng tên tôi là được." Hứa Dịch cười nói.

"Tuy rằng tôi cũng muốn quay lại mối quan hệ như trước, nhưng bây giờ tôi dù sao cũng là nhân viên của Thương hội, là cấp dưới của anh, nên những quy tắc cần phải tuân thủ thì vẫn phải tuân thủ." Ludy cười hì hì, không biết cô nói lời này là thật lòng bao nhiêu phần.

Hứa Dịch lắc đầu, quyết định không đôi co với cô về vấn đề này nữa. Nhìn thoáng qua quả cầu pha lê trong tay cô, hỏi: "Sanchez vẫn đang nghiên cứu quả cầu pha lê sao?"

"Vâng, gần đây tôi vẫn luôn hỗ trợ tổ trưởng Sanchez nghiên cứu ảnh hưởng của quả cầu pha lê đối với việc cấu hình Ma pháp. Tạm thời mà nói... tiến triển khá chậm. Hội trưởng, anh có phải rất thất vọng về chúng tôi không?" Ludy hỏi ngược lại.

"Tôi có gì mà phải thất vọng? Nghiên cứu mà anh ấy đang tiến hành vốn rất phức tạp, tôi đã sớm chuẩn bị tâm lý là phải mất rất nhiều thời gian mới có thể thành công." Hứa Dịch nói.

Ludy cúi đầu nhìn quả cầu pha lê, có chút khó hiểu hỏi: "Hội trưởng, tại sao anh lại tự tin như vậy vào nghiên cứu này? Tổ trưởng Sanchez nói anh ấy gia nhập Thương hội đã hơn một năm mà vẫn chưa có chút thành quả nào, vậy mà anh vẫn tin tưởng anh ấy mười phần, để anh ấy tiếp tục nghiên cứu."

"Bởi vì kỹ thuật biên soạn chương trình Ma pháp là một kỹ thuật rất đáng để nghiên cứu chuyên sâu, hơn nữa lại có tính ứng dụng rất rộng rãi. Tôi rất rõ tầm quan trọng của kỹ thuật này, cũng biết nó rất phức tạp, nên đương nhiên là phải kiên nhẫn hơn." Hứa Dịch giải thích đơn giản một chút. Anh cười với Ludy, nói: "Nói thật, mắt nhìn của cô rất tốt. Những Nghiên cứu viên khác đều không có chút tự tin và hứng thú gì với nghiên cứu này, kết quả là chỉ có mình cô cuối cùng quyết định gia nhập nhóm nghiên cứu của Sanchez. Hơn nữa, nghiên cứu này cần phải tiêu tốn rất nhiều thời gian, gần như là vô hạn, nên cô vĩnh viễn không cần phải lo lắng mình không có việc gì để làm."

Ludy cười nói: "Có việc để làm đương nhiên là chuyện tốt. Nhưng tôi càng hy vọng có thể hỗ trợ tổ trưởng Sanchez đạt được một số thành tựu, nếu không thì thật có lỗi với sự kỳ vọng của Hội trưởng."

"Giúp tôi chuyển lời cho Sanchez, bảo anh ấy là đừng quá nôn nóng với nghiên cứu này, bởi vì nó là một nghiên cứu rất tỉ mỉ, cần phải cực kỳ kiên nhẫn mới có thể hoàn thành." Hứa Dịch nghiêm mặt nói."Không sao cả nếu nhất thời chưa đạt được thành tựu gì, tôi đã đợi anh ấy gần hai năm rồi, không ngại đợi thêm hai năm nữa đâu."

Ludy gật đầu, nhìn Hứa Dịch, bỗng nhiên thở dài một hơi, nhỏ giọng nói: "Hội trưởng, anh có thể kiên nhẫn như vậy với tổ trưởng Sanchez, sẵn sàng cho anh ấy nhiều cơ hội như vậy, tại sao lại không thể kiên nhẫn với tôi hơn một chút, cho tôi một cơ hội chứ?"

Hứa Dịch hơi sững sờ: "Cô hỗ trợ Sanchez nghiên cứu, tôi cũng rất kiên nhẫn với cô, đương nhiên cũng sẽ giống như Sanchez, cho cô đủ cơ hội để phát huy năng lực của mình."

Ludy cười khổ, tiến lên một bước, cơ thể gần như đã dính sát vào Hứa Dịch, nhìn thẳng vào mắt anh, khẽ lắc đầu: "Hứa Dịch, anh nên biết tôi không phải muốn nói đến chuyện này. Ý tôi là, tại sao anh không thể kiên nhẫn với tôi hơn một chút, cho tôi một cơ hội để hiểu rõ anh hơn?"

Hứa Dịch nhíu mày, lùi về sau một bước, suy nghĩ một chút rồi nói: "Ludy, tôi đã kết hôn rồi."

"Kết hôn cũng không phải là trở ngại gì, chỉ cần anh cho tôi một cơ hội, tôi nguyện ý dâng hiến tất cả cho anh!"

Nhìn thấy Ludy lại muốn tiếp cận mình, Hứa Dịch vội vàng đưa tay chặn cô lại, hít một hơi thật sâu, nghiêm mặt nói: "Ludy, đây là lời cảnh cáo của tôi dành cho cô. Nếu cô còn tiếp tục như vậy, e rằng tôi sẽ bất chấp tình bạn giữa chúng ta, yêu cầu cô rời khỏi Viện Nghiên cứu Ma thuật."

Nghe thấy Hứa Dịch cố tình nhấn mạnh chữ "bạn bè", Ludy nhíu mày, nhìn Hứa Dịch một lúc, rồi chậm rãi hỏi: "Nếu như em thật lòng thích anh, chứ không phải cố ý dụ dỗ anh thì sao?"

"Vậy thì tôi cũng chỉ có thể nói lời xin lỗi." Hứa Dịch nói.

Ludy thở dài, lùi về sau một bước, chỉnh lại tóc tai, vẻ mặt khôi phục lại sự bình tĩnh và nụ cười, gật đầu với Hứa Dịch: "Vâng, Hội trưởng, em hiểu ý anh rồi, sau này em sẽ chú ý."

"Vậy thì tốt." Hứa Dịch gật đầu với cô, rồi đi lướt qua cô.

Nhìn Hứa Dịch bước vào phòng làm việc của Viện trưởng, Ludy khẽ hừ một tiếng.

"Hừ, em không tin anh thật sự không hề động lòng."

Hứa Dịch đã bước vào phòng làm việc, đương nhiên là không thể nghe thấy câu nói này. Hơn nữa lúc này, tâm trí anh đã hoàn toàn bị một chuyện khác chiếm giữ, sớm đã ném chuyện gặp gỡ Ludy sang một bên.

"Evita, tôi nghe nói cô lại có bước đột phá mới trong nghiên cứu truyền tải ma lực?" Vừa bước vào phòng làm việc, Hứa Dịch liền hỏi Evita.

"Vâng, Hội trưởng." Evita đang tiến hành một thí nghiệm Ma pháp bên cạnh bàn thí nghiệm, trả lời với vẻ mặt vui mừng.

"Vậy thì bước đột phá lần này cụ thể là gì?" Hứa Dịch hỏi tiếp.

"Chủ yếu là ở khoảng cách truyền tải và tính ổn định." Evita giải thích."Tất nhiên, hai điểm này có ảnh hưởng lẫn nhau. Chính vì nghiên cứu về tính ổn định của quá trình truyền tải có bước đột phá, nên mới có thể tiếp tục tăng khoảng cách truyền tải. Ngược lại, cũng chính vì mong muốn tăng khoảng cách truyền tải, nên chúng tôi mới tìm cách tăng cường tính ổn định của quá trình truyền tải."

"Đó chính là điều mà tôi đã nói với cô trước đây, những nghiên cứu khác nhau trong cùng một hệ thống, kỳ thực đều có mối liên hệ với nhau. Vậy thì lần này là do phát hiện mới gì, nên mới khiến cho hai thông số quan trọng này đều có bước đột phá như vậy?" Hứa Dịch lại hỏi.

Evita cầm lấy một sợi dây màu trắng, mỏng như sợi mì từ trên bàn thí nghiệm.

"Hội trưởng, anh xem, đây là trận pháp tuyến ổn cố ngoại trang mà tôi mới nghiên cứu ra. Nếu dùng lớp vỏ bọc ổn định này bọc bên ngoài trận pháp tuyến, sẽ làm giảm đáng kể hao tổn ma lực trong quá trình ma lực truyền tải bên trong trận pháp tuyến, từ đó nâng cao tính ổn định và hiệu quả truyền tải ma lực. Hơn nữa, dưới lớp vỏ bọc của lớp ổn cố ngoại trang này, những tổn hại mà trận pháp tuyến có thể phải chịu từ các tác động bên ngoài sẽ giảm đi rất nhiều. Hội trưởng, nếu chúng ta có thể dùng lớp ổn cố ngoại trang này để bảo vệ tất cả Pháp trận trên Máy móc Ma thuật, như vậy tuổi thọ của mỗi chiếc Máy móc Ma thuật do Thương hội chúng ta sản xuất nhất định sẽ được nâng cao rất nhiều, đồng thời cũng sẽ giảm thiểu khả năng xảy ra sự cố."

Hứa Dịch không vội đưa ra ý kiến, anh tiếp nhận từ tay Evita sợi dây được làm từ vật liệu lạ, sau đó thuận tay vẽ trên bàn thí nghiệm một Pháp trận Ma pháp Liệt Diễm cấp hai đơn giản, rồi nối một đầu sợi dây vào Pháp trận, cuối cùng dùng một ngón tay điểm vào đầu dây còn lại.

Một tia ma lực từ trong cơ thể Hứa Dịch tuôn ra, nhanh chóng truyền qua trận pháp tuyến bên trong sợi dây, rót vào Pháp trận Liệt Diễm.

"Vèo——"

Một ngọn lửa bùng lên từ trung tâm Pháp trận Liệt Diễm.

Hứa Dịch cẩn thận quan sát độ cao và độ sáng của ngọn lửa, sau khi tính toán so sánh trong đầu, anh vui mừng phát hiện ra rằng, so với Ma pháp Liệt Diễm thông thường, hiệu ứng Ma pháp Liệt Diễm mà Pháp trận này thể hiện chỉ kém hơn một chút xíu mà thôi.

Phải biết rằng uy lực của Pháp trận vốn không thể so sánh với Ma pháp chính thống, huống chi Hứa Dịch còn sử dụng trận pháp tuyến để truyền ma lực từ xa, thay thế tác dụng của Tinh thể Ma lực.

Vậy mà hiệu quả của Pháp trận này gần như không khác gì Ma pháp thật, ngoài việc chứng minh Pháp trận Liệt Diễm mà Hứa Dịch vẽ ra cực kỳ ưu việt, còn chứng minh ma lực truyền qua trận pháp tuyến này gần như không hề bị tiêu hao.

Đây là một chức năng rất mạnh mẽ.

Bởi vì nếu ma lực được truyền qua trận pháp tuyến mà không hề bị tiêu hao, điều đó có nghĩa là ma lực thậm chí có thể được truyền đi xa vô hạn.

Hứa Dịch dùng hai ngón tay nhấc sợi dây mỏng như sợi mì mà Evita gọi là ổn cố ngoại trang lên, trong lòng chợt lóe lên một ý nghĩ.

Vật này, nhìn sao giống dây điện thế nhỉ?

Chương 703: Tôi là kẻ sẽ trở thành Vua Hải Tặc

Ba ngày sau, Ragsal bước lên boong tàu hộ vệ ma lực cỡ trung, quay đầu nhìn lại một cái về phía hòn đảo nhỏ ở đằng xa đang khói đen cuồn cuộn, chỉ cảm thấy mọi thứ trước mắt có phần không thật.

Hòn đảo nhỏ này chính là sào huyệt của Đoàn hải tặc Thần Chết, băng hải tặc mạnh nhất vùng biển lân cận!

Dù đại ca của Đoàn hải tặc Thần Chết — Vua Hải Tặc Sos Kag đã bị Vương quốc Rulson bắt đi chém đầu, nhưng thực ra điều này không ảnh hưởng đến thực lực của Đoàn hải tặc Thần Chết.

Trên vùng biển xung quanh này, Đoàn hải tặc Thần Chết vẫn dựa vào bảy mươi sáu chiếc tàu hải tặc cỡ lớn đứng tên mình, cùng hơn hai nghìn tên hải tặc, vẫn có thể ngang dọc tùy ý, không ai cản nổi.

Khi Leslie nói với Ragsal rằng ông ta sẽ đến giải quyết Đoàn hải tặc Thần Chết, Ragsal còn tưởng Leslie hoàn toàn điên rồi.

Ông ta chỉ mang theo hơn mười chiếc tàu hộ vệ ma lực cỡ trung thôi, mà đã muốn khai chiến với Đoàn hải tặc Thần Chết?

Nhưng sự thật lại khiến Ragsal hoàn toàn không dám tin vào mắt mình.

Khi đối mặt với tàu hộ vệ ma lực cỡ trung, mười bảy chiếc tàu hải tặc siêu cỡ lớn cấp Thần Chết mà Đoàn hải tặc Thần Chết vẫn tự hào căn bản còn chẳng có cơ hội phản kích đã bị đánh chìm hoàn toàn.

Thậm chí từ đầu đến cuối, những con tàu đó căn bản còn không thể tiến lại gần tàu hộ vệ ma lực cỡ trung.

Rõ ràng hai bên còn cách nhau mấy trăm mét, thậm chí khoảng cách vượt quá một nghìn mét, tàu hộ vệ ma lực cỡ trung lại trực tiếp phát động tấn công, từ khẩu pháo ma lực đáng sợ trên tàu bắn ra từng phát đạn pháo ma lực, chính xác bắn trúng tàu hải tặc của Đoàn hải tặc Thần Chết ở xa hàng trăm mét.

Thường chỉ cần một phát đạn pháo ma lực bắn trúng, là có thể trực tiếp bắn thủng một lỗ lớn trên con tàu hải tặc cấp Thần Chết to lớn.

Rồi tiếp thêm hai phát nữa, là đủ khiến con tàu cấp Thần Chết hoàn toàn sụp đổ tan rã, rồi nhanh chóng chìm xuống đáy biển.

Kết quả trong suốt trận chiến, Đoàn hải tặc Thần Chết xuất động toàn bộ tàu thuyền, đám hải tặc còn ùn ùn xông tới, nhưng căn bản còn chưa chạm được tới sợi lông của hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi, đã bị toàn quân bị diệt.

Ragsal làm hải tặc đã hơn hai mươi năm, ngang dọc trên biển đã lâu như vậy, trải qua vô số trận huyết chiến, nhưng đây vẫn là lần đầu tiên chứng kiến một trận hải chiến như thế này.

Hai bên giao chiến thậm chí còn chưa từng thực hiện lối đánh húc tàu cơ bản nhất, mà đã kết thúc trận chiến bình thường.

Hơn nữa chiến quả càng khiến người ta khó lòng tin nổi.

Đoàn hải tặc Thần Chết sở hữu bảy mươi sáu chiếc tàu hải tặc cỡ lớn, toàn bộ tàu thuyền đều chìm hết, không một chiếc ngoại lệ, còn bên hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi lại không hề chịu một chút tổn thất nào.

Khoảng cách chênh lệch lớn đến vậy, đơn giản như một điều kỳ diệu.

Nhưng Ragsal đích thân trải qua trận chiến, lại hiểu rất rõ, đây không phải là điều kỳ diệu gì cả, mà thực tế hoàn toàn là vì hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi quá mức mạnh mẽ.

Với uy lực siêu cường của những tàu hộ vệ ma lực cỡ trung thuộc hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi, Ragsal không thể nghĩ ra có ai có thể chống đỡ nổi.

Thậm chí có thể nói, so với những băng hải tặc như bọn hắn, hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi đơn giản như hạm đội đến từ một thế giới khác, mô thức chiến đấu của hai bên về căn bản đã hoàn toàn khác nhau.

Đám hải tặc vẫn còn dừng lại ở việc dùng hỏa tiễn tấn công lẫn nhau, cuối cùng quyết định thắng bại bằng cách xông lên tàu đối phương chém giết cướp tàu, còn hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi lại căn bản sẽ không cho ngươi bất kỳ cơ hội tiếp cận nào mà đã dễ dàng giải quyết ngươi.

Đừng nói Đoàn hải tặc Thần Chết sở hữu bảy mươi sáu chiếc tàu hải tặc, cho dù sở hữu bảy trăm sáu mươi chiếc, bọn họ cũng tuyệt đối không thể là đối thủ của hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi.

Còn điều khiến Ragsal cảm thấy tuyệt vọng hơn, là tốc độ di chuyển trên mặt biển của những tàu hộ vệ ma lực cỡ trung này nhanh đến kỳ lạ, nhanh hơn ít nhất bốn, năm lần so với những tàu biển bằng gỗ mà đám hải tặc sử dụng.

Hơn nữa đối với những tàu hộ vệ ma lực cỡ trung này, căn bản không có sự phân biệt xuôi gió hay ngược gió, bất kể tình huống ra sao, chúng đều có thể duy trì tốc độ cao như vậy.

Với khoảng cách tốc độ như vậy, đám hải tặc cho dù có bao nhiêu băng hải tặc, cũng căn bản đuổi theo không kịp.

Mà vì chiếm ưu thế tuyệt đối về tốc độ, khi những tàu hải tặc đó muốn chạy trốn, cũng đồng dạng không thể chạy thoát được.

Trước khi giao chiến, Leslie đã tuyên bố với Ragsal rằng sẽ tiêu diệt hoàn toàn Đoàn hải tặc Thần Chết, Ragsal chỉ coi đó là ông ta đang đùa.

Nhưng khi tận mắt chứng kiến toàn bộ quá trình chiến đấu, Ragsal chỉ có thể trợn mắt há mồm, không nói nên lời.

"Được rồi, Ragsal, giải quyết xong Đoàn hải tặc Thần Chết lớn nhất này, tiếp theo còn băng hải tặc nào khác có uy hiếp không? Nói cho tôi nghe xem." Leslie bên cạnh đặt chiếc ống nhòm trong tay xuống, hỏi Ragsal.

Ragsal ngơ ngác quay đầu nhìn Leslie, muốn cười lại không cười nổi.

Còn băng hải tặc nào khác có uy hiếp nữa chứ?

Đùa gì thế! Đoàn hải tặc Thần Chết oai hùng đến vậy trước mặt các ông còn chẳng chịu nổi một đòn, băng hải tặc nào khác có thể còn uy hiếp gì được nữa?

Leslie từ ánh mắt của Ragsal nhìn ra suy nghĩ trong lòng hắn, cười nói: "Cái uy hiếp tôi nói, không phải là chỉ uy hiếp đối với chúng tôi, mà là không muốn những kẻ đó gây trở ngại cho việc khai phá đảo Sấm Rền, vì vậy nhiệm vụ lần này của tôi chính là giải quyết triệt để những mối uy hiếp đó, hiểu ý tôi chưa?"

Ragsal cười khổ một tiếng, lắc đầu nói: "Tôi nghĩ không cần thiết đâu. Giờ các ông giải quyết Đoàn hải tặc Thần Chết dễ dàng như vậy, thì trong vùng biển này, các ông chính là đại ca được công nhận, không băng hải tặc nào dám mù mắt mà chọc vào các ông cả. Chỉ cần ông tung tin ra, nói đảo Sấm Rền là địa bàn của các ông, tôi dám nói đảo Sấm Rền sẽ trở nên an toàn vô cùng."

"Ồ? Thật sao?" Leslie nhún vai, thần sắc dường như có chút thất vọng. "Vậy thì thật đáng tiếc, tôi vốn còn muốn tìm thêm vài băng hải tặc để luyện tay nữa. Cái Đoàn hải tặc Thần Chết này chẳng phản kháng gì mấy, thật sự chưa đã tay chút nào."

Cơ mặt Ragsal giật giật mấy cái.

Đoàn hải tặc Thần Chết như vậy mà gọi là không phản kháng? Rõ ràng là đã phản kháng rồi, chỉ là bị các ông dễ dàng nghiền nát thôi được không!

"Cái đó... ngài Leslie, tôi có thể hỏi một câu được không?" Ragsal bỗng nói.

"Hỏi đi."

"Ngài Leslie, Thương hội Tân Phi các ông đã sở hữu hạm đội mạnh mẽ đến vậy, sao còn đến gây phiền phức cho đám hải tặc chúng tôi làm gì? Các ông mạnh đến vậy rồi, làm gì mà chẳng được, cần gì phải đến đây lãng phí thời gian?"

Leslie cười vỗ vỗ vai Ragsal.

"Câu hỏi này ông nên đi hỏi tên Hứa Dịch đó, chứ không nên hỏi tôi. Tôi chỉ có trách nhiệm dẫn dắt hạm đội này mở đường biển thay hắn thôi, chuyện khác thì không thuộc quyền quản lý của tôi. Nhưng nếu ông thật sự tò mò, tôi cũng có thể nói cho ông biết, cái tên Hứa Dịch đó để mắt tới không phải là đám hải tặc các ông, mà là những nguồn tài nguyên trên biển. Chẳng hạn như đảo Sấm Rền của các ông có một mỏ sắt, đó chính là thứ Hứa Dịch coi trọng nhất."

"Tài nguyên? Mỏ sắt?" Ragsal khó hiểu suy nghĩ một lúc, bỗng cúi đầu nhìn boong tàu dưới chân mình, chợt hiểu ra. "Tôi hiểu rồi, chuyện khác không nói, chỉ riêng con tàu to như thế này, phải cần bao nhiêu sắt mới đóng được đây..."

Leslie khẽ cười, thầm nghĩ một con tàu này đâu chỉ tiêu tốn lượng lớn sắt, mà còn bao gồm rất nhiều tài nguyên khác nữa.

Quan trọng hơn nữa, con tàu hộ vệ ma lực cỡ trung dưới chân họ hiện giờ chính là đại diện cho thành tựu cao nhất hiện tại của Thương hội Tân Phi trong kỹ thuật chế tạo tàu thuyền, còn xa mới là vấn đề chỉ cần tài nguyên là có thể giải quyết được.

Đương nhiên, những điều này thì không cần thiết phải nói cho Ragsal biết.

Leslie cầm ống nhòm nhìn về phía hòn đảo nhỏ đằng xa, phát hiện đám hải tặc của Đoàn hải tặc Thần Chết đang tranh nhau giành giật những chiếc thuyền nhỏ ít ỏi trên đảo, cố gắng trốn khỏi đảo.

Nhìn đám hải tặc đó bộc lộ đủ loại bộ dạng xấu xí trong thời khắc nguy cấp này, Leslie không kìm được lắc đầu.

Nếu theo ý ông ta, chắc chắn phải nhổ tận gốc đám hải tặc này, không chừa lại một tên mới đúng.

Những kẻ đó khi làm hải tặc không biết đã gây ra bao nhiêu chuyện thất đức, Leslie sẽ không có nửa phần thương xót đối với bọn chúng.

Thực ra ngay cả Ragsal đang đứng bên cạnh ông ta lúc này, thực ra Leslie cũng không có ham muốn hợp tác gì với hắn.

Nếu không phải cần một người quen thuộc vùng biển lân cận dẫn đường, e là việc đầu tiên Leslie làm khi đến đây chính là ném Ragsal cùng Đoàn hải tặc Lôi Minh của hắn xuống biển cho cá ăn.

Sau khi trong lòng xoay chuyển những ý nghĩ này, mặt Leslie không lộ vẻ gì, hỏi Ragsal: "Ragsal, vùng biển gần đây có bản đồ hải vực nào chi tiết không?"

Ragsal lắc đầu: "Cái này e là không có, chúng tôi làm hải tặc đều dựa vào kinh nghiệm mà ghi nhớ vị trí từng hòn đảo thôi."

"Ừm, vậy được, ông lại dẫn chúng tôi đi vòng quanh khu vực này một lượt, cố gắng đi hết tất cả các đảo biển trong bán kính hai trăm km quanh đảo Sấm Rền."

"Bán kính hai trăm km?" Ragsal ngạc nhiên nhìn Leslie, thầm nghĩ tên này đúng là điên thật rồi.

Bán kính hai trăm km trên đất liền có lẽ không có gì cường điệu, nhưng trên mặt biển sóng gió cuồn cuộn, lại sẽ hiện ra bát ngát vô tận, xa xăm vô bờ.

Mà muốn đi khắp từng hòn đảo nhỏ trong đó, đó căn bản là một công trình to lớn vô cùng, gần như không thể hoàn thành.

"Ồ, cách nói của tôi có chút vấn đề. Không phải tất cả các đảo đều phải đi, mà là đi xem những đảo có diện tích lớn hơn một chút, đặc biệt là những đảo có tài nguyên. Hiểu ý tôi chưa?" Leslie lại nói.

"Vậy à..." Ragsal thở phào nhẹ nhõm, nhanh chóng trong đầu rà soát qua tình hình vùng biển lân cận, lọc ra những hòn đảo nhỏ phù hợp điều kiện. "Theo tôi biết thì, gần đây đại khái chỉ có khoảng hai mươi mấy hòn đảo nhỏ lớn hơn đảo Sấm Rền, còn về việc trên đó có tài nguyên các ông cần hay không... thì tôi không rõ lắm."

"Vậy được, chúng ta trước tiên đi vòng quanh hơn hai mươi hòn đảo này, đợi khi nắm rõ hết rồi, sẽ tiếp tục thăm dò về phía vùng biển phía đông."

"Tiếp tục về phía đông?" Ragsal sững người. "Ngài Leslie, đi tiếp về phía đông là sẽ rời khỏi phạm vi hải vực Vương quốc Rulson, tiến vào hải vực của Đế quốc Kendra rồi. Ngài..."

"Sao? Có vấn đề gì à?" Leslie hỏi ngược lại.

Ragsal vội vàng lắc đầu: "Không có vấn đề gì, không có vấn đề gì. Chỉ là hải vực của Đế quốc Kendra lớn hơn hải vực Vương quốc Rulson chúng tôi hơn mười lần, băng hải tặc trong đó e là cũng mạnh hơn Đoàn hải tặc Thần Chết hơn mười lần, tôi lo rằng..."

"Không có gì phải lo cả." Leslie vung tay lớn. "Tôi đây là kẻ sẽ trở thành Vua Hải Tặc, bất kể là băng hải tặc nào dám gan to chắn trước mặt tôi, đều chỉ có một con đường chết!"

Ragsal ngơ ngác nhìn Leslie đầy tự tin, thầm nghĩ tên này nhìn kiểu gì cũng đã ngoài ba mươi tuổi rồi, nhưng sao lời nói ra lại giống hệt một thiếu niên nhiệt huyết mười mấy tuổi vậy?

ChÆ°Æ¡ng 318: Di dời toàn bộ

Evita nhìn Hứa Dịch, khẽ thở dài, lắc đầu.

"Trước đây em không mấy hứng thú với chuyện tình cảm nam nữ, cũng chưa từng gặp ai khiến em rung động. Sau này khi gặp được rồi, thì đã quá muộn."

"Quá muộn? Sao lại quá muộn?" Nghe Evita nói ra những lời này, Hứa Dịch không khỏi kinh ngạc.

Bởi vì theo như lời Stella miêu tả, trong số những người bạn và bạn học của anh, Evita là người có tính cách được cô ấy ngưỡng mộ nhất, nhưng đồng thời cũng là người duy nhất chưa từng biểu hiện bất kỳ hứng thú nào với chuyện tình cảm.

Bạn bè của họ khi nói chuyện phiếm với nhau, thường cảm thấy rất tiếc cho cô.

Bởi vì Evita không phải là kiểu con gái kiêu ngạo, khó gần, trái lại cô rất hòa đồng, thân thiện, đối xử với mọi người rất tốt, khiến cho những ai tiếp xúc với cô đều cảm thấy thoải mái.

Hơn nữa, tuy ngoại hình của Evita không được xuất sắc như Stella, nhưng cũng được coi là một mỹ nữ, cộng thêm khí chất thanh nhã, số lượng nam sinh theo đuổi cô trong học viện tuy không bằng Stella, nhưng cũng không ít.

Thế nhưng Evita lại không hề có chút hứng thú nào, chưa từng nhận lời hẹn hò với bất kỳ ai.

Stella và Akali thậm chí còn trêu chọc cô, không biết có phải cô không thích con trai, mà là đồng tính luyến ái hay không.

Hứa Dịch sau khi nghe Stella kể về những điều này, bây giờ lại nghe Evita nói từng có người khiến cô rung động, cho dù anh không phải là người thích tò mò chuyện người khác, nhưng trong lòng vẫn không khỏi hiếu kỳ.

Thế nhưng Evita nhìn Hứa Dịch một lúc, rồi lắc đầu, nhẹ giọng nói: "Đó là chuyện riêng của em, Hội trưởng, anh đừng hỏi nữa."

Hứa Dịch ngẩn người, sau đó lập tức phản ứng lại, cười gượng gạo: "À, là anh đường đột rồi, mong là em đừng để ý."

"Em không để ý đâu." Evita hít một hơi, sắc mặt trở lại bình tĩnh, nói tiếp: "Hội trưởng, cho dù có thể hiện thực hóa việc sản xuất Tinh thể Ma lực tiêu chuẩn, cũng chỉ là giải quyết được vấn đề ban đầu thôi. Còn muốn giống như những gì anh miêu tả, xây dựng một mạng lưới ma lực có thể truyền tải ma lực một cách ổn định đến khoảng cách hàng chục, thậm chí là hàng trăm km, thì còn rất nhiều vấn đề khác cần phải giải quyết. Ví dụ như anh nói đến việc điều chỉnh tần số và cường độ của ma lực, cần phải có một thiết bị giống như trạm trung chuyển, em nghĩ cần phải mất rất nhiều thời gian để nghiên cứu."

"Chắc chắn rồi." Hứa Dịch gật đầu."Nhưng lý tưởng trong lòng anh vốn đã rất xa vời, anh luôn chuẩn bị tâm lý sẽ phải bỏ ra rất nhiều thời gian, thậm chí là đến lúc chết cũng chưa chắc đã đạt được. Nhưng chỉ cần chúng ta nỗ lực hết sức, xây dựng nền móng thật vững chắc, sau này tự nhiên sẽ có người giúp tôi hiện thực hóa lý tưởng này. Cho nên không sao cả nếu phải mất nhiều thời gian, chỉ cần có thể tạo ra thành tựu là được rồi. Evita, về vấn đề tôi vừa nói, tuy nhiệm vụ rất khó khăn, nhưng tôi vẫn hy vọng là cô đừng tự tạo áp lực quá lớn cho mình. Dù sao thì cô cũng cần phải có cuộc sống riêng của mình chứ."

Evita khẽ mỉm cười: "Cảm ơn anh đã quan tâm, tôi sẽ chú ý."

"Tốt. Sau khi thảo luận xong về công việc nghiên cứu, bây giờ chúng ta hãy nói về công việc của cô với tư cách là Viện trưởng." Hứa Dịch nói.

"Đây mới là mục đích thực sự của anh khi đến đây sao?" Evita cười hỏi.

"Sao? Không chào đón sao?" Hứa Dịch cố ý trừng mắt."Cô là Viện trưởng Viện Nghiên cứu Ma thuật, chuyện này không tìm cô thì tìm ai. Chẳng lẽ cô nghĩ 30 đồng vàng lương tháng dễ lấy vậy sao?"

Evita bật cười: "Tôi chỉ nói đùa thôi. Được rồi, Hội trưởng, để không phụ lòng anh đã trả cho tôi mức lương cao ngất ngưởng 30 đồng vàng mỗi tháng, thì xin mời anh nói cho tôi biết là tôi cần phải làm gì."

"Nói chuyện cho ra dáng Viện trưởng một chút." Hứa Dịch hừ một tiếng, sau đó nghiêm mặt nói: "Sau khi nghiên cứu, Thương hội đã quyết định sẽ di dời toàn bộ Viện Nghiên cứu Ma thuật."

"Di dời?" Evita ngạc nhiên."Di dời đến đâu?"

"Đến Thung lũng Rainfall." Hứa Dịch đáp.

"Tại sao?" Evita càng thêm kinh ngạc."Viện Nghiên cứu Ma thuật ở Thành phố Bontar không phải rất tốt sao? Tại sao lại phải di dời đến nơi xa xôi như Thung lũng Rainfall?"

"Bởi vì hiện tại Thung lũng Rainfall đã trở thành căn cứ sản xuất của Thương hội Tân Phi chúng ta. Nghiên cứu của Viện Nghiên cứu Ma thuật vốn dĩ là để phục vụ cho hoạt động sản xuất của Thương hội, hiển nhiên là ở gần căn cứ sản xuất sẽ thuận tiện hơn, tiếp nhận thông tin phản hồi cũng nhanh hơn. Hơn nữa Xưởng Nghiên cứu và Phát triển Máy móc Ma thuật cũng sắp được chuyển đến đó, với tư cách là đơn vị cần phải hợp tác chặt chẽ với Xưởng Nghiên cứu và Phát triển Máy móc Ma thuật, Viện Nghiên cứu Ma thuật không thể ở quá xa được." Hứa Dịch giải thích.

Evita có chút thắc mắc: "Hội trưởng, tại sao Xưởng Nghiên cứu và Phát triển Máy móc Ma thuật cũng phải di dời? Nếu như anh muốn liên kết Viện Nghiên cứu Ma thuật và Xưởng Nghiên cứu và Phát triển Máy móc Ma thuật lại với nhau, kết hợp nghiên cứu ma thuật, ứng dụng thực tế và sản xuất cụ thể của Thương hội chúng ta, thì tôi thấy ở Trang viên Sancton rõ ràng là lựa chọn tốt hơn. Thung lũng Rainfall quá xa, nếu chuyển đến đó, sẽ ảnh hưởng đến cuộc sống của rất nhiều Nghiên cứu viên."

"Đó là ý định ban đầu của tôi. Nhưng bây giờ có chút thay đổi, kế hoạch này không còn phù hợp nữa." Hứa Dịch lắc đầu.

"Tại sao?" Evita tò mò hỏi.

"Giống như việc em không muốn nói cho anh biết người khiến em rung động là ai, thì lý do này anh cũng không tiện tiết lộ cho em biết." Hứa Dịch mỉm cười.

Evita bất giác lườm Hứa Dịch: "Hội trưởng, không ngờ anh lại là người nhỏ mọn như vậy."

Hứa Dịch cười to: "Anh chính là người nhỏ mọn như vậy đấy. Dù sao thì đây là quyết định cuối cùng, bây giờ em với tư cách là Viện trưởng có thể đưa ra ý kiến, nhưng phản đối cũng vô dụng. Em hãy nhanh chóng thông báo cho mọi người, để các Nghiên cứu viên chuẩn bị tinh thần di dời."

Evita lộ vẻ mặt khó xử.

"Hội trưởng, phần lớn Nghiên cứu viên đều đã quen với cuộc sống ở Thành phố Bontar, bây giờ bảo bọn họ rời khỏi đây, đến Thung lũng Rainfall cách xa tận 50 km, e là mọi người sẽ không quen, em sợ là sẽ có rất nhiều người phản đối."

"Nói với bọn họ, về việc di dời lần này, Thương hội sẽ có những khoản bồi thường tương ứng cho mỗi Nghiên cứu viên, đồng thời sẽ giải quyết một số vấn đề trong cuộc sống của bọn họ ở Thung lũng Rainfall, để bọn họ không phải lo lắng gì cả. Ngoài ra còn có thể nói cho bọn họ một tin tốt, đó là Thương hội quyết định sau này sẽ thay đổi thời gian nghỉ phép của bọn họ từ nửa tháng 1 ngày thành 1 tuần 1 ngày, để bọn họ mỗi tuần đều có thời gian quay về Thành phố Bontar. Hơn nữa Thương hội còn liên hệ với Hãng xe ngựa Filson, sẽ mở một tuyến xe ngựa chuyên dụng từ Thành phố Bontar đến Thung lũng Rainfall, đảm bảo bọn họ có thể đi lại thuận tiện." Hứa Dịch nói.

"Nếu đã như vậy, chắc là sẽ có ít người phản đối hơn." Evita gật đầu.

"Nếu còn ai phản đối, thì nói với bọn họ là đây là quyết định của Hội trưởng, không cho phép phản đối." Hứa Dịch phẩy tay, nói với vẻ bá đạo.

Evita mím môi cười: "Hội trưởng, những Nghiên cứu viên khác thì em có thể nói như vậy, nhưng có một Nghiên cứu viên e là không được."

"Ai mà ghê gớm vậy?" Hứa Dịch hỏi.

"Tất nhiên là Nghiên cứu viên Đặc cấp duy nhất của Viện nghiên cứu chúng ta, Đại Pháp sư Camillo."

Nhìn thấy vẻ mặt cứng họng của Hứa Dịch, Evita không nhịn được cười.

"Vội vàng di dời như vậy, chẳng lẽ là cậu lo lắng Bá tước Stark sẽ nhắm vào cậu sao?" Nghe Hứa Dịch nói rõ lý do, Đại Pháp sư Camillo nhíu mày hỏi.

Hứa Dịch ngẩn người: "Ông cũng biết chuyện này rồi sao?"

Đại Pháp sư Camillo hừ lạnh: "Sao? Cậu coi tôi là lão già lẩm cẩm, cái gì cũng không biết sao?"

Hứa Dịch vội vàng xua tay: "Đương nhiên là không phải. Cháu chỉ là thấy kỳ lạ, sao ông lại quan tâm đến những chuyện nhỏ nhặt này."

"Nếu là người khác, tôi đương nhiên là lười quan tâm. Nhưng cậu là chồng của cháu gái duy nhất của tôi, tôi đương nhiên là phải quan tâm rồi." Đại Pháp sư Camillo lại hừ một tiếng, nói: "Có mấy kẻ muốn gây phiền phức cho cậu, nếu tôi còn giả vờ như không biết gì, thì Stella không trách tôi mới lạ."

Hứa Dịch áy náy nói: "Xin lỗi ông, vì chuyện của cháu mà khiến ông phải lo lắng."

"Không cần phải xin lỗi tôi, bây giờ chúng ta là người một nhà, chuyện của cậu chính là chuyện của tôi. Nói đi, cần tôi làm gì? Tuy tôi không có thế lực gì, nhưng dù sao cũng là một Đại Pháp sư, chỉ cần tôi lên tiếng, thì bất kể là ai cũng phải nể mặt đôi chút."

Hứa Dịch cười lắc đầu: "Không cần đâu ạ. Ông, bây giờ vẫn chưa đến lúc phải dùng đến quân bài tẩy của ông. Tuy rằng sắp tới có thể sẽ có chút rắc rối, nhưng cháu tin là mình có thể tự mình giải quyết được, không có vấn đề gì đâu ạ."

"Thật sao?" Đại Pháp sư Camillo đánh giá Hứa Dịch, gật đầu: "Được, tôi tin tưởng cậu. Nhưng mà cậu nhóc, khi nào cần đến tôi thì cứ nói, đừng khách sáo. Cậu và Stella có thể sống hạnh phúc là mong muốn lớn nhất của tôi bây giờ. Cho dù là nghiên cứu ma thuật mà tôi yêu thích nhất, thì so với chuyện này cũng chẳng là gì."

Hứa Dịch khẽ cười nói: "Ông yên tâm. Bây giờ ông là người nhà của cháu, cháu khách sáo với ai chứ, cũng sẽ không khách sáo với ông đâu."

"Vậy thì tốt." Đại Pháp sư Camillo có vẻ hài lòng với câu nói của Hứa Dịch, tâm trạng vui vẻ hẳn lên, liền kéo Hứa Dịch đến bên cạnh bàn thí nghiệm của mình, chỉ vào một Pháp trận có hoa văn phức tạp trên bàn, nói: "Chuyện chuyển nhà chỉ là chuyện nhỏ. Cậu chỉ cần chuẩn bị cho tôi một căn nhà ở Thung lũng Rainfall là được. So với chuyện nhỏ này, mấy ngày nay tôi đã nghiên cứu ra một Pháp trận quan trọng hơn nhiều."

Hứa Dịch cúi đầu nghiên cứu Pháp trận một lúc, hai hàng lông mày hơi nhíu lại: "Pháp trận này... rất kỳ quái..."

Đại Pháp sư Camillo cười lớn: "Thế nào? Cho dù cậu nhóc này có thiên phú và nghiên cứu về Pháp trận giỏi đến đâu, thì cũng không thể hiểu được Pháp trận này chứ gì?"

Hứa Dịch dở khóc dở cười nhìn Đại Pháp sư Camillo: "Ông nội, ông là Đại Pháp sư mà. Cho dù cháu có thiên phú đến đâu, thì làm sao có thể sánh bằng ông được? Thôi được rồi, ông đừng úp úp mở mở nữa, nói cho cháu biết Pháp trận này có tác dụng gì đi."

"Nào, để tôi trình diễn cho cậu xem." Đại Pháp sư Camillo lấy từ trên bàn một thanh sắt nhỏ chỉ dài bằng ngón tay út của ông, còn mỏng hơn ngón tay út rất nhiều, đặt vào giữa Pháp trận, sau đó đưa tay điểm vào Pháp trận, ma lực khổng lồ ào ạt đổ vào.

Pháp trận lập tức sáng lên một màu nâu sẫm đậm, khiến Hứa Dịch hiểu rằng đây hẳn là một Pháp trận hệ Thổ.

Đang ngạc nhiên không biết Pháp trận hệ Thổ có thể tác động gì đến một thanh sắt nhỏ như vậy, Hứa Dịch kinh ngạc phát hiện thanh sắt nhỏ đặt giữa Pháp trận lại bắt đầu tan chảy từng chút một!

Tốc độ tan chảy cực kỳ nhanh, chưa đầy một phút đồng hồ, thanh sắt nhỏ đã nhanh chóng hóa thành một vũng sắt lỏng.

Điều khiến Hứa Dịch ngạc nhiên nhất là thanh sắt nhỏ này rõ ràng đã biến thành sắt lỏng, nhưng lại không hề có biểu hiện gì của trạng thái nhiệt độ cao.

Với hiểu biết của Hứa Dịch về sắt, anh biết rõ nhiệt độ nóng chảy của sắt cực kỳ cao, muốn để sắt nóng chảy thành nước, nhất định phải ở trong trạng thái nhiệt độ cực cao.

Ở nhiệt độ cao khủng khiếp như vậy, không khí phía trên sắt lỏng sẽ bị bẻ cong.

Nhưng Hứa Dịch lại không hề phát hiện ra hiện tượng này trên vũng sắt lỏng nhỏ bé này, anh không cam lòng đưa tay đặt lên trên vũng sắt lỏng, vẫn không cảm nhận được chút nhiệt độ cao nào.

"Không cần thử nữa, sắt lỏng này vẫn lạnh." Dưới ánh mắt kinh ngạc của Hứa Dịch, Đại Pháp sư Camillo lại trực tiếp đưa một ngón tay vào chấm chấm trong sắt lỏng, sau đó chấm một ít lên mu bàn tay của Hứa Dịch.

Da vừa tiếp xúc với sắt lỏng, Hứa Dịch liền cảm thấy vũng sắt lỏng này lại lạnh cóng!

Điều này hoàn toàn nằm ngoài lẽ thường mà Hứa Dịch biết!

Hứa Dịch không nhịn được nhìn về phía Đại Pháp sư Camillo, chờ đợi lời giải thích của ông.

Nhìn thấy vẻ mặt dò hỏi của Hứa Dịch, Đại Pháp sư Camillo trong lòng tràn đầy sự thỏa mãn, ông cười ha hả một tiếng, sau đó mới giải thích: "Chắc cậu cũng nhìn ra rồi, Ma pháp này thuộc hệ Thổ. Nói chính xác là thuộc Ma pháp hệ Nham thạch, một loại Ma pháp cấp cao của hệ Thổ. Đừng hỏi tôi tại sao, tôi cũng không biết tại sao Ma pháp hệ Nham thạch lại có tác dụng với cả sắt. Nói như vậy, có lẽ là do sắt vốn được luyện từ quặng, nên cũng được tính là một phần của Ma pháp hệ Nham thạch."

Vẻ mặt Hứa Dịch kỳ quái: "Giải thích như vậy có phải là đảo ngược rồi không? Ông là Đại Pháp sư, chẳng lẽ còn chưa hiểu rõ tác dụng của Ma pháp hệ Nham thạch sao?"

Đại Pháp sư Camillo trừng mắt nhìn Hứa Dịch: "Cậu nghĩ Ma pháp là thứ đơn giản có thể hiểu rõ ràng như vậy sao? Nói cho cậu biết, Nhân loại đã học Ma pháp từ Elf được mấy nghìn năm rồi, nhưng thời gian càng lâu, lại càng cảm thấy thế giới Ma pháp mênh mông vô bờ bến, căn bản không thể nào hiểu hết được, cho nên bây giờ tôi phát hiện ra một Pháp trận hoàn toàn mới cũng không có gì lạ. Hơn nữa, cậu quan tâm đến việc này làm gì? Cậu cứ nói xem, Pháp trận này có tác dụng gì với cậu không?"

"Có chứ, đương nhiên là có rồi!" Hứa Dịch liên tục gật đầu."Không chỉ là có tác dụng, mà còn là tác dụng quá lớn! Hệ thống Công nghiệp Ma pháp mà cháu mơ ước, vật liệu cần sử dụng nhiều nhất chính là thép. Ma pháp này lại có thể thay đổi trạng thái của thép ở nhiệt độ thường, nếu nghiên cứu kỹ lưỡng, có thể ứng dụng vào rất nhiều lĩnh vực. Cháu thậm chí không thể tưởng tượng nổi, rốt cuộc nó có bao nhiêu công dụng!"

Đại Pháp sư Camillo hài lòng mỉm cười gật đầu: "Tôi đã biết là nó sẽ có tác dụng mà. Xem ra suy nghĩ tìm kiếm hướng đột phá khác của tôi là chính xác. Đúng là như vậy, tại sao Ma pháp hệ Hỏa và hệ Phong lại có thể tác dụng lên Máy móc Ma thuật, trong khi Ma pháp hệ Thổ và hệ Thủy, cũng là hai trong bốn hệ Ma pháp nguyên tố lớn lại không dùng được? Điều này không phù hợp với quy luật!"

Mắt Hứa Dịch sáng lên: "Vậy nghĩa là... ông nội, ông còn nghiên cứu cả Ma pháp hệ Thủy sao? Có phát hiện gì không?"

Đại Pháp sư Camillo trừng mắt nhìn Hứa Dịch: "Cậu coi nghiên cứu Ma pháp như ăn cơm ngủ sao? Nói có là có ngay được à? Chỉ riêng việc nghiên cứu ra Pháp trận này, tôi đã phải bỏ ra rất nhiều tâm huyết và thời gian, làm gì có nhiều thời gian và tâm sức như vậy để nghiên cứu Ma pháp hệ Thủy. Cậu muốn nghiên cứu Ma pháp phương diện này cũng được, nhưng thành thật mà chờ đợi đi."

Hứa Dịch cười hì hì, thầm nghĩ bản thân mình đúng là quá nóng vội.

Nghiên cứu Ma pháp, hay nói đúng ra là nghiên cứu về Công nghiệp Ma pháp trên Lục địa Saines vốn chỉ mới ở giai đoạn khởi đầu, có thể đạt được bất kỳ một chút đột phá nhỏ nào cũng đã là vô cùng khó khăn rồi.

Anh có thể trong một ngày mà nhận được hai thành quả nghiên cứu vô cùng quan trọng đối với việc tạo dựng hệ thống Công nghiệp Ma pháp từ Evita và Đại Pháp sư Camillo, điều này đã là vô cùng hiếm có, hoàn toàn đáng để ăn mừng, làm sao có thể mong đợi nhiều hơn nữa chứ.

Nghĩ đến đây, Hứa Dịch lập tức bình tĩnh lại, quan sát Pháp trận độc đáo trên bàn thí nghiệm và sắt lỏng đã dần đông đặc lại thành thể rắn, suy nghĩ một chút rồi hỏi: "Đúng rồi, ông nội, Pháp trận này tên là gì?"

"Mải mê nghiên cứu, chưa từng nghĩ đến chuyện đặt tên." Đại Pháp sư Camillo thản nhiên nói: "Vì Pháp trận này là để cho cậu mang đi sử dụng, vậy cậu đặt tên cho nó đi."

Hứa Dịch nhìn sắt lỏng trên bàn thí nghiệm sắp hoàn toàn đông đặc lại thành thể rắn, trong lòng bỗng nhiên lóe lên một tia tinh nghịch.

"Pháp trận này có thể thay đổi hình dạng của thép, hay là gọi là... Pháp trận Biến hình Kim loại?"

ChÆ°Æ¡ng 319: Yêu cầu của các thương hội nhỏ

Sau khi ở Viện Nghiên cứu Ma pháp một lúc lâu, khi Hứa Dịch trở lại Phủ Thành chủ thì Kennard, với sự trợ giúp của một vài trợ lý, đã hoàn thành cơ bản thủ tục thuê Hart và năm trăm binh sĩ tinh nhuệ.

Là nhóm người đầu tiên của Đội hộ vệ Thương hội Tân Phi, Hứa Dịch thay mặt Thương hội nhiệt liệt chào đón sự gia nhập của họ.

Tuy nhiên, không giống như việc chào đón những nhân viên mới khác, việc chào đón nhóm hộ vệ này không phải là đưa họ đến quán rượu nào đó để ăn mừng, mà là để Kennard cử một trợ lý trực tiếp đưa họ đến Thung lũng Rainfall.

Ở Thung lũng Rainfall, Thương hội Tân Phi đã dành riêng một khu vực rộng lớn cho nhóm hộ vệ này.

Khu vực rộng gần mười nghìn mét vuông này không chỉ là nơi ở của Đội hộ vệ Thương hội Tân Phi mà còn là nơi huấn luyện và hậu cần tạm thời của họ.

Công việc đầu tiên của họ ở đó là đảm nhận công việc bảo vệ cho Thung lũng Rainfall.

Thương hội Tân Phi hiện đang chuyển tất cả các cơ sở quan trọng của mình đến Thung lũng Rainfall, vì vậy có thể nói rằng Thung lũng Rainfall là nền tảng của Thương hội Tân Phi, và bất kỳ biện pháp phòng thủ mạnh mẽ nào cũng là cần thiết.

Sau khi tiễn nhóm năm trăm binh sĩ tinh nhuệ, Hứa Dịch thảo luận với Bá tước Satsuma về việc Bá tước Stark sẽ nhậm chức sau ba ngày nữa, sau đó rời Phủ Thành chủ cùng Kennard và cùng nhau đi xe ngựa đến Trang viên Sancton.

Sau khi vào Trang viên Sancton, Kennard đi sắp xếp công việc di dời, còn Hứa Dịch trở về văn phòng của mình, dự định sắp xếp đồ đạc cá nhân của mình để lại đây.

Anh vừa mới dọn dẹp được mười phút thì các Hội trưởng của những thương hội nhỏ trong Khu Công nghiệp Sancton lại đến thăm.

Nhìn thấy hơn một trăm người trước mặt chen chúc chật kín văn phòng của mình, Hứa Dịch không khỏi mỉm cười hỏi: "Hôm nay là ngày gì vậy? Sao các vị Hội trưởng lại tụ tập đông đủ ở đây thế này? Không lẽ hôm nay mọi người đồng loạt nghỉ à?"

Mọi người nhìn nhau, sau đó ánh mắt đồng loạt tập trung vào Phó Hội trưởng Liên minh Thương mại Ireland - Kovacs.

Kovacs trầm ngâm một lúc, sau đó nở một nụ cười gượng gạo với Hứa Dịch: "Hội trưởng Hứa, chúng tôi đến đây hôm nay là muốn hỏi anh một việc."

"Ồ? Chuyện gì vậy? Cứ nói."

Mặc dù Freeman là Hội trưởng của Liên minh Thương mại Ireland, nhưng chính Kovacs là người đã đề xuất ý tưởng thành lập Liên minh Thương mại Ireland cho Freeman. Sau khi Liên minh Thương mại Ireland được thành lập, mặc dù Kovacs chỉ giữ chức Phó Hội trưởng, nhưng ông ta luôn đóng vai trò là người đưa ra quyết định quan trọng của thương hội, trong khi Freeman chỉ chịu trách nhiệm quản lý sản xuất cụ thể.

Nói cách khác, Freeman giống như Kennard trong Thương hội Tân Phi, là Giám đốc điều hành, còn Kovacs giống như Hứa Dịch, nắm giữ quyền quyết định thực sự của thương hội.

Vì vậy, so với Freeman, những gì Kovacs nói đại diện hơn cho ý nguyện của Liên minh Thương mại Ireland.

Hơn nữa, Liên minh Thương mại Ireland hiện đang dẫn đầu trong số các nhà máy sản xuất linh kiện trong Khu Công nghiệp Sancton, vì vậy nó đã được nhiều thương hội nhỏ khác ngầm coi là đại diện cho tất cả.

Trong nhiều trường hợp, Kovacs cũng đại diện cho tất cả các thương hội nhỏ trong Khu thương mại Sancton.

Giờ phút này, rất nhiều người tụ tập ở đây, và họ đã cùng nhau chọn Kovacs làm đại diện để đối thoại với Hứa Dịch, điều này cho thấy vấn đề mà các thương hội nhỏ này quan tâm không hề nhỏ đối với họ.

Vì vậy, mặc dù giọng điệu của Hứa Dịch có vẻ thoải mái, nhưng anh vẫn rất thận trọng.

Mặc dù quy mô của những nhà máy sản xuất linh kiện này rất nhỏ, nhưng chúng đại diện cho nền tảng và tương lai của Công nghiệp Ma pháp. Hứa Dịch luôn coi trọng họ.

Kovacs do dự một lúc rồi hỏi: "Hội trưởng Hứa, tôi... chúng tôi nghe nói rằng Thương hội Tân Phi của anh sắp chuyển đi?"

"Mọi người nghe tin này từ đâu vậy?" Hứa Dịch nhìn quanh tất cả mọi người.

"Còn phải nghe từ đâu nữa?" Một vị Hội trưởng của một thương hội nhỏ lên tiếng."Chúng tôi đã thấy người ta chuyển đồ đạc ra khỏi Trang viên Sancton từ nhiều ngày trước rồi. Những ngày này, chúng tôi còn thấy họ di chuyển rất nhiều thiết bị Máy móc Ma lực. Chẳng lẽ đây không phải là dấu hiệu cho thấy Thương hội Tân Phi của anh sắp chuyển đi sao?"

"Đúng vậy. Hội trưởng Hứa, có phải anh thật sự muốn chuyển đi không?" Có người mở lời, những người khác cũng lần lượt hỏi.

"Tại sao anh lại chuyển đi? Ở đây không phải rất tốt sao?"

"Trước khi chuyển đi, sao anh không báo trước với chúng tôi một tiếng, chúng tôi còn chưa chuẩn bị gì cả..."

"Hội trưởng Hứa, lần này Thương hội Tân Phi của anh chuyển đi rồi, có phải sẽ không bao giờ quay lại nữa không?"

"Hội trưởng Hứa, có phải anh chuyển đi vì Thành phố Bontar sắp thay đổi lãnh chúa?"

"Hội trưởng Hứa ..."...

"Mọi người im lặng nào." Kovacs đột nhiên hét lên, át đi tiếng ồn ào của mọi người."Đừng hỏi cùng một lúc như vậy, làm sao Hội trưởng Hứa có thể trả lời được?"

Mọi người nhìn nhau, rồi lại tập trung ánh mắt vào Kovacs.

Thấy mọi người xung quanh đã im lặng trở lại, Kovacs hài lòng gật đầu, sau đó quay sang Hứa Dịch hỏi: "Hội trưởng Hứa, lần này mọi người đến đây là vì việc Thương hội Tân Phi chuyển đi. Tại sao Thương hội Tân Phi của anh lại muốn chuyển đi? Anh không định ở lại đây nữa sao?"

Hứa Dịch nhìn Kovacs với ánh mắt kỳ lạ, thầm nghĩ gã này đúng là có tố chất lãnh đạo. Sau một lúc, anh mới trả lời: "Lần di dời này là để tập hợp bộ phận nghiên cứu và bộ phận sản xuất của chúng tôi lại với nhau, thuận tiện cho hoạt động sau này của Thương hội, đây cũng là điều tôi đã quyết định từ lâu. Còn về việc có ở lại đây hay không, dù sao thì khu đất rộng lớn như vậy, chúng tôi cũng không thể nói bỏ là bỏ được."

"Vậy tại sao anh không thông báo trước cho mọi người một tiếng? Chúng tôi phải vất vả lắm mới xác nhận được tin tức này." Giọng điệu của Kovacs có chút trách móc.

Hứa Dịch hơi cau mày: "Lần di dời này chỉ là công việc nội bộ của Thương hội Tân Phi, đâu cần phải thông báo?"

"Sao lại không cần thiết?" Kovacs thể hiện sự bất mãn."Hội trưởng Hứa, hiện tại tất cả các thương hội nhỏ của chúng tôi đều có quan hệ hợp tác với Thương hội Tân Phi, bất kể Thương hội Tân Phi có thay đổi gì, anh cũng nên cho chúng tôi biết trước để chuẩn bị tâm lý."

Hứa Dịch nhìn Kovacs với ánh mắt càng thêm kỳ quái: "Mọi người cần chuẩn bị tâm lý gì?"

"Ví dụ như Thương hội Tân Phi của anh chuyển đi rồi, vậy việc hợp tác giữa các thương hội của chúng tôi và Thương hội Tân Phi sẽ được xử lý như thế nào?" Kovacs lại hỏi.

"Tôi không hiểu ý của anh." Hứa Dịch khó hiểu nói."Việc hợp tác giữa chúng ta đều được đảm bảo bằng hợp đồng, phải làm gì thì làm cái đó. Chuyện này thì có liên quan gì đến việc chúng tôi di dời?"

"Nó khác." Kovacs lắc đầu."Ví dụ như, Hội trưởng Hứa, trước đây, khi chúng tôi nhận đơn đặt hàng gia công linh kiện của Thương hội Tân Phi, thành phẩm cuối cùng đều được gửi trực tiếp đến Trang viên Sancton. Giờ anh chuyển tất cả đến Thung lũng Rainfall, nơi cách đây hơn năm mươi km. Khoảng cách xa như vậy, anh còn muốn chúng tôi gửi thành phẩm đến đó sao? Điều này có hơi quá đáng không?"

Hứa Dịch lập tức hiểu ý của ông ta: "Ý của anh là, mọi người không muốn chịu thêm phí vận chuyển?"

Kovacs gật đầu: "Đúng vậy. Hội trưởng Hứa, Thương hội Tân Phi của anh làm ăn lớn, có thể không quan tâm đến phí vận chuyển năm mươi km ít ỏi này, nhưng đối với những thương hội nhỏ như chúng tôi, dù chỉ là một đồng vàng cũng rất quan trọng. Năm mươi km phí vận chuyển không phải là con số nhỏ đối với chúng tôi, vì vậy tôi nghĩ, ít nhất là trong vấn đề này, anh nên thảo luận trước với chúng tôi."

"Ừm, tôi thừa nhận đây là sơ suất của tôi." Hứa Dịch gật đầu, nhìn sang các Hội trưởng của những thương hội nhỏ khác, hỏi: "Ý kiến của mọi người cũng vậy sao?"

Hầu hết mọi người đều im lặng, chỉ có một vài Hội trưởng của các thương hội nhỏ gật đầu.

Nhìn phản ứng của mọi người, trong lòng Hứa Dịch đã hiểu.

Rõ ràng là những thương hội nhỏ này đều có ý định như vậy, nhưng họ không dám trực tiếp yêu cầu Hứa Dịch vì nể mặt anh, hay nói đúng hơn là do sức mạnh của Thương hội Tân Phi so với họ. Vì vậy, họ đã tập hợp lại với nhau, hy vọng rằng sức mạnh tập thể sẽ khiến Hứa Dịch phải coi trọng.

Đối với ý nghĩ này của họ, Hứa Dịch vừa cảm thấy hài lòng vừa có chút thất vọng.

Từ góc độ của Thương hội Tân Phi, Hứa Dịch đương nhiên thất vọng.

Những thương hội nhỏ này đều được thành lập và phát triển với sự hỗ trợ mạnh mẽ của Hứa Dịch và Thương hội Tân Phi, nhưng giờ đây họ lại đến tranh cãi với Thương hội Tân Phi vì một chút lợi ích nhỏ nhoi, thật đúng là vong ân bội nghĩa.

Nhưng xét từ góc độ cá nhân, Hứa Dịch lại có chút hài lòng với tình huống này.

Bởi vì những thương hội nhỏ này có thể nảy sinh ý thức này, điều đó có nghĩa là họ đã dần dần hình thành được chỗ đứng, đồng thời cũng biết cách đoàn kết lại với nhau. Điều này chứng tỏ ngành gia công linh kiện mà những thương hội nhỏ này đại diện đã bước đầu hình thành quy mô.

Đối với lý tưởng xây dựng hệ thống công nghiệp của Hứa Dịch, đây chắc chắn là một hiện tượng rất đáng mừng. Vừa lúc đó, Hứa Dịch suy nghĩ một chút rồi nói tiếp: "Vì mọi người đã đến đông đủ rồi, vậy thì cứ nói hết những băn khoăn trong lòng ra đi. Bất cứ ý kiến và yêu cầu nào hợp lý, mọi người đều có thể đề cập. Mặc dù chúng ta là đối tác hợp tác, nhưng có một số việc nói rõ ràng một chút vẫn tốt hơn. Mọi người thấy có đúng không?"

Nghe Hứa Dịch nói vậy, sắc mặt của các Hội trưởng của những thương hội nhỏ đều đồng loạt giãn ra.

Thật ra, việc chạy đến thương lượng điều kiện với Thương hội Tân Phi khiến họ cảm thấy áp lực tâm lý rất lớn.

Chưa kể đến việc Thương hội Tân Phi đã giúp đỡ họ rất nhiều, khiến họ cảm thấy việc so đo với Thương hội Tân Phi là có chút áy náy, thì chỉ riêng quy mô và địa vị vượt trội của Thương hội Tân Phi, cộng thêm việc Thương hội Tân Phi là người dẫn đầu Ngành Công nghiệp Ma pháp, cũng đã tạo cho họ đủ áp lực rồi.

Nếu Hứa Dịch phớt lờ mọi yêu cầu của họ, họ cũng chẳng có cách nào, thậm chí còn không có chỗ nào để than thở.

May mà Hứa Dịch vẫn luôn tỏ ra rất khoan dung với họ, và bây giờ còn cho phép họ nói ra hết những suy nghĩ của mình.

"Đúng đúng, rất đúng. Hội trưởng Hứa, có một số lời nếu cứ giữ trong lòng không nói ra thì không ổn, nói ra rồi, dù là vấn đề lớn đến đâu cũng có thể cùng nhau thương lượng giải quyết, anh nói có đúng không?"

"Đúng vậy. Thật ra, lần này chúng tôi đến đây chủ yếu là vì lo lắng. Nếu Thương hội Tân Phi của anh chuyển đi, chúng tôi sẽ có cảm giác như thiếu đi thứ gì đó, trống rỗng, luôn cảm thấy bất an."

"Đúng vậy. Hội trưởng Hứa, Thương hội Tân Phi là trụ cột của chúng tôi, lúc anh nói muốn chuyển đi, tôi còn tưởng anh muốn từ bỏ nơi này, lúc đó tôi sợ đến mức mặt mày tái mét."

"Haha, anh nói quá rồi đấy. Chúng ta còn không hiểu rõ Hội trưởng Hứa là người như thế nào sao? Anh ấy sao có thể bỏ rơi chúng ta được."

"Đúng vậy..."...

Hứa Dịch vẫn giữ nụ cười trên môi, lắng nghe mọi người nói chuyện, trong lòng bắt đầu nhanh chóng suy nghĩ về những vấn đề mà họ vừa nêu ra.

Kovacs nói không sai, năm mươi km phí vận chuyển đối với Thương hội Tân Phi mà nói thì chẳng đáng là bao, nhưng đối với những thương hội nhỏ này lại là một khoản tiền không nhỏ.

Vấn đề này xuất hiện hoàn toàn là do bản Khế ước được ký kết chưa đủ chặt chẽ, mới dẫn đến sơ hở như vậy.

Đây cũng là do tâm lý của hai bên trước đây.

Trước đây, khi hợp tác với Thương hội Tân Phi, những thương hội nhỏ này chỉ biết ngoan ngoãn nghe theo sự sắp xếp của Hứa Dịch, nào dám bàn điều kiện gì với Hứa Dịch.

Nhưng bây giờ thì khác, những thương hội nhỏ này đã phát triển, bắt đầu có tiếng nói riêng, đương nhiên là họ hy vọng có thể thương lượng điều kiện với Thương hội Tân Phi.

Hứa Dịch cũng không phản cảm với điều này.

Anh đến từ Địa Cầu, nơi có hoạt động thương mại cực kỳ phát triển và thịnh vượng, nên theo anh, hoạt động hợp tác thương mại càng chuyên nghiệp càng tốt, bản Khế ước đương nhiên phải càng chi tiết càng tốt, hạn chế tối đa sơ hở.

Nhưng vấn đề là, cả Hứa Dịch và những Hội trưởng của các thương hội nhỏ này đều không phải là người chuyên nghiệp, trước đây khi ký kết Khế ước cũng chỉ bàn bạc sơ qua với nhau, đương nhiên là không thể nào chi tiết và hoàn thiện được.

Bây giờ vấn đề đã xuất hiện, Hứa Dịch bắt đầu nghiêm túc suy nghĩ về việc này.

Nhưng vấn đề lớn nhất là, tìm đâu ra nhân tài chuyên nghiệp như vậy đây?

ChÆ°Æ¡ng 320: Chiếc mũ thật lớn

Ba ngày sau, người dân Thành phố Bontar thức dậy và nhận ra rằng hôm nay có điều gì đó khác biệt so với thường ngày.

Điều rõ ràng nhất là sự hiện diện của rất nhiều lính canh được vũ trang đầy đủ trên đường phố, cứ mỗi một giao lộ lại có hai người đứng canh gác, gần như phong tỏa toàn bộ các tuyến đường trong thành phố.

Sau đó, nếu quan sát kỹ hơn, bạn sẽ thấy rằng các con đường và ngõ hẻm trong thành phố dường như trở nên cực kỳ sạch sẽ và gọn gàng.

Những quầy hàng thường ngày vẫn được bày bán rải rác trên đường phố, hôm nay đã biến mất không còn một dấu vết, cứ như thể chúng đột nhiên bị ai đó xóa sổ vậy.

Các cửa hàng bên đường cũng không còn bày bán hàng hóa bên ngoài như thường lệ nữa, tất cả đều được cất gọn gàng vào bên trong, không còn chút lộn xộn nào.

Ngay cả mặt đất thường ngày có phần bụi bẩn, thì hôm nay cũng được quét dọn sạch sẽ, thậm chí một số nơi nhẵn bóng đến mức có thể phản chiếu hình ảnh con người.

Ban đầu, mọi người còn hơi ngạc nhiên, nhưng sau đó họ ngay lập tức hiểu ra.

Cách đây ba ngày, tờ "Nhật báo Bontar" đã đưa tin về sự kiện trọng đại sẽ diễn ra vào ngày hôm nay - Thành phố Bontar sẽ thay đổi Thành chủ!

Kể từ khi vị Quốc vương đương nhiệm lên ngôi, Bá tước Satsuma được bổ nhiệm làm Thành chủ Bontar, đến nay đã mười lăm năm trôi qua.

Khoảng thời gian dài như vậy khiến tất cả người dân Thành phố Bontar đã quá quen thuộc với sự hiện diện của ông.

Đối với đại đa số người dân Thành phố Bontar mà nói, khi nhắc đến Thành chủ, họ chỉ có thể nghĩ đến Bá tước Satsuma, thậm chí nhiều người còn quên mất tên thật của ông là gì, chỉ biết ông là Thành chủ là được.

Đã quen với điều đó trong một thời gian dài như vậy, bây giờ đột nhiên phải thay đổi Thành chủ, người dân Thành phố Bontar sau khi biết chuyện này, trong lòng không khỏi có chút tiếc nuối và phức tạp.

Trong mười lăm năm Bá tước Satsuma đảm nhiệm chức vụ Thành chủ Bontar, ông luôn thể hiện sự tận tâm và trách nhiệm của mình.

Mặc dù trong hơn mười năm đầu, do xuất phát điểm của Thành phố Bontar, Bá tước Satsuma đã không thể khiến cho thành phố trở nên giàu có, nhưng đối với người dân bình thường mà nói, một vị Thành chủ có thể hoàn thành trách nhiệm cơ bản của mình đã là điều đáng quý.

Trong hơn mười năm đó, mặc dù Bá tước Satsuma không thể thúc đẩy nền kinh tế của Thành phố Bontar phát triển, nhưng ông đã quản lý thành phố một cách có trật tự.

Trong suốt khoảng thời gian đó, mặc dù Thành phố Bontar vẫn chưa thể đạt đến cảnh giới "đêm không cần đóng cửa, đường không nhặt của rơi", nhưng cũng được coi là được quản lý tốt, gần như không xảy ra bất kỳ cuộc bạo loạn nào.

Và điều khiến người dân bình thường ca ngợi nhất, chính là việc ông còn nghiêm khắc quản lý tầng lớp quý tộc lớn nhỏ trong Thành phố Bontar, không cho phép những quý tộc này tùy ý bắt nạt người dân thường.

Dưới sự cai quản của ông, số vụ việc quý tộc áp bức bóc lột người dân thường trong suốt mười mấy năm qua ở Thành phố Bontar là rất ít, và nếu bị phát hiện, quý tộc phạm tội sẽ ngay lập tức bị Bá tước Satsuma trừng phạt nghiêm khắc.

Đối với những người dân bình thường, chỉ riêng điều này thôi cũng đủ khiến họ hết lòng ủng hộ vị Thành chủ này.

Hơn nữa, đó mới chỉ là chuyện của hơn mười năm trước, sau khi Thương hội Tân Phi bất ngờ xuất hiện và thúc đẩy sự phát triển của toàn bộ Thành phố Bontar, khiến cho nền kinh tế của thành phố tăng trưởng đáng kể, Bá tước Satsuma đã không hề keo kiệt khi sử dụng số thuế thu được từ Phủ Thành chủ để cải thiện đời sống của người dân Thành phố Bontar.

Trong hai năm qua, Thành phố Bontar dường như đã thay đổi hoàn toàn.

Chưa kể đến dự án cải tạo hai bên bờ sông Sandy bên ngoài thành phố đã gần hoàn thành, mạng lưới giao thông đường bộ bên ngoài thành phố đã được xây dựng, đây là những dự án quy mô lớn, tốn kém rất nhiều tiền, thì chỉ riêng việc hiện nay trong Thành phố Bontar đã có một hệ thống giao thông công cộng cũng đủ khiến cuộc sống của người dân trở nên thuận tiện hơn rất nhiều.

Hơn nữa, chỉ cách đây vài ngày, một số con đường chính của Thành phố Bontar đã được lắp đặt đèn đường ma pháp.

Cũng giống như ở Quảng trường Chính phủ, mỗi khi màn đêm buông xuống, những ngọn đèn đường ma pháp này sẽ được thắp sáng, chiếu sáng toàn bộ các con đường này, khiến người dân Thành phố Bontar khi đi lại trên những con đường này vào ban đêm sẽ không còn phải lần mò trong bóng tối như trước nữa.

Và việc lắp đặt đèn đường trên những con đường này mới chỉ là giai đoạn một của dự án, theo kế hoạch mà Phủ Thành chủ công bố, những ngọn đèn đường ma pháp do Thương hội Tân Phi thiết kế và xây dựng sẽ tiếp tục được lắp đặt trên mọi con đường trong Thành phố Bontar trong thời gian tới, chiếu sáng toàn bộ Thành phố Bontar vào ban đêm, biến Thành phố Bontar thành "thành phố không ngủ" mà Bá tước Satsuma đã từng tuyên bố trên "Nhật báo Bontar".

Ban đầu, người dân Thành phố Bontar đều rất mong chờ, mong đợi ngày này đến.

Nhưng từ ba ngày trước, sau khi đọc được tin tức Thành phố Bontar sẽ thay đổi Thành chủ trên "Nhật báo Bontar", trong lòng mọi người lại dấy lên sự bất an.

Bá tước Satsuma sắp rời đi rồi, liệu những công trình công cộng có lợi cho người dân như vậy có thể tiếp tục được thực hiện theo kế hoạch hay không?

"Đây là lo lắng không cần thiết." Bá tước Satsuma giữ nụ cười tự tin, nói với Naxi, Tổng biên tập của "Nhật báo Bontar": "Mặc dù tôi rời khỏi Thành phố Bontar, nhưng Hội trưởng Hứa và Thương hội Tân Phi vẫn còn ở đây. Nói thật, phần lớn những công trình công cộng mà mọi người cho rằng có thể thay đổi bộ mặt của Thành phố Bontar đều là do Hội trưởng Hứa đề xuất với tôi. Thậm chí, phần lớn số tiền dùng để thực hiện những công trình này đều là do Thương hội Tân Phi bỏ ra, Phủ Thành chủ không thể nào chi trả nổi số tiền lớn như vậy. Vì vậy, chỉ cần Hội trưởng Hứa và Thương hội Tân Phi vẫn còn, mọi người không cần phải lo lắng về những vấn đề này."

Lúc này, hai người họ đang đứng cùng một nhóm người bên đường, chờ đợi ở cổng thành phía Bắc của Thành phố Bontar.

Hôm nay là ngày Bá tước Stark nhậm chức Thành chủ, với tư cách là cựu Thành chủ Bontar, Bá tước Satsuma đã đích thân dẫn đầu gần như tất cả các nhân vật có máu mặt trong Thành phố Bontar đến chào đón Bá tước Stark.

Nhân lúc Bá tước Stark chưa đến, Naxi đã tranh thủ phỏng vấn ngắn gọn Bá tước Satsuma.

"Nhưng những công trình công cộng này dù sao cũng cần có sự ủng hộ của Phủ Thành chủ mới có thể tiếp tục được." Naxi cau mày nói."Bây giờ ngài đã rời đi rồi, mọi người đều rất lo lắng liệu Phủ Thành chủ của Bá tước Stark có còn tiếp tục ủng hộ những công trình công cộng này như ngài hay không."

"Tôi đã nói rồi, đây là lo lắng không cần thiết." Bá tước Satsuma ngừng cười, nghiêm mặt nói."Bá tước Stark đã được bổ nhiệm làm Thành chủ của Thành phố Bontar chúng ta, tự nhiên sẽ nỗ lực hết sức để đóng góp cho sự phát triển của thành phố. Những công trình công cộng này đều là những công trình có lợi cho Thành phố Bontar, Bá tước Stark đương nhiên sẽ tiếp tục đại diện cho Phủ Thành chủ ủng hộ."

Naxi do dự một chút, nghiến răng hỏi tiếp: "Nhưng thưa ngài, tôi nghe nói rằng Gia tộc Stark có ý kiến với Hội trưởng Hứa và Thương hội Tân Phi, ngài không sợ rằng sau khi Bá tước Stark nhậm chức Thành chủ Bontar, ông ta sẽ vì lý do này mà không còn ủng hộ, thậm chí là chèn ép Thương hội Tân Phi sao?"

Bá tước Satsuma lập tức sa sầm mặt mày: "Cậu nghe ai nói vậy? Nói bậy bạ gì đó, cho dù Gia tộc Stark có ý kiến với Hứa Dịch và Thương hội Tân Phi, thì cũng không liên quan gì đến việc Bá tước Stark nhậm chức Thành chủ Bontar. Bá tước Stark từ hôm nay trở đi chính là Thành chủ của Thành phố Bontar, còn Thương hội Tân Phi là Thương hội quan trọng nhất của Thành phố Bontar chúng ta, vì sự phát triển của thành phố, ông ấy đương nhiên sẽ tiếp tục ủng hộ Thương hội Tân Phi như tôi. Sao cậu có thể tự ý suy đoán như vậy!"

Mặc dù giọng điệu của Bá tước Satsuma rất nghiêm khắc, nhưng Naxi ngoài mặt tỏ vẻ nghiêm túc tiếp thu, nhưng khóe miệng lại không khỏi hơi nhếch lên, để lộ tâm trạng thật sự của mình.

Bởi vì Bá tước Satumma nói rất hùng hồn, bề ngoài thể hiện sự ủng hộ của mình đối với Bá tước Stark, nhưng nếu phân tích kỹ những lời ông vừa nói, bạn sẽ thấy rằng ông đã đặt Bá tước Stark vào thế khó xử trước cả khi ông ta đến.

Theo những gì Bá tước Satsuma vừa nói, Bá tước Stark với tư cách là Thành chủ của Thành phố Bontar, đương nhiên phải suy nghĩ cho sự phát triển của thành phố, vậy thì chắc chắn phải ủng hộ Thương hội Tân Phi, một Thương hội có vai trò rất quan trọng đối với sự phát triển của thành phố.

Nếu ông ta không ủng hộ, vậy thì chính là không vì sự phát triển của Thành phố Bontar mà suy nghĩ.

Với một chiếc mũ lớn như vậy đội trên đầu, Bá tước Stark sao có thể không kiêng dè.

Hơn nữa, Bá tước Satsuma thậm chí còn đưa ra định nghĩa cho mức độ ủng hộ này, đó là "ủng hộ Thương hội Tân Phi như ông".

Bá tước Satsuma ủng hộ Thương hội Tân Phi như thế nào?

Chỉ cần là người có thói quen xem "Nhật báo Bontar", đều có thể thường xuyên nhìn thấy sự ủng hộ rõ ràng của Bá tước Satsuma đối với các chính sách của Thương hội Tân Phi trên "Nhật báo Bontar".

Hơn nữa, đối với những công trình công cộng được người dân Thành phố Bontar quan tâm nhất hiện nay, Bá tước Satsuma thậm chí còn trực tiếp giao cho Hứa Dịch và Thương hội Tân Phi phụ trách.

Điều này gần như tương đương với việc coi Thương hội Tân Phi như một bộ phận của Phủ Thành chủ.

Mức độ ủng hộ như vậy, đâu phải là điều mà một vị Thành chủ bình thường có thể làm được. Nhưng nếu Bá tước Stark không làm như vậy, thì lại biến thành không vì sự phát triển của Thành phố Bontar mà suy nghĩ.

Phải biết rằng,"Nhật báo Bontar" hiện nay mỗi ngày bán được hơn năm vạn bản, người dân Thành phố Bontar từ lâu đã quen với việc tiếp nhận thông tin từ "Nhật báo Bontar".

Hiện tại Naxi phỏng vấn Bá tước Satsuma vào thời điểm nhạy cảm này, đương nhiên sẽ được đăng tải đầy đủ trên "Nhật báo Bontar".

Nói cách khác, những lời Bá tước Satsuma vừa nói, cuối cùng sẽ thông qua "Nhật báo Bontar" để cho toàn thể người dân Thành phố Bontar đều biết.

Đối với những người dân bình thường mà nói, những lời Bá tước Satsuma nói, hoàn toàn chính là lời căn dặn và cảnh cáo dành cho Bá tước Stark.

Nếu như Bá tước Stark làm không tốt, e rằng sẽ lập tức trở thành mục tiêu công kích của mọi người.

"Hội trưởng Hứa, anh có nghĩ rằng lát nữa khi gặp Bá tước Stark, Bá tước Satsuma có giới thiệu anh và Thương hội Tân Phi cho ông ta biết hay không?" Trong đám người đang chờ đợi cách đó không xa, Hội trưởng Cruz của Thương hội Amli thấp giọng hỏi Hứa Dịch bên cạnh.

"Chắc là không đâu." Hứa Dịch lắc đầu."Hôm qua tôi đã cố ý nói với Thành chủ về chuyện này, mong ông ấy ngàn vạn lần đừng giới thiệu tôi và Thương hội Tân Phi, Thành chủ đã đồng ý rồi."

"Tại sao?" Hội trưởng Cruz có chút khó hiểu."Mặc dù tôi hiểu ý muốn giữ thái độ khiêm tốn trước mặt Bá tước Stark của cậu, nhưng cậu có nghĩ chuyện này là có thể sao? Bá tước Stark trước khi đến chắc chắn sẽ thu thập đầy đủ tài liệu liên quan đến Thành phố Bontar của chúng ta, thêm vào đó Gia tộc Stark... khụ, ông ta không thể nào không chú ý đến cậu và Thương hội Tân Phi."

"Đó là chuyện Bá tước Stark cần phải cân nhắc, không liên quan gì đến tôi." Hứa Dịch nhún vai, thản nhiên nói: "Vào lúc không cần thiết, tôi vẫn nên khiêm tốn một chút thì hơn."

"Nhưng mà..."

Hội trưởng Cruz còn muốn hỏi tiếp, nhưng bỗng nhiên nghe thấy xung quanh mọi người trở nên ồn ào hẳn lên.

Nhìn về phía xa xa, liền thấy một hàng xe ngựa chậm rãi đi về phía bên này.

Không cần phải đoán, đây rõ ràng chính là Bá tước Stark đến rồi.

ChÆ°Æ¡ng 321: Anh chọn thân phận nào?

Bá tước Stark và Bá tước Satsuma tuổi tác ngang nhau, năm nay đều đã ngoài năm mươi, nhưng so với vẻ ngoài lúc nào cũng tràn đầy năng lượng của Bá tước Satsuma, Bá tước Stark tuy chỉ lớn hơn hai, ba tuổi, nhưng cả người lại có vẻ già hơn rất nhiều, nét mặt cũng nghiêm nghị, thậm chí là cứng rắn hơn.

Sau khi xuống xe ngựa, ngoài việc nở một nụ cười xem như thân thiện với Bá tước Satsuma, Bá tước Stark gần như đều giữ nguyên vẻ mặt lạnh lùng khi gặp những người khác, không hề có chút biểu cảm nào.

Hơn nữa, thái độ của ông ta khi đối mặt với các quý tộc đại diện cho Thành phố Bontar và khi đối mặt với các đại diện giới thương nhân cũng hoàn toàn khác nhau.

Mặc dù biểu cảm đều nghiêm nghị như nhau, nhưng khi đối mặt với các quý tộc, ít nhất cũng có thể nhìn ra ông ta vẫn còn tỏ ra bình thường.

Nhưng khi gặp gỡ các đại diện giới thương nhân, dưới vẻ ngoài nghiêm nghị của ông ta lại ẩn chứa một tia khinh thường và coi thường không mấy rõ ràng nhưng lại rất dễ dàng nhận ra.

Ngoại lệ duy nhất là khi gặp Hứa Dịch.

Được Bá tước Satsuma dẫn dắt đến gặp Hứa Dịch, khuôn mặt lạnh lùng của Bá tước Stark cuối cùng cũng có chút thay đổi, biểu cảm trở nên kỳ quái.

Sau khi quan sát Hứa Dịch một lúc, Bá tước Stark đột nhiên lắc đầu, khẽ hừ một tiếng: "Quốc vương Bệ hạ khó khăn lắm mới phong tước cho cậu, vậy mà cậu vẫn muốn hạ thấp thân phận mình, làm một tên thương nhân, thật là phụ lòng Quốc vương Bệ hạ, cũng làm mất mặt quý tộc chúng ta!"

Sắc mặt của các đại diện giới thương nhân xung quanh lập tức trở nên vô cùng khó coi.

Mặc dù hiện tại, địa vị của thương nhân ở Vương quốc Lanpari thấp hơn nhiều so với quý tộc, thậm chí còn thua cả những người nông dân trồng trọt bình thường, nhưng cho dù nhiều quý tộc trong lòng có khinh thường thương nhân, cũng không có quý tộc nào lại rảnh rỗi đến mức nói thẳng ra như vậy trước mặt họ.

Thương nhân tuy địa vị thấp kém, nhưng những thương nhân thành công lại nắm trong tay khối tài sản khổng lồ.

Tiền bạc, cho dù là trên Trái Đất hay ở Lục địa Saines, đều có tác dụng như nhau, có đủ tiền, cho dù địa vị không cao, nhưng cuộc sống của thương nhân vẫn tốt hơn nhiều so với phần lớn thường dân, thậm chí là tốt hơn nhiều quý tộc không biết cách làm ăn.

Hơn nữa, nhiều Đại quý tộc tuy thân phận cao quý, không tiện tự mình kinh doanh, nhưng phần lớn cũng sẽ tìm người đại diện để kinh doanh, hoặc là trực tiếp hợp tác với thương nhân.

Nói cho cùng, địa vị cao quý cũng không thể thay cơm ăn.

Muốn có cuộc sống giàu sang sung túc, nếu không dựa vào việc kinh doanh kiếm tiền, thì cuộc sống của những quý tộc bình thường cũng chẳng khá hơn thường dân là bao.

Vì vậy, mối quan hệ giữa quý tộc và thương nhân ở Vương quốc Lanpari luôn rất kỳ quặc.

Quý tộc coi thường thương nhân, nhưng lại muốn có cuộc sống giàu sang như thương nhân.

Thương nhân ghen tị với địa vị của quý tộc, nhưng trong thâm tâm lại coi thường những quý tộc luôn tự cho mình là cao quý nhưng lại chẳng làm được việc gì ra hồn.

Oái oăm thay, cả hai bên đều có thứ mà đối phương cần, hợp tác là lựa chọn có lợi cho cả hai.

Kết quả cuối cùng là quý tộc và thương nhân vừa hợp tác chặt chẽ với nhau, vừa khinh thường lẫn nhau.

Mối quan hệ này chắc chắn là rất kỳ quặc, thậm chí là bệnh hoạn, nhưng đây là tình trạng thực tế ở Vương quốc Lanpari, thậm chí là ở hầu hết các quốc gia trên Lục địa Saines.

Lấy những thương nhân lớn ở Vương quốc Lanpari làm ví dụ.

Chưa kể đến Thương hội Falcao rõ ràng là do gia tộc Jose, một Đại quý tộc đứng sau, thì ngay cả những Thương hội như Armani, Amli và Salanke, những Thương hội trông có vẻ không liên quan gì đến quý tộc, thì thực chất phía sau ít nhiều đều có bóng dáng của quý tộc.

Các Hội trưởng của những Thương hội này trước đây đã từng tiếp xúc với quý tộc rất nhiều lần, nhưng đây là lần đầu tiên có một quý tộc dám thể hiện sự khinh thường của mình đối với thương nhân một cách trắng trợn như vậy trước mặt họ.

Nếu là một tiểu quý tộc bình thường, các thương nhân lớn như Hội trưởng Lanke, Hội trưởng Cruz và Hội trưởng Vincent có thể sẽ không để tâm, thậm chí còn có thể thẳng thừng khiển trách.

Nhưng oái oăm thay, người đang nói những lời này lại là một vị Bá tước, hơn nữa còn là Bá tước của gia tộc Stark, thậm chí còn là vị Bá tước sắp nhậm chức Thành chủ Bontar.

Cho dù trong lòng có bất mãn đến đâu, họ cũng chỉ có thể cúi đầu, cố gắng không nhìn Bá tước Stark, không dám thể hiện bất kỳ suy nghĩ thật sự nào trong lòng.

Chỉ có Hứa Dịch khẽ ngẩng đầu, nhìn chằm chằm Bá tước Stark, mỉm cười nói: "Bá tước Stark đại nhân, tôi không nghĩ rằng việc làm một thương nhân là tự hạ thấp thân phận của mình, càng không nghĩ rằng mình đã làm mất mặt quý tộc. Đối với tôi, thân phận quý tộc chỉ là một phần thưởng của Quốc vương Bệ hạ, còn thân phận mà tôi thực sự quan tâm, ngược lại chính là thân phận thương nhân này."

Bá tước Stark nhướng mày: "Sao? Cậu cam tâm sa đọa như vậy sao?"

Hứa Dịch hơi trầm mặt xuống, nghiêm nghị nói: "Ngài Bá tước, tôi không hiểu ý của ngài. Nếu ngài cho rằng việc tôi sẵn lòng làm một thương nhân là tự sa đọa, vậy thì xin thứ cho tôi không đồng ý với quan điểm của ngài."

Mọi người xung quanh đều kinh ngạc.

Không ai ngờ rằng Hứa Dịch lại dám trực tiếp phản bác Bá tước Stark trước mặt bao nhiêu người như vậy.

Bá tước Stark hôm nay mới đến Thành phố Bontar, sắp nhậm chức Thành chủ, theo lẽ thường, chắc chắn sẽ làm một số việc để thiết lập uy quyền của mình.

Ai cũng hiểu rõ, vào lúc này, nhất định phải cố gắng tỏ ra ngoan ngoãn trước mặt Bá tước Stark, cố gắng đừng chọc giận ông ta, nếu không hậu quả sẽ rất nghiêm trọng.

Vì vậy, mặc dù rất bất mãn với những lời nói thẳng thừng của Bá tước Stark, nhưng các đại diện giới thương nhân có mặt đều không ai dám lên tiếng.

Bây giờ Hứa Dịch lại dám trực tiếp phản đối lời nói của ông ta, chẳng khác nào tự chui đầu vào rọ.

Hội trưởng Cruz thầm giật mình, nhịn không được ngẩng đầu nhìn Hứa Dịch, muốn ra hiệu cho anh nên rút lại lời nói của mình, nhưng lại bắt gặp ánh mắt lạnh lùng của Bá tước Stark quét tới, vội vàng cúi đầu xuống, không dám thở mạnh.

Ngay khi cúi đầu xuống, ông ta biết là sẽ có chuyện chẳng lành.

Nhìn từ ánh mắt lạnh lùng của Bá tước Stark, rõ ràng là ông ta đang nhắm vào Hứa Dịch.

Cộng thêm thái độ của gia tộc Stark đối với Hứa Dịch và Thương hội Tân Phi, trong lòng Hội trưởng Cruz càng thêm lạnh lẽo.

Lần này, e rằng Hứa Dịch sẽ gặp rắc rối lớn...

Quả nhiên, Bá tước Stark im lặng một lúc, dường như có chút ngạc nhiên khi Hứa Dịch lại dám trực tiếp phản bác mình, sau đó trầm giọng hỏi: "Sao? Tại sao cậu lại không đồng ý? Chẳng lẽ ta nói sai sao?"

Hội trưởng Cruz nhịn không được lại ngẩng đầu nhìn Hứa Dịch, trong lòng không ngừng cầu nguyện, hy vọng Hứa Dịch có thể lập tức nhận lỗi, trước tiên là tránh được kiếp nạn này rồi tính sau.

Chỉ cần vượt qua được hôm nay, sau này cho dù Bá tước Stark muốn gây chuyện với Hứa Dịch, ít nhất cũng có thời gian để ứng phó.

Tuy nhiên, Hội trưởng Cruz cũng biết lời cầu nguyện của mình chỉ là hy vọng hão huyền.

Với hiểu biết của ông ta về tính cách của Hứa Dịch, có thể hiểu rõ ràng rằng anh chàng này hoặc là không bày tỏ ý kiến, một khi đã bày tỏ ý kiến của mình, thì tuyệt đối sẽ không dễ dàng thay đổi.

Tính cách này nói hay là kiên định, nói khó nghe là cứng đầu.

Quả nhiên, nghe thấy câu hỏi của Bá tước Stark, Hứa Dịch không chút do dự gật đầu nói: "Vâng, Ngài Bá tước, tôi cho rằng lời nói của ngài có vấn đề. Tuy rằng theo luật pháp Vương quốc quy định, quý tộc được hưởng nhiều quyền lợi hơn so với thường dân, càng nhiều hơn thương nhân, cho nên địa vị cao hơn. Nhưng tôi luôn cho rằng, bất kể là ai, bất kể là thân phận gì, khi được hưởng quyền lợi, thì phải gánh vác nghĩa vụ tương ứng. Quý tộc đã được hưởng nhiều quyền lợi hơn, vậy thì phải gánh vác nhiều nghĩa vụ hơn. Nếu không thì có khác gì sâu mọt đâu?"

"Hơ..."

Hứa Dịch vừa dứt lời, xung quanh lập tức vang lên những tiếng hít thở.

Tất cả mọi người đều nhìn Hứa Dịch với vẻ mặt kinh ngạc, không thể tin được những lời mình vừa nghe thấy từ miệng anh.

Có lẽ anh nói đúng, đây cũng là quan điểm thật sự của anh.

Nhưng anh dám nói những lời này trước mặt một vị Bá tước, hơn nữa còn là nói sau khi Bá tước Stark vừa mới bày tỏ quan điểm như vậy, đây rõ ràng là muốn đối đầu trực tiếp với ngài Bá tước!

Anh ta muốn chết sao?

Bá tước Stark khẽ nheo mắt, trong mắt thoáng hiện vẻ kinh ngạc, hiển nhiên cũng không ngờ Hứa Dịch lại không có ý định lùi bước nhận lỗi, thậm chí lời nói còn trở nên gay gắt hơn.

"Hội trưởng Hứa, ý cậu là quý tộc chúng ta đều là sâu mọt sao? Đừng quên, cậu cũng là quý tộc đấy!" Bá tước Stark lạnh lùng nói. Nhìn những ánh mắt nghi hoặc và kinh ngạc của các quý tộc Thành phố Bontar xung quanh, Hứa Dịch khẽ mỉm cười, lắc đầu nói: "Không, tôi không có ý đó. Ý tôi muốn nói là, cho dù là quý tộc, thương nhân hay là nông dân bình thường, bất kể là ai, nếu không thể gánh vác trách nhiệm và nghĩa vụ của mình, thì đều là sâu mọt. Ngài Bá tước, ngài thấy tôi nói có đúng không?"

Bá tước Stark rất muốn phản bác Hứa Dịch đang nói nhăng nói cuội, nhưng những gì Hứa Dịch nói lại không thể bác bỏ về mặt đạo lý, ông ta chỉ có thể gượng gạo gật đầu: "Nói như vậy cũng không sai. Nhưng mà Hội trưởng Hứa, ý anh vừa rồi hình như không phải vậy. Anh nói quý tộc được hưởng nhiều quyền lợi hơn, thì phải gánh vác nhiều nghĩa vụ hơn, chẳng phải là đang ám chỉ rất nhiều quý tộc không làm tròn trách nhiệm sao?"

Hứa Dịch trầm ngâm một lúc rồi nói: "Ngài Bá tước, tôi nghĩ ngài đã hiểu sai ý tôi rồi. Tôi chỉ muốn nói, quý tộc nếu muốn duy trì địa vị cao hơn, thì phải nỗ lực hơn. Nếu không muốn nỗ lực mà lại muốn duy trì địa vị và hưởng thụ nhiều quyền lợi hơn, rõ ràng là điều rất vô lý phải không?"

Bá tước Stark hừ lạnh một tiếng: "Vô lý ở chỗ nào? Nếu không thể có địa vị cao hơn và hưởng thụ nhiều quyền lợi hơn, vậy thì làm quý tộc còn có ý nghĩa gì? Ví dụ như Hội trưởng Hứa, nếu Quốc vương Bệ hạ tước bỏ tước vị Nam tước của anh, anh có bằng lòng không?"

Hứa Dịch khẽ mỉm cười: "Quốc vương Bệ hạ sáng suốt như vậy, sao có thể vô cớ tước bỏ tước vị của tôi?"

"Chỉ riêng việc anh đồng thời giữ thân phận quý tộc và thương nhân, cũng đã đủ để tước bỏ tước vị của anh rồi." Bá tước Stark lạnh lùng nói: "Hội trưởng Hứa, tôi nói rõ cho anh biết. Hội đồng Quý tộc Vương quốc đang xem xét vấn đề hai thân phận của anh, một khi Hội đồng Quý tộc nhất trí cho rằng việc anh đồng thời giữ hai thân phận là không được phép, thì anh nhất định phải lựa chọn chỉ giữ lại một thân phận. Đến lúc đó, chẳng lẽ anh còn muốn tiếp tục làm quý tộc sao?"

Mọi người xung quanh lại được phen kinh ngạc.

Không ai ngờ rằng, Hội đồng Quý tộc Vương quốc lại vì một Nam tước nhỏ bé như Hứa Dịch mà tiến hành thảo luận riêng.

Hơn nữa, Bá tước Stark hỏi rất đúng, đến lúc đó, Hứa Dịch sẽ lựa chọn như thế nào?

Chương 708: Những Viễn Cảnh Về Tương Lai

Hứa Dịch liếc mắt một cái, bật cười: "Này, Vivian, muốn vào thì cứ vào đi, lén lén lút lút làm gì thế?"

Ngoài cửa vang lên một tiếng cười khẽ, Vivian từ sau cánh cửa hiện thân ra, trước tiên nở với Hứa Dịch một nụ cười tinh nghịch, rồi đưa tay kéo kéo sang bên trái.

"Vào đi, đừng trốn nữa, chủ nhân đang nhìn kìa."

"Ừm?" Hứa Dịch ngạc nhiên nhìn Vivian một cái. "Còn có ai đang trốn nữa à?"

Vivian dùng sức trên tay, từ sau cánh cửa kéo ra một thân hình còn nhỏ nhắn yếu ớt hơn cả cô.

Hứa Dịch có phần khó hiểu: "Theresa, em cũng đến sao? Sao thế? Có chuyện gì cần tìm anh à?"

Theresa ngẩng đầu liếc nhìn Hứa Dịch một cái, cắn răng, theo Vivian cùng bước vào.

Hai người đến trước mặt Hứa Dịch đứng yên, Theresa lại im lặng hồi lâu không nói gì.

Vivian bên cạnh không nhịn được giục giã: "Này, Theresa, mau nói đi. Bây giờ chủ nhân đang..."

Hứa Dịch bỗng nhíu mày, khẽ quát: "Vivian, anh chẳng đã nói bao nhiêu lần rồi, không cho phép em gọi anh là chủ nhân nữa mà? Thân phận nô lệ của em năm ngoái đã được xóa bỏ rồi."

Vivian lè lưỡi, cười hì hì: "Em quen rồi mà, với lại gọi ngài là hội trưởng đại nhân, cứ khiến em cảm thấy như... như thân phận giữa em với ngài trở nên xa cách vậy."

Hứa Dịch không nhịn được lắc đầu: "Chuyện này thì liên quan gì đến cách xưng hô. Em ở đây bao nhiêu năm rồi, chẳng lẽ chỉ vì đổi một cách gọi mà anh sẽ không còn coi em là người nhà nữa sao?"

Vivian nghiêng đầu suy nghĩ một chút, lao đến bên cạnh Hứa Dịch, ôm lấy cánh tay anh lắc lắc hai cái, tiếp lời: "Cứ để em gọi ngài là chủ nhân thêm vài tiếng nữa mà, em chưa bao giờ thấy như vậy là khó chịu cả."

"Tùy em thích thôi." Hứa Dịch bất đắc dĩ đảo mắt, quay đầu nhìn về phía Theresa. "Được rồi, Theresa, có chuyện gì thì cứ nói thẳng ra đi. Em cũng ở đây mấy năm rồi, hẳn phải biết anh không thích người khác ấp úng, thẳng thắn một chút thì hơn."

Theresa khẽ "vâng" một tiếng, do dự chốc lát, khẽ giọng nói: "Hội trưởng đại nhân, em muốn... em muốn vào bộ phận nghiên cứu máy móc ma thuật quân dụng, ngài... có cho phép không?"

"Ồ? Vì sao?" Hứa Dịch hơi nhíu mày, hỏi lại.

Theresa cắn cắn môi dưới, trầm giọng nói: "Hội trưởng đại nhân, ngài còn nhớ chuyện lần trước em từng nói với ngài không?"

"Lần trước?" Hứa Dịch nghĩ một lát, chợt hiểu ra, biết Theresa hẳn đang nhắc đến lần trước cô thổ lộ thân thế của mình với anh.

Chuyện này Theresa vẫn luôn coi như bí mật lớn của bản thân, giờ lại nói ra ngay trước mặt Vivian, thực sự có phần kỳ lạ.

Hứa Dịch quay đầu liếc nhìn Vivian, phát hiện cô lộ vẻ tò mò ra mặt, ánh mắt đảo qua đảo lại giữa Hứa Dịch và Theresa, rõ ràng không hiểu Theresa đang nói chuyện gì.

"Ừm, anh nhớ. Chuyện này thì liên quan gì đến việc em muốn gia nhập bộ phận nghiên cứu máy móc ma thuật quân dụng?" Hứa Dịch tiếp tục hỏi.

Theresa hít sâu một hơi, để bản thân đang có phần kích động bình tĩnh lại, nghiêm giọng nói: "Vì em muốn dựa vào sức của chính mình, góp một phần công sức để đánh bại triệt để Vương quốc Sack!"

Vẻ tò mò trên mặt Vivian càng thêm đậm nét, định lên tiếng hỏi, nhưng bị Hứa Dịch giơ tay ngăn lại.

Hứa Dịch nhìn Theresa hồi lâu, thấy thần sắc cô bình tĩnh, ánh mắt kiên định, trong lòng biết lần này cô hẳn đã hạ quyết tâm.

Trầm ngâm giây lát, Hứa Dịch từ từ gật đầu: "Được, đã có quyết tâm như vậy, anh có thể toại nguyện cho em. Nhưng hội trưởng như anh chỉ có quyền tiến cử thôi, có vào được bộ phận nghiên cứu máy móc ma thuật quân dụng của Viện nghiên cứu Ma thuật hay không, còn cần được viện trưởng Evita đồng ý, em cứ theo con đường chính quy mà nộp đơn xin với cô ấy đi."

Trên gương mặt nhỏ nhắn của Theresa thoáng lướt qua một tia mừng rỡ, gật đầu thật mạnh, cúi mình thật sâu cảm tạ Hứa Dịch.

"Hội trưởng đại nhân, cảm ơn ngài!"

Hứa Dịch xua tay: "Được rồi, về chuẩn bị cho tốt đi, anh sẽ tranh thủ nhắc đến chuyện này với Evita."

Theresa lại hành lễ với Hứa Dịch một lần nữa, rồi quay sang nhìn Vivian.

Vivian do dự một chút, đứng dậy cũng hành lễ với Hứa Dịch, rồi hai cô gái nhỏ nắm tay nhau rời đi.

Nhìn bóng lưng Theresa khuất dần ngoài cửa, trên mặt Hứa Dịch bỗng hiện lên một nụ cười có phần thâm ý.

"Này, cuối cùng vẫn không nhịn được sao?"

……

Nếu tính toán kỹ càng, thật ra giá bán xe tải ma lực cỡ trung và lớn do Thương hội Tân Phi sản xuất đắt hơn khá nhiều so với phần lớn các mẫu xe hơi ma lực hiệu Tân Phi, nhưng nếu tính theo doanh số, thì doanh số xe tải ma lực hiệu Tân Phi lại cao hơn xe hơi ma lực hiệu Tân Phi đến vài chục lần không chỉ.

Tính đến tháng Năm năm nay, số lượng xe tải ma lực đủ các loại kiểu dáng mà Thương hội Tân Phi bán ra đã vượt qua con số đáng kinh ngạc là năm mươi vạn chiếc.

Trong đó xe tải ma lực cỡ lớn tuy mới ra mắt chưa lâu, đến nay còn chưa đầy hai năm, nhưng đã bán được tới hai mươi vạn chiếc, ngang ngửa với xe tải ma lực cỡ trung.

Hơn nữa tốc độ tăng trưởng doanh số của xe tải ma lực cỡ lớn đã dần vượt qua xe tải ma lực cỡ trung, theo đà này, đến cuối năm nay tổng doanh số sẽ vượt qua xe tải ma lực cỡ trung, trở thành lực lượng chủ lực vận tải đường bộ ở các nước lân cận.

Đương nhiên, so với xe tải ma lực cỡ nhỏ được ưa chuộng nhất, doanh số xe tải ma lực cỡ trung và lớn lại có phần nhỏ bé không đáng kể.

Xe tải ma lực cỡ nhỏ là loại xe do Thương hội Tân Phi đặc biệt thiết kế riêng cho các hộ gia đình bình thường, kích thước tương đương xe hơi ma lực, nhưng có thể dùng để chở hàng.

So với xe hơi ma lực nhắm vào thị trường cao cấp, giá bán vượt quá một nghìn đồng vàng, giá bán xe tải ma lực cỡ nhỏ hiệu Tân Phi thấp hơn khoảng một nửa, chỉ cần năm trăm đến sáu trăm đồng vàng là có thể mua được một chiếc.

Tuy mức giá này vẫn chưa hẳn là thấp, nhưng đối với rất nhiều hộ gia đình bình thường vốn đã trở nên giàu có nhờ ảnh hưởng của Thương hội Tân Phi, thì cũng không còn là điều xa vời không với tới nữa.

Chẳng hạn như những công nhân làm việc tại Thương hội Tân Phi hay các thương hội máy móc ma thuật khác, thu nhập hằng tháng nhìn chung đều gần bằng hoặc vượt quá hai mươi đồng vàng.

Tính ra cả năm, thu nhập hằng năm sẽ vượt quá hai trăm đồng vàng.

Cộng thêm sự nỗ lực chung của những người khác trong gia đình, tính ra cả năm, việc mua một chiếc xe tải ma lực cỡ nhỏ cũng không phải là chuyện quá khó khăn.

Hơn nữa so với xe hơi ma lực chỉ có thể chở người, xe tải ma lực cỡ nhỏ ngoài việc có thể chở tối thiểu bốn người, còn có thể chất thêm một ít hàng hóa, rất phù hợp với hộ gia đình bình thường, hoặc dùng để vận chuyển hàng hóa phạm vi nhỏ trong sinh hoạt hằng ngày.

Vì vậy xe tải ma lực cỡ nhỏ vừa ra mắt, liền thu hút sự chú ý rộng rãi, được đón nhận nồng nhiệt.

Từ lúc xe tải ma lực cỡ nhỏ ra mắt đến nay còn chưa đầy một năm, đã tích lũy bán được hơn mười vạn chiếc tại các nước lân cận.

Dù lợi nhuận của xe tải ma lực cỡ nhỏ không bằng xe hơi ma lực, nhưng nhờ có nền tảng doanh số khổng lồ, lợi nhuận mà Thương hội Tân Phi thu được từ đó đã đạt tới con số đáng kinh ngạc là hơn tám trăm vạn đồng vàng.

Hơn nữa doanh số xe tải ma lực cỡ nhỏ thậm chí còn tăng trưởng vượt qua cả xe tải ma lực cỡ lớn, theo dự tính của Hứa Dịch, sẽ sớm trở thành lực lượng chủ lực về doanh số của xe tải ma lực hiệu Tân Phi.

Trong số những khách hàng góp phần vào doanh số này, lão Sarkis chính là một trong số đó.

Lái chiếc xe tải ma lực cỡ nhỏ hiệu Tân Phi mới mua chưa đầy một tháng, chạy với tốc độ hơn bảy mươi km một giờ trên con đường từ Công quốc Mirando thông đến Công quốc Norton, lão Sarkis chỉ cảm thấy trong lòng vô cùng sảng khoái.

Làm nghề vận tải đã hơn ba năm, nhưng vì ba năm trước đó ông vẫn luôn lái chiếc xe tải ma lực cỡ trung mua từ trước, tốc độ khó mà vượt quá năm mươi km một giờ, nên lão Sarkis chưa từng được trải nghiệm cái gọi là thú vị khi lái xe.

Nhưng từ khi tậu được chiếc xe tải ma lực cỡ nhỏ này một tháng trước, lão Sarkis phát hiện chiếc xe tải ma lực cỡ nhỏ này dù về khả năng điều khiển hay độ linh hoạt đều vượt xa chiếc xe tải ma lực cỡ trung ông lái trước đây.

Điều then chốt nhất là tốc độ tối đa của chiếc xe tải ma lực cỡ nhỏ này thậm chí có thể đạt tới con số đáng kinh ngạc là tám mươi km một giờ, một khi dốc hết sức chạy, cảm giác kích thích do tốc độ cao mang lại vượt xa hẳn chiếc xe tải ma lực cỡ trung có tốc độ tối đa chỉ năm mươi km một giờ.

Đương nhiên, so với chiếc xe hơi ma lực mới mua về nhà, độ thoải mái của chiếc xe tải ma lực cỡ nhỏ này chắc chắn kém hơn không ít.

Đáng tiếc vì con trai út tháng trước cưới vợ, lão Sarkis đã đem chiếc xe hơi ma lực mới mua đó làm quà cưới tặng cho nó.

Việc này tuy khiến con trai út nở mày nở mặt trong đám cưới, cũng khiến gia đình con dâu út mỗi lần gặp lão Sarkis đều tươi cười rạng rỡ, nhưng lại khiến con trai cả và con trai thứ hai bất mãn, nói ông thiên vị.

Lão Sarkis ngoài miệng mắng con trai cả và con trai thứ hai một trận cho họ cút đi, nhưng thực tế vừa dự xong đám cưới của con trai út, liền lập tức tiếp tục lao vào công việc vận tải.

Theo tính toán của ông, cố gắng thêm ba năm nữa, chắc sẽ dành dụm đủ tiền, tặng cho gia đình con trai cả và con trai thứ hai mỗi nhà một chiếc xe hơi ma lực.

Nếu cố gắng hơn nữa, ông còn có thể mua cho chính mình một chiếc, rồi đợi đến năm sáu mươi lăm tuổi chính thức nghỉ hưu, sẽ có thể lái xe hơi ma lực, chở bà lão đi du lịch khắp nơi.

Đúng lúc lão Sarkis đang chìm đắm trong những viễn cảnh về tương lai, bỗng cả chiếc xe tải ma lực cỡ nhỏ rung lên dữ dội một cái, phát ra một tiếng "cạch" thật to.

Lão Sarkis giật mình, bừng tỉnh khỏi cơn mơ mộng.

Dựa vào kinh nghiệm bao năm, ông đoán chắc là do vừa nãy mình có phần lơ đãng, kết quả không để ý cán phải hòn đá gì đó.

Nghĩ đến đây, lão Sarkis lắc lắc đầu, rồi từ chiếc túi đặt trên ghế phụ lái lấy ra một chiếc lá tươi non bỏ vào miệng.

Nhai hai cái, từ chiếc lá tiết ra một vị cay nồng cực kỳ kích thích, khiến tinh thần ông chấn động mạnh, lập tức cảm thấy cảnh vật trước mắt hoàn toàn trở nên rõ ràng.

Chiếc lá này là thứ lão Sarkis nhiều năm qua chạy vận tải thường hay dùng đến, rất có tác dụng tỉnh táo đầu óc, cực kỳ thích hợp dùng khi lái xe mệt mỏi.

Nhưng lão Sarkis cũng biết đây không phải là kế lâu dài, khi mệt mỏi, vẫn nên tìm chỗ nghỉ ngơi càng sớm càng tốt mới phải.

Nhìn về phía trước con đường, lại chẳng thấy có biển báo gì, lão Sarkis không khỏi cau mày, nhớ ra lần này mình không phải đang chạy trên Công quốc Stan có mạng lưới giao thông đường bộ cực kỳ phát triển, dọc đường có đủ loại biển chỉ dẫn cùng các nơi cung cấp dịch vụ, mà là ở Công quốc Mirando nơi mạng lưới đường bộ vẫn chưa được trải hoàn chỉnh, điều kiện chắc chắn kém hơn nhiều.

Tình huống này thời gian đầu chạy vận tải cũng thường xảy ra, lão Sarkis cũng không hoảng, quan sát một chút sắc trời và tình hình phía trước con đường, liền chuẩn bị tìm một chỗ trống bên đường để dừng lại nghỉ ngơi.

Hiện giờ đã vào cuối xuân, ban đêm chỉ hơi se lạnh, ngủ lại trong xe qua đêm chắc cũng không có vấn đề gì.

Nhưng vừa chạy qua một khúc cua, lão Sarkis lại bất ngờ phát hiện, phía trước bên đường lại dựng lên một tấm biển cao lớn.

Trên tấm biển là mấy chữ lớn quen thuộc.

Trạm bổ sung ma lực Tân Phi.

Lão Sarkis lập tức mừng rỡ trong lòng, đạp mạnh chân ga, chiếc xe tải ma lực cỡ nhỏ tốc độ cao lao thẳng về phía tòa nhà mới toanh bên cạnh tấm biển đó.

Chương 709: Những Công Nhân Xa Xứ

Chiếc xe tải ma lực cỡ nhỏ phát ra một tiếng phanh gấp chói tai, dừng lại bên cạnh trạm bổ sung ma lực.

Lão Sarkis liếc mắt nhìn về phía bên đường, kinh ngạc phát hiện trạm bổ sung ma lực nằm ở nơi hẻo lánh này, rõ ràng vừa mới xây xong chưa lâu, lại chen chúc toàn người, ngay cả quảng trường bên ngoài trạm bổ sung ma lực cũng đứng đầy một đám người, khiến ông muốn lái chiếc xe tải ma lực cỡ nhỏ vào bổ sung một chút tinh thể ma lực tiêu chuẩn cũng không được.

"Chuyện này là sao vậy?"

Lão Sarkis khó hiểu xuống xe, chậm rãi bước lại gần.

Ánh mắt lướt qua gương mặt những người tụ tập trên quảng trường, lão Sarkis phát hiện trong đám người này hóa ra ông còn quen biết một người.

Người này là một thường dân ở một thành nhỏ phía tây bắc Vương quốc Lanpari, lúc lão Sarkis chở hàng cho Thương hội Armani đã tình cờ quen biết anh ta.

"Cái gã này sao lại chạy tới tận đây thế nhỉ?"

Lão Sarkis không nhịn được sự tò mò trong lòng, bước tới bắt chuyện.

Sau một hồi hỏi han, lão Sarkis mới biết, hóa ra người này cùng đám người hiện đang tụ tập ở quảng trường trạm bổ sung ma lực này, toàn bộ đều đến từ hành tỉnh tây bắc của Vương quốc Lanpari.

Đích đến của họ là thị trấn Noxus thuộc Công quốc Norton, chuẩn bị đến làm việc tại nhà máy Điều hòa Ma lực mới xây của Thương hội Ma lực An Khoa tại thị trấn Noxus.

Lão Sarkis có phần kỳ lạ.

"Muốn tìm việc làm thì ở hành tỉnh tây bắc bọn anh chẳng phải cũng tìm được sao, sao lại phải chạy đến tận Công quốc Norton xa xôi thế này? Chỗ này cách hành tỉnh tây bắc tận hai nghìn cây số đấy."

Người quen của lão Sarkis tên Laudesak, là một nông dân bình thường đã cày cấy hơn ba mươi năm ở hành tỉnh tây bắc Vương quốc Lanpari, nghe vậy chất phác cười cười, đáp: "Ở hành tỉnh tây bắc chỉ có vài nhà máy do mấy thương hội nhỏ mở, ông chủ đen lòng lắm, bề ngoài nói trả lương không ít, nhưng thực tế trừ trước trừ sau, thực sự cầm về tay mỗi tháng chưa đến năm đồng vàng. Lần này Thương hội Ma lực An Khoa đến tuyển người, bảo là sẽ trả cho mỗi người chúng tôi ít nhất mười đồng vàng một tháng, tôi nghĩ ngợi một chút thế là đi luôn."

"Một tháng cầm về tay còn chưa đến năm đồng vàng?" Lão Sarkis nhướng đôi mày. "Thương hội nào bây giờ mà còn dám bủn xỉn thế? Vậy mà vẫn có người chịu làm cho họ à?"

Laudesak cười khổ một tiếng, khẽ lắc đầu: "Chuyện này ở thành Bontar các anh đương nhiên là không được, nhưng ở hành tỉnh tây bắc chúng tôi, lại là chuyện thường thấy thôi. Thương hội chịu đến hành tỉnh tây bắc chúng tôi đầu tư mở xưởng rất ít, nếu không phải bây giờ trong vương quốc mọc lên nhiều thương hội sản xuất máy móc ma thuật đến vậy, e rằng cái thành nhỏ của chúng tôi cả đời cũng chẳng có thương hội nào tới. Vậy nên với người như tôi, có được một công việc đã là tốt lắm rồi, đâu còn dám kén cá chọn canh nữa. Với lại dù sao đi nữa, việc này cũng vẫn tốt hơn cày ruộng nhiều chứ, đúng không?"

Nói tới đây, Laudesak còn đầy đắc ý khoe với lão Sarkis bộ quần áo mình bỏ ra tám mươi đồng bạc mua, bảo rằng đó là bộ đồ đẹp nhất mà cả đời mình từng mặc.

Nhìn nụ cười chất phác trên mặt Laudesak, lão Sarkis không khỏi cảm khái trong lòng.

Nhờ có Thương hội Tân Phi xuất hiện, thành Bontar và các thành phố xung quanh phát triển cực nhanh.

Chỉ trong vài năm, điều kiện sống của người dân thành Bontar đã có sự thay đổi long trời lở đất.

Cứ lấy lão Sarkis làm ví dụ, trong mấy chục năm ông sống trước đây, năm nào cũng phải làm việc cật lực để hoàn thành việc nộp tô, hơn nữa dù có làm vậy thì cũng chưa chắc mỗi năm để lại đủ lương thực cho bản thân, đến mức thường xuyên phải nhịn đói.

Nhưng từ khi Thương hội Tân Phi xuất hiện, đến nay đã mấy năm trôi qua, điều lão Sarkis phải lo lắng lại trở thành nên mua loại xe hơi ma lực nào.

Còn những nhu cầu sinh hoạt cơ bản như ăn mặc, sớm đã không còn nằm trong danh sách phải cân nhắc nữa.

Lão Sarkis vốn tưởng rằng người khác cũng sẽ giống như mình, nhưng giờ đây tận mắt gặp Laudesak, ông mới phát hiện, hóa ra trong Vương quốc Lanpari vẫn còn rất nhiều người nghèo khổ như trước, không phải ai cũng có được cuộc sống tốt đẹp như ông.

Nghĩ đến đây, lão Sarkis không khỏi cảm thấy may mắn trong lòng.

May mà Thương hội Tân Phi xuất hiện ở thành Bontar, nếu xuất hiện ở thành phố khác, thậm chí ở nước khác, thì liệu bây giờ ông có còn phải sống cuộc đời nghèo khổ cùng cực như trước hay không?

Quay đầu hỏi thăm những người khác xung quanh, ông phát hiện những người này tuy lý do cá nhân có phần khác với Laudesak, nhưng nhìn chung, đều vì Thương hội Ma lực An Khoa đưa ra mức lương cao hơn mà thực sự thuyết phục được họ.

Lão Sarkis vẫn còn có phần kỳ lạ.

"Nếu thực sự chỉ vì lương cao, thì trong Vương quốc Lanpari còn rất nhiều thương hội để chọn mà. Không nói đâu xa, các thương hội ở thành Bontar chẳng có nhà nào trả lương tháng dưới mười đồng vàng cả. Thêm vào đó, vì có Thương hội Tân Phi, các thương hội này còn có phúc lợi đãi ngộ rất tốt, sao các anh không cân nhắc chỗ đó?"

Laudesak và những người khác nhìn nhau, đồng loạt cười khổ.

"Không có cách nào cả. Các thương hội ở thành Bontar tuy trả lương và phúc lợi tốt hơn, nhưng yêu cầu cũng cao lắm. Bọn tôi đây ngay cả chứng chỉ trình độ kỹ thuật sơ cấp cũng chưa có, làm sao mà vào nổi mấy thương hội lợi hại đó."

Lão Sarkis thở dài, chậm rãi gật đầu.

Đúng vậy, Thương hội Tân Phi tuy đã kéo theo các thương hội máy móc ma thuật ở thành Bontar và các thành phố lân cận, khiến các thương hội này đưa ra mức lương phúc lợi rất tốt cho công nhân, nhưng cũng khiến các thương hội này nâng cao tiêu chuẩn yêu cầu đối với công nhân lên rất nhiều.

Công nhân bình thường muốn vào được các thương hội ở thành Bontar, không có chút nền tảng kỹ thuật thì không xong.

"Vậy ý anh là... Thương hội Ma lực An Khoa này không yêu cầu kỹ thuật gì cả?" Lão Sarkis hỏi.

"Không biết nữa, dù sao lúc tuyển bọn tôi, họ chỉ nói tay chân lành lặn, không bệnh không tật là được." Laudesak đáp.

"Vậy họ có nói sẽ để các anh làm việc gì không?"

"Chỉ nói là mấy việc chân tay rất đơn giản, chỉ dạy qua loa là biết làm ngay."

"Ồ..."

Lão Sarkis gật gật đầu, thầm nghĩ nhà máy mà Thương hội Ma lực An Khoa mở ở Công quốc Norton này chắc chỉ là mấy xưởng lắp ráp đơn giản nhất, còn các bộ phận linh kiện cụ thể của Điều hòa Ma lực chắc không đặt tại Công quốc Norton.

Nghĩ lại một chút, lại thấy như vậy cũng hợp lý.

Quá trình sản xuất Điều hòa Ma lực rất phức tạp, cần trải qua nhiều công đoạn, do rất nhiều linh kiện hợp thành.

Ngoài Thương hội Tân Phi sở hữu hệ thống sản xuất Điều hòa Ma lực hoàn chỉnh ra, các thương hội khác hiện giờ đều chưa có được năng lực này, chỉ có thể mua linh kiện từ các xưởng gia công linh kiện khác nhau, rồi kết hợp thêm phần linh kiện tự sản xuất để lắp ráp thành phẩm.

Hơn nữa hiện tại các xưởng gia công linh kiện máy móc ma thuật đủ loại chủ yếu tập trung quanh hoang nguyên Heimi và thành Bontar, muốn mở nhà máy Điều hòa Ma lực riêng tại Công quốc Norton như Thương hội Ma lực An Khoa đang làm, chỉ có thể vận chuyển linh kiện tương ứng suốt chặng đường xa đến đây để lắp ráp.

Nếu muốn sản xuất linh kiện phối hợp ngay tại Công quốc Norton, trước tiên phải giải quyết đủ loại vấn đề về mặt kỹ thuật.

Xét tình hình hiện nay, ngoài Thương hội Tân Phi ra, e rằng chẳng có thương hội nào có thể tự mình khắc phục được những vấn đề này.

Nghĩ đến đây, lão Sarkis nhận ra việc Laudesak chạy đến tận Công quốc Norton xa hơn hai nghìn cây số để tìm việc, cũng là chuyện tất yếu.

"Vậy ý anh là... anh định ở đây làm mấy năm luôn à?" Lão Sarkis lại hỏi.

Laudesak gật đầu: "Ừm, nếu được thì tôi muốn ở đây làm tốt vài năm. Anh xem, một tháng ít nhất cũng được mười đồng vàng, hơn nữa Thương hội Ma lực An Khoa còn hứa bao ăn bao ở cho bọn tôi, vậy nên chỉ cần tôi tiết kiệm một chút, một năm là để dành được một trăm đồng vàng. Đây là một khoản tiền lớn đấy, làm thêm vài năm nữa, thì cái gì cũng có hết."

Lão Sarkis ậm ừ cười theo, tuy trong lòng thầm nghĩ Laudesak chỉ vì vỏn vẹn một trăm đồng vàng một năm mà kích động đến vậy, thực sự có phần chưa từng trải.

Nhưng nghĩ lại, nếu mấy năm trước bản thân biết được một năm có thể kiếm một trăm đồng vàng, chắc chắn còn kích động hơn anh ta mấy lần, nên ông cũng thông cảm được ngay.

Hai người trò chuyện thêm một hồi, Laudesak biết được lão Sarkis hiện giờ đã tự mình sở hữu hai chiếc xe tải ma lực, mỗi năm chỉ dựa vào hai chiếc xe tải ma lực này thôi cũng kiếm được mấy trăm đồng vàng, không khỏi tỏ ra vô cùng ngưỡng mộ.

Lão Sarkis an ủi anh ta rằng, chỉ cần chịu khó dành dụm vài năm, hoàn toàn có thể tự mua một chiếc xe tải ma lực cỡ nhỏ hoặc cỡ trung, cũng làm nghề vận tải hàng hóa giống như ông.

Chỉ cần chịu khó chịu khổ, đảm bảo không cần bao nhiêu năm là có thể có thu nhập mấy trăm đồng vàng mỗi năm giống như ông.

Laudesak nghe vậy vô cùng tán đồng.

Thế là hai người cùng mơ tưởng về cuộc sống tốt đẹp tương lai, càng nói càng thấy hợp ý nhau.

Nhưng trời đã tối, người phụ trách của Thương hội Ma lực An Khoa, người chịu trách nhiệm tuyển mộ Laudesak cùng những công nhân này và đưa họ đến Công quốc Norton, yêu cầu mọi người lập tức nghỉ ngơi, sáng sớm mai lên đường.

Lão Sarkis nhìn sắc trời, cũng cảm thấy nên nghỉ ngơi, hai người hẹn nhau đến thị trấn Noxus rồi sẽ tìm dịp tụ họp, rồi mỗi người tản đi.

Lão Sarkis trước tiên vào bên trong trạm bổ sung ma lực, bổ sung một phần tinh thể ma lực tiêu chuẩn cho chiếc xe tải ma lực cỡ nhỏ của mình, đồng thời mua thêm ít đồ dùng hằng ngày và lương thực, để đảm bảo có đủ nguồn cung cấp cho hành trình mấy ngày tới.

Nơi đây tuy nằm sâu trong lãnh thổ Công quốc Mirando, thậm chí cách Công quốc Norton cũng không quá xa, nhưng cách Công quốc Stan lại xa tới hơn hai nghìn cây số, thế nhưng cách bố trí của trạm bổ sung ma lực này lại không khác gì các trạm bổ sung ma lực Tân Phi ở những nơi khác, không chỉ có đầy đủ các loại cửa hàng, mà còn có cả một máy bơm ma lực cung cấp nước sạch trong lành.

Lão Sarkis rửa mặt bằng nước máy, súc miệng qua loa, thấy khoảng đất trống trong trạm bổ sung ma lực đã bị đám công nhân của Laudesak chiếm hết, liền chuẩn bị quay về ngủ trong chiếc xe tải ma lực cỡ nhỏ của mình.

Vừa bước ra khỏi nhà vệ sinh của trạm bổ sung ma lực, đột nhiên ông thấy một đám người từ bên ngoài ùa vào.

Một gã to lớn dẫn đầu, ánh mắt quét qua đám công nhân đang nằm ngổn ngang trên khoảng đất trống của trạm bổ sung ma lực, lớn tiếng hô: "Thương hội Macarin tuyển người, lương tháng thấp nhất mười hai đồng vàng, ai muốn đi thì đi theo tôi ngay bây giờ!"

Lão Sarkis sững người một chút, rồi bật cười.

Hê, phen này có trò hay để xem rồi.

Chương 324: Quyết định của Freeman

Khu Công nghiệp Sancton gần đây có vẻ hơi ảm đạm.

Kể từ khi Thương hội Tân Phi chấp nhận yêu cầu của Phủ Thành chủ, chuyển đi toàn bộ số máy móc ma thuật và công nhân còn lại ở Trang viên Sancton, sau đó phá dỡ toàn bộ nhà xưởng, khôi phục lại nguyên trạng một trang viên cho Trang viên Sancton, toàn bộ Khu Công nghiệp Sancton như bỗng chốc mất đi sức sống, trở nên yên tĩnh hơn hẳn.

Trước đây, mỗi khi trời vừa sáng, từ khắp nơi trong Khu Công nghiệp Sancton đều vang lên đủ loại tiếng máy móc ma thuật gầm rú và tiếng kim loại va chạm vào nhau, khiến cả khu công nghiệp trở nên vô cùng náo nhiệt.

Nhưng kể từ khi Thương hội Tân Phi chuyển đi, tuy rằng mỗi ngày nơi đây vẫn vang lên đủ loại âm thanh, nhưng lại khiến người ta cảm thấy thiếu đi một phần sức sống, đến mức những âm thanh này cũng trở nên yếu ớt.

"Hội trưởng, đây là mẫu vừa hoàn thành, anh xem thử." Một công nhân đưa một linh kiện vừa được đánh bóng xong cho Freeman đang đứng tựa người ở cửa nhà máy, khiến anh giật mình tỉnh giấc.

Nhận lấy linh kiện, liếc nhìn qua, sau đó dùng tay sờ thử, Freeman lập tức cau mày, ném trả linh kiện cho công nhân kia.

"Không được, bề mặt chưa đủ nhẵn, chỗ giao diện phải đánh bóng lại. Còn nữa, cậu đo lại chiều dài đi, tôi nhìn là biết chắc chắn là dài hơn rồi."

Người công nhân kia lấy thước kẹp ra đo thử, quả nhiên phát hiện linh kiện này dài hơn so với quy định khoảng 1 mm, lập tức lộ vẻ mặt thán phục nhìn Freeman: "Hội trưởng, anh đúng là thần thánh! Chỉ cần sờ bằng tay và nhìn bằng mắt là có thể biết nó dài hơn rồi. Nhưng mà chỉ dài hơn có 1 mm, cũng không sao chứ?"

Nghe thấy câu này, Freeman thẳng người dậy, cau mày, đánh giá người công nhân kia từ trên xuống dưới, đột nhiên hừ lạnh một tiếng, chỉ vào anh ta nói: "Chỉ với câu nói vừa rồi của cậu, tiền thưởng tháng này của cậu khỏi lấy."

"Hả?" Người công nhân kia giật mình."Hội trưởng, không phải chứ? Tôi chỉ nói một câu thôi mà. Sao lại trừ tiền thưởng cả tháng của tôi?"

Thấy người công nhân kia còn dám cãi lại, Freeman lập tức nổi giận: "Hừ! Cậu còn dám nói là 'chỉ dài hơn có 1 mm'? Cậu có biết chúng ta đang làm một công việc yêu cầu độ chính xác rất cao không? Đừng nói là 1 mm, cho dù là 0.1 mm cũng không được phép sai lệch! Hiểu chưa?"

Người công nhân kia còn muốn cãi lý thêm vài câu, nhưng đã bị hai người công nhân khác bên cạnh kéo đi.

Một trong hai người vừa kéo anh ta đi, vừa nhỏ giọng nói: "Ngu ngốc, không thấy tâm trạng Hội trưởng mấy hôm nay không tốt sao? Cậu còn chọc giận anh ấy lúc này, không phải là muốn chết sao?"

Người công nhân kia vẫn không phục, ngẩng đầu lên nói: "Tâm trạng anh ta không tốt thì sao? Tôi cũng không được phép góp ý sao? Chỉ là nói sai một câu thôi mà, anh ta lại muốn trừ hết tiền thưởng cả tháng của tôi? Mẹ kiếp, chọc giận tôi, tôi không làm ở đây nữa!"

"Không làm ở đây nữa?" Người công nhân còn lại cười lạnh."Tôi nói này Ray, Liên minh Thương mại Ireland chúng ta là nơi có mức lương và thưởng cao nhất khu công nghiệp này đấy, hơn nữa lại còn ít phải tăng ca nhất. Cậu không làm ở đây thì làm ở đâu? Nói cho cậu biết, chúng ta làm gia công linh kiện, thì phải đặc biệt chính xác mới được. Tại sao Liên minh Thương mại Ireland chúng ta lại ngày càng phát triển? Chính là vì linh kiện chúng ta gia công ra có chất lượng tốt nhất! Nếu cậu không hiểu rõ điểm này, sau này e rằng không làm việc ở đây được đâu."

"Đúng vậy, Ray. Cậu vừa rồi quả thực đã nói sai rồi. Cậu có biết tại sao Hội trưởng lại yêu cầu cao như vậy về số liệu của linh kiện không? Là vì trước đây đã từng bị Hội trưởng Hứa của Thương hội Tân Phi dạy dỗ như vậy. Hội trưởng Hứa là người mà Hội trưởng chúng ta khâm phục nhất, cậu dám coi thường lời anh ấy đã nói, cũng khó trách Hội trưởng lại mắng cậu."

"Hừ, cái tên Hứa Dịch kia cũng đâu phải Quốc vương, nói gì mà đến một chút ý kiến phản đối cũng không cho phép sao?"

Tuy rằng Ray vẫn còn có chút không phục, nhưng đã bị kéo đi rồi, cũng không tiếp tục cứng đầu nữa, lầm bầm vài câu rồi lại ngoan ngoãn cúi đầu làm việc.

Vẫn đang đứng ở cửa Freeman kỳ thực đã nghe rõ ràng toàn bộ cuộc đối thoại của ba người công nhân, nhìn Ray đã bắt đầu nghiêm túc làm việc trở lại với vẻ mặt lạnh lùng, lúc này sắc mặt mới hơi dịu đi. Tiếp tục tựa người vào cửa, nhìn về phía Trang viên Sancton, lông mày nhíu chặt.

Thương hội Tân Phi chuyển đi, không nói đến ảnh hưởng đối với Liên minh Thương mại Ireland, chỉ riêng đối với cá nhân Freeman, cũng đã khiến anh ta cảm thấy vô cùng buồn bã.

Ban đầu, Freeman chỉ là một người nông dân bình thường ở Làng Ireland, cuộc sống nghèo khó đến mức không đủ ăn.

Kể từ khi tham gia cuộc thi Đại Vị Vương do Thương hội Tân Phi tổ chức, sau đó gặp được Hứa Dịch, cuộc sống của anh ta đã có sự thay đổi long trời lở đất.

Đầu tiên là nhận được một chiếc máy gặt ma thuật từ tay Hứa Dịch, nhờ chiếc máy gặt ma thuật này, chỉ trong một mùa thu hoạch ngắn ngủi, Freeman đã kiếm được mấy chục đồng vàng, giúp cho cuộc sống của anh ta và gia đình được cải thiện đáng kể.

Sau đó, khi anh ta nghe theo lời khuyên của Kovacs, cùng với một số người nông dân khác trong làng thành lập Liên minh Thương mại Ireland, Hứa Dịch càng giúp đỡ anh ta rất nhiều, không chỉ cung cấp máy móc, mà còn cung cấp nhân công và kỹ thuật, thậm chí đơn hàng đầu tiên sau khi Thương hội được thành lập, cũng là do Hứa Dịch trực tiếp giao cho anh ta.

Có thể nói, Liên minh Thương mại Ireland có thể phát triển đến quy mô như ngày hôm nay, trở thành Thương hội hàng đầu trong ngành gia công linh kiện ở Thành phố Bontar, lợi nhuận hàng năm thậm chí có thể vượt qua con số một vạn đồng vàng mà trước đây Freeman nằm mơ cũng không dám nghĩ tới, hoàn toàn là nhờ Hứa Dịch.

Vì vậy, trong lòng Freeman vô cùng biết ơn Hứa Dịch, đồng thời cũng vô cùng khâm phục anh.

Đối với Freeman, Hứa Dịch thậm chí còn giống như cha mẹ tái sinh của anh ta vậy.

Thế nhưng hiện tại, Hứa Dịch lại cùng Thương hội Tân Phi chuyển khỏi Trang viên Sancton, khiến trong lòng Freeman bỗng chốc cảm thấy như thiếu đi thứ gì đó, trống rỗng khó chịu.

Freeman không phải là người hay đa sầu đa cảm, tâm trạng bất an lúc này, chỉ khiến anh ta càng thêm bực bội.

Dựa người vào cửa, nhìn Trang viên Sancton ở phía xa chìm trong yên lặng, Freeman ngẩn người một lúc, sau đó đột nhiên giận dữ nhổ một bãi nước bọt xuống đất.

"Tên khốn Bá tước Stark kia, hết chuyện để làm hay sao mà cứ phải đi gây phiền phức cho Hội trưởng Hứa. Bây giờ thì hay rồi, bức ép Hội trưởng Hứa và Thương hội Tân Phi phải bỏ đi, tôi xem ông ta còn làm Thành chủ kiểu gì nữa."

Freeman trước đây đừng nói là dám mở miệng nhổ nước bọt mắng chửi Ngài Thành chủ, ngay cả trong lòng nảy sinh một chút suy nghĩ bất kính với Ngài Thành chủ cũng không dám.

Vậy mà hành động nhắm vào Hứa Dịch của Bá tước Stark, lại khiến cho một người hiền lành như anh ta cũng không nhịn được tức giận, dám cả gan mắng chửi thẳng mặt như vậy.

Sau khi mắng chửi Bá tước Stark một hồi, Freeman bỗng nhiên nhìn thấy một chiếc xe ngựa từ xa đang dần dần chạy tới trên con đường đất.

Freeman nhận ra đây là xe ngựa chở hàng của Hãng xe ngựa Filson, trong lòng khẽ động, liền tiến lên đón.

Xe ngựa dừng lại trên con đường đất trước cửa Liên minh Thương mại Ireland, Kovacs nhảy xuống khỏi xe ngựa.

Freeman lập tức bước tới, kéo anh ta sang một bên, nhỏ giọng hỏi: "Thế nào rồi?"

Kovacs cau mày, chậm rãi lắc đầu: "Không tốt lắm. Tôi đã hỏi thăm trong thành phố rồi, bởi vì Ngài Thành chủ cho dừng rất nhiều công trình xây dựng, rất nhiều Thương hội đều bị ít đơn hàng, cho nên đơn hàng giao cho chúng ta cũng giảm đi rất nhiều. Haizz, tôi lo lắng nếu cứ tiếp tục như vậy, Thành phố Bontar sẽ trở thành một vũng nước đọng mất."

"Hừ, nếu không phải là Ngài Thành chủ mới của chúng ta ép Thương hội Tân Phi phải bỏ đi, thì Thành phố Bontar sao lại ra nông nỗi này?" Freeman hừ lạnh."Lúc Bá tước Satsuma còn tại vị, mọi chuyện đều tốt đẹp, tên Bá tước Stark này mới nhậm chức chưa đầy một tháng, đã có thể biến Thành phố Bontar trước đây vô cùng náo nhiệt thành ra nông nỗi này, đúng là có bản lĩnh thật."

Kovacs cười khổ lắc đầu: "Than thở cũng vô ích. Dù sao ông ta cũng là Ngài Thành chủ cao cao tại thượng, ngay cả Hội trưởng Hứa bị ông ta gây phiền phức cũng chỉ có thể nhường nhịn, chúng ta là những người nhỏ bé thì có thể làm gì được?"

Freeman bực bội đi tới đi lui vài vòng, đột nhiên gật đầu, trong lòng đã hạ quyết tâm.

"Kovacs, hay là chúng ta cũng chuyển đi?"

Kovacs sửng sốt: "Chúng ta cũng chuyển? Chuyển đi đâu?"

"Tất nhiên là chuyển đến Thung lũng Rainfall rồi, chuyển đến gần Thương hội Tân Phi." Freeman nói."Tên Bá tước Stark kia đã nói rõ trên "Nhật báo Bontar" rồi, ông ta cho rằng nông nghiệp mới là nền tảng của Vương quốc, còn thương nghiệp gì đó thì không quan trọng. Vì vậy, khi ông ta còn làm Thành chủ của Thành phố Bontar, ông ta sẽ tập trung phát triển nông nghiệp, chứ sẽ không giống như Bá tước Satsuma, dốc sức ủng hộ phát triển thương nghiệp. Đã như vậy, chúng ta còn ở lại đây làm gì? Không bằng chuyển đi cho xong."

"Nói như vậy cũng đúng. Nhưng mà Freeman, Thung lũng Rainfall là vùng đất do Thương hội Tân Phi trực tiếp thuê của Hoàng thất, ngay cả Thành chủ Bontar cũng không có quyền can thiệp. Đối với Thương hội Tân Phi hiện tại, vùng đất này vô cùng quan trọng, cậu nghĩ họ có đồng ý cho chúng ta đến đó xây dựng nhà máy không?" Kovacs cau mày hỏi.

"Không thử thì sao biết được?" Freeman trừng mắt."Anh Hứa lúc nào cũng ủng hộ Thương hội chúng ta hết mực, tôi nghĩ lần này chắc anh ấy cũng không ngoại lệ đâu. Hơn nữa, lần trước cậu không phải nói trong Thành phố Bontar cũng có rất nhiều Thương hội muốn chuyển đi sao? Ngay cả Thương hội Amli hình như cũng có ý định này. Đã ngay cả những Thương hội lớn như vậy cũng muốn chuyển đi, vậy chúng ta còn do dự gì nữa?"

Kovacs nghiêm túc suy nghĩ một hồi, chậm rãi gật đầu.

"Xem ra đây là cách duy nhất rồi. Ngài Thành chủ mới nhậm chức này vì muốn đối phó với anh Hứa, lại kéo theo cả đám Thương hội nhỏ bé như chúng ta vào cuộc. Chúng ta không có vốn liếng để đối đầu với Ngài Thành chủ, xem ra chỉ có thể chạy lấy người."

Freeman vỗ vỗ vai Kovacs, an ủi: "Yên tâm đi. Liên minh Thương mại Ireland chúng ta có thể thành lập và phát triển đến ngày hôm nay, hoàn toàn là nhờ anh Hứa và Thương hội Tân Phi, chẳng liên quan gì đến tên Thành chủ ngu ngốc kia cả. Tôi tin rằng, chỉ cần chúng ta có thể tiếp tục đi theo anh Hứa, chút thiệt hại trước mắt này chẳng đáng là gì. Sau này chúng ta nhất định có thể kiếm lại gấp mấy lần, thậm chí là gấp mấy chục lần!"

Kovacs cười khổ một tiếng: "Tuy rằng tôi cũng có lòng tin như vậy, nhưng cứ thế này mà rời khỏi Thành phố Bontar, thật sự là..."

Nói đến đây, Kovacs dừng lại, ngẩng đầu nhìn về phía Thành phố Bontar, thở dài một tiếng, lắc đầu nói: "Giả sử những Thương hội nhỏ bé như chúng ta đều chạy hết, vậy Thành phố Bontar còn khác gì so với trước kia nữa? Vất vả lắm mới có được một môi trường phát triển tốt như vậy, bây giờ lại phải trơ mắt nhìn nó bị chính tay chôn vùi, tôi thật sự cảm thấy tiếc cho Thành phố Bontar."

Freeman hừ lạnh một tiếng: "Đó là vấn đề mà Ngài Thành chủ vĩ đại của chúng ta nên suy nghĩ, tôi mặc kệ hắn chết hay sống."

ChÆ°Æ¡ng 325: Lần đầu gặp Yanis, cô ấy rất cao ngạo

Trong khi các Thương hội lớn nhỏ ở Thành phố Bontar đang lo lắng, bất an vì những động thái của Bá tước Stark sau khi nhậm chức Thành chủ, thì Thung lũng Rainfall cách đó mười km lại là một khung cảnh yên bình nhưng bận rộn, tràn đầy sức sống.

Thương hội Tân Phi dường như không hề bị ảnh hưởng bởi việc phải di dời khỏi Trang viên Sancton. Mọi người vẫn tiếp tục công việc của mình một cách trôi chảy, từ Hứa Dịch - người đứng đầu Thương hội đến những công nhân bình thường đều không có biểu hiện gì bất thường.

Điều này cũng không có gì lạ.

Có lẽ đối với các Thương hội khác ở Thành phố Bontar, thậm chí là với những người dân bình thường, Trang viên Sancton là một địa điểm rất quan trọng đối với Thương hội Tân Phi. Giờ đây, vì Bá tước Stark nhắm vào Hứa Dịch, khiến Thương hội Tân Phi phải di dời khỏi đó, mất đi một cơ sở quan trọng như vậy, chắc chắn sẽ gây ra không ít ảnh hưởng tiêu cực.

Tuy nhiên, trên thực tế, Trang viên Sancton không quan trọng đối với Thương hội Tân Phi như những người khác nghĩ.

Ban đầu, Trang viên Sancton rất quan trọng đối với Thương hội Tân Phi, bởi vì khi đó Thương hội Tân Phi mới chuyển từ lãnh địa của Tử tước Leslie đến đây, chỉ có một Xưởng Máy móc Ma thuật và một Xưởng Sản xuất Máy móc Ma thuật Gia dụng.

Mặc dù Trang viên Sancton không lớn, nhưng nó gần như là toàn bộ cơ sở sản xuất của Thương hội Tân Phi vào thời điểm đó, tầm quan trọng của nó là không thể phủ nhận.

Tuy nhiên, với sự phát triển trong hơn một năm qua, Thung lũng Rainfall dần được khai phá, các cơ sở sản xuất quan trọng của Thương hội Tân Phi cũng dần được chuyển đến đây.

Hiện tại, ở Thung lũng Rainfall, chỉ riêng các phân xưởng được tách ra từ Xưởng Sản xuất Máy móc Ma thuật Gia dụng đã có tới tám phân xưởng.

Trước đây, khi Thương hội Tân Phi sản xuất Máy móc Ma lực, họ chỉ có thể chen chúc trong cùng một phân xưởng, không gian rất chật hẹp, môi trường có thể nói là cực kỳ tồi tệ.

Sau khi các phân xưởng trong Thung lũng Rainfall được xây dựng, Hứa Dịch đã đầu tư rất nhiều để mỗi loại Máy móc Ma lực đều có một phân xưởng riêng để sản xuất.

Ví dụ như chỉ riêng việc sản xuất Quạt Ma lực, đã có một Nhà máy Quạt Ma lực riêng.

Diện tích phân xưởng sản xuất của Nhà máy Quạt Ma lực này thậm chí còn lớn hơn cả diện tích hai phân xưởng trong Trang viên Sancton cộng lại, cho dù là không gian hay môi trường tổng thể đều tốt hơn rất nhiều.

Vì vậy, khi Thung lũng Rainfall dần dần đảm nhận nhiệm vụ sản xuất tất cả các sản phẩm của Thương hội Tân Phi, hai phân xưởng trong Trang viên Sancton trên thực tế đã không còn hoạt động sản xuất nhiều nữa.

Theo chỉ thị của Hứa Dịch, nơi đây dần dần được chuyển đổi thành Trung tâm Nghiên cứu và Phát triển Máy móc của Thương hội Tân Phi.

Khác với Viện Nghiên cứu Ma thuật chuyên nghiên cứu về Pháp trận Nguồn năng lượng của Máy móc Ma thuật, trung tâm nghiên cứu và phát triển này chủ yếu nghiên cứu về thiết kế kết cấu cơ khí.

Với Kambi - đại diện cho các Kỹ sư Máy móc Ma thuật Người lùn, họ đã đạt được vô số thành tựu tại Trang viên Sancton. Chỉ tính riêng trong năm nay, họ đã thực hiện tới mười ba cải tiến cho một loạt Máy móc Ma thuật Canh tác.

Việc gieo trồng vụ xuân năm nay ở Thành phố Bontar có thể hoàn thành suôn sẻ như vậy, thậm chí tốc độ còn nhanh hơn năm ngoái vài ngày, công lao của Trung tâm Nghiên cứu và Phát triển Máy móc này là không thể phủ nhận.

Có thể nói, Trung tâm Nghiên cứu và Phát triển Máy móc này cũng rất quan trọng đối với Thương hội Tân Phi, nhưng tầm quan trọng của nó khác với phân xưởng sản xuất. Phân xưởng sản xuất cần nhất là nhân lực, địa điểm và máy móc gia công, nếu bị buộc phải di dời khỏi đây, chắc chắn sẽ ảnh hưởng rất lớn đến hoạt động bình thường của Thương hội Tân Phi.

Nhưng đối với trung tâm nghiên cứu và phát triển, thứ quan trọng nhất là những dữ liệu nghiên cứu và phát triển khác nhau.

Những thứ này sẽ không bị ảnh hưởng bởi việc di dời, nhiều nhất cũng chỉ bị trì hoãn một hoặc hai ngày.

Tóm lại, mặc dù Thương hội Tân Phi buộc phải di dời khỏi Trang viên Sancton, nhưng tiến độ công việc tổng thể gần như không bị ảnh hưởng.

Ngược lại, vì các kỹ sư cơ khí của Trung tâm Nghiên cứu và Phát triển Máy móc đều là Người lùn, việc đến Thung lũng Rainfall khiến họ có thể sống cùng với người thân và bạn bè thuộc tộc Người lùn đã định cư tại đây, khiến Kambi và những Người lùn khác càng thêm hăng say làm việc.

Trong số những người này, có lẽ chỉ có các Nghiên cứu viên của Viện Nghiên cứu Ma thuật là bị ảnh hưởng, cảm thấy bất tiện và không thoải mái khi đến đây.

Viện Nghiên cứu Ma thuật trước đây nằm ngay trong Thành phố Bontar, những Nghiên cứu viên này có thể tự do đi dạo trong Thành phố Bontar vào thời gian rảnh rỗi.

Nhưng Thung lũng Rainfall cách Thành phố Bontar đến mười km, mặc dù Hãng xe ngựa Filson đã mở tuyến Xe ngựa Công cộng giữa Thung lũng Rainfall và Thành phố Bontar theo yêu cầu của Hứa Dịch, nhưng việc đi lại vẫn rất bất tiện.

Tuy nhiên, họ chỉ cảm thấy hơi không thoải mái chứ không ai phàn nàn.

Xét cho cùng, Hứa Dịch hiếm khi thể hiện thái độ cứng rắn như vậy đối với việc di dời, và những Nghiên cứu viên này giờ đã quen với công việc và cuộc sống tại Viện Nghiên cứu Ma thuật của Thương hội Tân Phi. Nếu vì chọc giận Hứa Dịch mà mất đi công việc tốt đẹp, khó kiếm này thì không ai muốn.

Hơn nữa, cuộc sống ở Thung lũng Rainfall không nhàm chán như họ nghĩ vì cách xa Thành phố Bontar.

Ngược lại, với sự đầu tư không tiếc tiền của Hứa Dịch, cùng với chất lượng xây dựng tốt nhất của Thương hội Amli, kết hợp với bàn tay trang trí của tộc Elf - Bộ tộc Night Song, và sự sửa chữa không ngừng của hơn bốn nghìn Người lùn định cư tại đây, môi trường tổng thể của Thung lũng Rainfall giờ đây khiến hầu hết những ai đã từng đến đây đều phải trầm trồ khen ngợi.

Nhiều Nghiên cứu viên trước khi đến đây còn cảm thấy rất khó chịu khi phải đến một nơi hẻo lánh như vậy để làm việc, nhưng ngay khi xuống xe ngựa, họ lập tức bị môi trường ở đây thu hút, quên cả phàn nàn.

Nửa tháng sau, tất cả nhân viên của Thương hội Tân Phi được chuyển từ Thành phố Bontar đến đã nhanh chóng hòa nhập với cuộc sống ở Thung lũng Rainfall, hòa đồng với Người lùn và Elf ở đây một cách nhanh chóng.

"Hội trưởng Hứa, có vẻ như cậu nói đúng. Con người thực sự là một chủng tộc rất dễ thích nghi. Miễn là có điều gì đó gắn kết hai bên với nhau, con người có thể nhanh chóng kết bạn với bất kỳ chủng tộc nào."

Trưởng lão Alucia nhìn những Elf đang cười nói vui vẻ với con người ở đằng xa, trên khuôn mặt không khỏi nở một nụ cười hài lòng.

Trước khi hợp tác với Hứa Dịch, bà chưa bao giờ nghĩ rằng tộc Elf của mình sẽ có thể chung sống hòa thuận với con người như vậy.

Hứa Dịch cười lớn, liếc nhìn những người đang tò mò quan sát Elf ở đằng xa, nói: "Thực ra, trước khi thực sự tiếp xúc với Elf, con người chúng tôi đều nghĩ rằng Elf rất kiêu ngạo và khó gần. Nhưng sau khi ở bên nhau một thời gian dài, mọi người nhận ra rằng Elf chỉ trông có vẻ kiêu ngạo bên ngoài, nhưng thực ra họ rất trong sáng, đơn thuần và dễ gần. Ví dụ như lần đầu tiên tôi gặp Yanis, cô ấy đã tỏ ra rất kiêu ngạo, trông rất khó gần. Nhưng bây giờ tôi chỉ coi cô ấy như một cô bé bình thường, thậm chí còn gõ đầu cô ấy khi tức giận, không quan tâm cô ấy có phải là Elf hay không."

Trưởng lão Alucia khẽ mỉm cười, định nói gì đó thì không gian bên cạnh hai người bỗng nhiên méo mó, Yanis xuất hiện từ trong đó, bĩu môi nói với Hứa Dịch: "Hội trưởng, năm nay tôi đã tám mươi tuổi rồi! Hơn anh gấp mấy lần, không phải là cô bé gì đâu!"

Hứa Dịch cười lớn: "Nhưng mà Yanis, tám mươi tuổi của Elf chỉ tương đương với vị thành niên của con người chúng tôi thôi. Tôi coi cô là cô bé thì có vấn đề gì sao?"

Yanis đảo mắt, không tìm được lời nào để phản bác Hứa Dịch, chỉ có thể tiếp tục biện minh: "Vậy thì lúc đầu gặp anh, tôi cũng đâu có tỏ ra kiêu ngạo đâu?"

"Chưa đủ kiêu ngạo sao? Cô còn nhớ câu đầu tiên cô nói với tôi là gì không?" Hứa Dịch cười hỏi.

"Câu đầu tiên?" Yanis nhíu mày suy nghĩ một lúc, lắc đầu: "Tôi quên rồi."

"Tôi vẫn còn nhớ. Câu đầu tiên cô nói là 'Con người, tôi không tin anh'. Cô dám nói đây là chưa đủ kiêu ngạo sao?" Hứa Dịch hỏi.

"Là vậy sao?" Yanis cố gắng nhớ lại, cuối cùng cũng nhớ ra lần đầu tiên gặp Hứa Dịch."Tôi cũng đâu có kiêu ngạo, tôi chỉ nói sự thật thôi mà. Bởi vì từ nhỏ, các trưởng lão trong tộc đã luôn nói với tôi rằng loài người rất xảo trá, không thể dễ dàng tin tưởng. Lúc gặp anh là lần đầu tiên tôi gặp loài người, nên đương nhiên là tôi không tin anh rồi."

Hứa Dịch quay sang nhìn Trưởng lão Alucia, phàn nàn: "Trưởng lão Alucia, đây là cách mà các người dạy dỗ tộc nhân của mình sao? Ít nhất các người cũng nên cho Yanis biết rằng loài người chúng tôi cũng có người tốt người xấu chứ? Không phải ai cũng xảo trá và không đáng tin. Ví dụ như tôi..."

Trưởng lão Alucia mỉm cười: "Không còn cách nào khác, Yanis còn nhỏ, chưa có khả năng phân biệt loài người nào đáng tin cậy."

Hứa Dịch nhún vai, nhìn Yanis: "Cô thấy chưa, không phải tôi nói cô nhỏ sao?"

Yanis khẽ hừ một tiếng, quay người đi, làm ra vẻ không muốn để ý đến Hứa Dịch.

Hứa Dịch không nhịn được bật cười.

Yanis trước đây tuyệt đối sẽ không bao giờ làm ra hành động giống con người như vậy, bây giờ lại trở nên như vậy, thậm chí còn giống như một cô bé loài người đang làm nũng, chắc chắn là do ảnh hưởng từ Stella.

Nghĩ đến Stella, Hứa Dịch liền nghĩ đến một vấn đề khác, hỏi Trưởng lão Alucia: "Trưởng lão Alucia, hiện tại Thành phố Bontar đã đổi Thành chủ mới, nên lời hứa trước đây của tôi về việc để Stella làm người đại diện cho các người, giúp các người đề xuất thành lập Thương hội Elf e là không ổn nữa rồi."

"Tại sao? Trước đây cậu không phải nói là không có vấn đề gì sao? Tại sao bây giờ lại không được?" Trưởng lão Alucia lộ ra vẻ nghi hoặc.

"Bởi vì trước đây là Bá tước Satsuma làm Thành chủ, nên bất cứ yêu cầu gì tôi đưa ra đều có khả năng được thông qua rất cao. Nhưng bây giờ Thành chủ mới này... thì mối quan hệ với tôi không được tốt như vậy..."

Trưởng lão Alucia nhìn Hứa Dịch, nhẹ nhàng lắc đầu: "Ta không hiểu, tại sao loài người các cậu đã đặt ra rất nhiều quy định và luật lệ, nhưng rất nhiều lúc lại không làm theo những quy định và luật lệ đó, mà lại thường dựa vào mối quan hệ giữa hai bên để đưa ra quyết định? Chẳng lẽ mối quan hệ giữa người với người lại quan trọng đến vậy sao?"

"Đó là điều chắc chắn." Hứa Dịch gật đầu: "Ví dụ như, Trưởng lão Alucia, nếu như tôi và một người khác mà ngài không quen biết cùng lúc đưa ra một yêu cầu, nhưng ngài chỉ có thể đồng ý với một người, ngài sẽ chọn ai?"

"Đương nhiên là cậu." Trưởng lão Alucia không chút do dự đáp.

"Ngài thấy đấy, đó chính là tác dụng của mối quan hệ." Hứa Dịch nói.

Trưởng lão Alucia trầm ngâm một lúc, chậm rãi gật đầu: "Ta đại khái đã hiểu. Nhưng xem ra mối quan hệ giữa người với người các ngươi phức tạp lắm."

"Cho nên ngài mới muốn để tộc nhân của mình hòa nhập vào loài người chúng tôi để học cách xử lý loại quan hệ này, đúng không?" Hứa Dịch cười nói.

Trưởng lão Alucia suy nghĩ một chút, mỉm cười: "Cậu nói đúng. Được rồi, Hội trưởng Hứa, về chuyện này, ta nghĩ cậu nhất định đã có cách giải quyết rồi, đúng không? Nếu không thì cậu cũng sẽ không chủ động nhắc đến."

Hứa Dịch cười mỉm, giơ ngón tay cái với Trưởng lão Alucia tỏ ý khen ngợi.

"Nhìn xem, bây giờ ngài đã hiểu rõ tôi rồi đấy. Đúng vậy, tuy rằng muốn trực tiếp thành lập Thương hội Elf tạm thời không được, nhưng vẫn có cách thay thế." Hứa Dịch dừng lại một chút, nghiêm mặt nói: "Cách này chính là, dựa dẫm."

Chương 712: Khoảng cách thân phận

Sáng sớm hôm sau, khi lão Sarkis cùng mọi người còn đang chìm trong giấc ngủ, Hứa Dịch đã rời khỏi trạm bổ sung ma lực, lên đường tới Công quốc Norton.

Lái chiếc xe hơi ma lực màu bạc trắng đi dọc theo con đường mới xây của Thương hội Amli hướng về phía đông, chỉ mất một buổi sáng, anh đã tới gần biên giới phía bắc Công quốc Norton cách đó năm trăm cây số.

Nơi đây đã không còn đường nhựa nữa, Hứa Dịch lái xe hơi ma lực chạy trên con đường đất gập ghềnh một hồi, thì phía trước bên đường đất xuất hiện một cỗ xe ngựa màu đen có hình dáng bình thường.

Hứa Dịch lái xe hơi ma lực vào khu rừng bên đường đỗ cho ổn thỏa, xuống xe, đi tới bên cạnh cỗ xe ngựa đen.

Rèm xe ngựa vén lên, lộ ra gương mặt có phần chảy xệ vì tửu sắc quá độ của Nam tước Bilier.

Liếc nhìn chiếc xe hơi ma lực mà Hứa Dịch để lại trong rừng cây, Nam tước Bilier liếm liếm môi, trên mặt lộ ra vẻ tiếc nuối.

"Một chiếc xe tốt như vậy, để ở đây anh không sợ người khác trộm mất sao?"

Hứa Dịch có phần buồn cười nhìn ông ta một cái: "Xem ra xe hơi ma lực của ngài vẫn luôn được ngài bảo vệ rất tốt nhỉ?"

Nam tước Bilier ra sức vỗ vỗ bộ ngực chẳng lấy gì làm săn chắc của mình, đắc ý nói: "Đương nhiên rồi. Ba chiếc xe hơi ma lực của ta đều là bảo bối của ta cả, bình thường ta tuyệt đối không cho phép người khác tùy tiện đụng vào chúng."

"Khi chúng bị hỏng, chẳng phải vẫn cần thợ sửa chữa đụng vào sao?" Hứa Dịch buông một câu, mặc kệ Nam tước Bilier đang nhăn mặt, gật đầu ra hiệu với người xà ích vẫn im lặng ngồi trên càng xe. "Được rồi, đi thôi."

Người xà ích nhìn về phía Nam tước Bilier, Nam tước Bilier ủ rũ gật đầu. "Cứ nghe theo ngài ấy."

Người xà ích hai tay khẽ động, dây cương buông xuống, hai con tuấn mã kéo cỗ xe ngựa đen nhanh chóng phi về hướng bắc.

Cỗ xe ngựa đen này bề ngoài trông không có gì đặc biệt, nhưng thiết bị bên trong lại vô cùng xa hoa, sàn xe lót một lớp da lông thú dày, cực kỳ mềm mại, ngồi trên đó cho dù xe có xóc nảy thế nào trên đường đất cũng không cảm thấy khó chịu là mấy.

Hơn nữa dù hiện giờ đã vào đầu hạ, bên ngoài trời có phần oi bức, nhưng phía dưới bên trong xe ngựa lại luôn tỏa ra chút hơi mát, hạ nhiệt độ cả khoang xe xuống mức mát mẻ dễ chịu.

Trước đây, Hứa Dịch chỉ khi ngồi trên xe ngựa riêng của Hội trưởng Fuller Morgan bên Thương hội Falcao mới được trải nghiệm cảm giác xa hoa hưởng thụ như thế này, những lúc khác đều chỉ có chịu khổ vì xe ngựa xóc nảy mà thôi.

Còn từ sau khi thiết kế chế tạo ra xe hơi ma lực, Hứa Dịch đã không còn ngồi xe ngựa nữa.

Huống hồ từ sau khi xe hơi ma lực và các loại xe khách ma lực xuất hiện, xe ngựa tại Vương quốc Lanpari, Vương quốc Rulson cùng mấy nước lân cận hiện giờ hầu như đã hoàn toàn bị đào thải.

Ngoài một số người hoài cổ ra, đã rất ít người khi đi lại còn chọn xe ngựa.

Lần này ngồi cỗ xe ngựa này, tính kỹ lại, hóa ra là lần đầu tiên Hứa Dịch ngồi xe ngựa trong hơn ba năm qua.

Cỗ xe ngựa đen chạy trên đường đất chừng hai tiếng đồng hồ, cuối cùng cũng dừng lại.

Hứa Dịch và Nam tước Bilier xuống xe, phát hiện mình đã tới bên ngoài một trang viên khổng lồ.

Trang viên này diện tích đất vô cùng rộng lớn, xe ngựa hiện giờ đỗ bên ngoài cổng lớn của trang viên, phóng tầm mắt nhìn xa mới có thể lờ mờ thấy được bóng dáng một dãy kiến trúc ở đường chân trời xa xăm.

Hứa Dịch khẽ nhíu mày.

Đã còn xa như vậy tới khu nhà bên trong trang viên, vì sao lại thả mình và Nam tước Bilier ngay tại cổng lớn?

Chẳng lẽ đây chính là cách tiếp đãi khách của Hoàng tử thứ ba Đế quốc Kendra, Franck Debor?

Cổng trang viên được đúc bằng sắt nguyên chất, lúc hai người tới nơi, cổng đang trong trạng thái khép hờ, chỉ chừa lại một khe hở, cũng chẳng biết là để cho người vào hay không cho vào.

Người xà ích suốt dọc đường ít nói liếc nhìn hai người một cái, giọng lạnh nhạt: "Hai vị tự vào đi, chủ quản Como đang chờ hai vị đấy."

Hứa Dịch và Nam tước Bilier nhìn nhau, còn đang định lên tiếng hỏi thì người xà ích đã giật dây cương, đánh xe ngựa đen rời đi luôn.

Nhìn cỗ xe ngựa đen dần đi xa, sắc mặt Nam tước Bilier hơi trầm xuống, không kìm được khẽ hừ một tiếng.

Nhưng ngay lập tức nghĩ tới Hứa Dịch đang ở ngay bên cạnh, liền lập tức lộ ra nụ cười ngượng ngùng.

"Cái này... Hội trưởng Hứa... tôi cũng không ngờ lại thành ra thế này..."

Hứa Dịch khẽ lắc đầu, quay đầu nhìn về phía mấy tòa kiến trúc xa xăm như thể ở tận chân trời, thầm nghĩ khoảng cách này, có lẽ chính là đại diện cho khoảng cách thân phận to lớn giữa mình hiện giờ và Hoàng tử thứ ba Đế quốc Kendra.

"Được rồi, vào thôi." Hứa Dịch đẩy cổng ra, thần sắc điềm nhiên bước vào.

Nam tước Bilier sững người, vội vàng theo sau.

Từ cổng lớn tới khu nhà bên trong trang viên xa tới hai, ba cây số, Hứa Dịch bước đi vững vàng nhưng lại không nhanh, thế là hai người mất trọn nửa tiếng đồng hồ mới tới nơi.

Đến gần rồi mới phát hiện khu nhà này hóa ra cũng lớn đến kinh ngạc, từ đầu bên trái nhìn sang phải, ở giữa trải dài liên tục tới bốn, năm trăm mét, phía sâu bên trong càng không thấy đáy.

Trên bãi cỏ vườn hoa phía trước, lúc này đang đứng một người đàn ông trung niên gầy gò, tóc đã bạc nửa mái, chừng năm mươi tuổi.

Nhìn hai người chậm rãi bước tới gần, người đàn ông trung niên lộ vẻ không vui, giọng lạnh lùng: "Từ lúc hai vị tới cổng lớn, đi mãi tới đây, đã tốn trọn nửa tiếng đồng hồ. Nếu để Điện hạ chờ đợi lâu như vậy, hai vị đã phạm tội đại bất kính rồi."

Hứa Dịch khẽ mỉm cười: "Nhưng Điện hạ Tam hoàng tử đâu có ở đây, đúng không?"

Người đàn ông trung niên hơi sững người, rồi hừ nặng một tiếng, xoay người đi vào trong nhà.

Hứa Dịch vỗ vỗ vai Nam tước Bilier đang ngẩn người, ra hiệu cho ông ta theo sau.

Theo chân người đàn ông trung niên vào trong nhà, ông ta tùy tiện chỉ chỉ hai chiếc ghế bên tay trái, ra hiệu hai người ngồi xuống.

Hứa Dịch nhìn quanh, phát hiện nơi đây ngoài người đàn ông trung niên này ra, lại chẳng có lấy một người hầu nào.

Xem ra, nơi đây căn bản không coi hai người họ là khách.

Hứa Dịch bỗng nở với Nam tước Bilier một nụ cười có phần áy náy.

Nam tước Bilier có phần ngơ ngác.

Hứa Dịch là do chính mình dẫn tới, giờ lại phải chịu sự đối xử như vậy, rõ ràng là mình có lỗi với Hứa Dịch mới đúng, sao lại là Hứa Dịch cảm thấy áy náy với mình chứ?

Ông ta lại không biết, thực ra Hứa Dịch đã nghĩ tới việc nếu không phải vì lý do của mình, mà chỉ một mình Nam tước Bilier tới đây, thì dựa vào quan hệ thân thích giữa ông ta và Hoàng tử Franck, tuyệt đối không thể nào bị đối xử lạnh nhạt như vậy.

Còn về việc vì sao bản thân lại bị đối xử như vậy, Hứa Dịch lại không cho rằng Hoàng tử Franck cố tình làm thế, vì anh rất rõ với thân phận địa vị của mình hiện giờ, căn bản sẽ không lọt vào mắt Hoàng tử Franck, tự nhiên không cần phải dành cho anh sự đối xử đặc biệt gì.

Tình huống hiện giờ, nguyên nhân phần lớn vẫn nằm ở người đàn ông trung niên này, hẳn chính là chủ quản Como.

Suy nghĩ một lát, Hứa Dịch vẫn giữ nụ cười, ngồi ngay ngắn trên ghế, nhìn về phía người đàn ông trung niên.

Người đàn ông trung niên khẽ đằng hắng một tiếng, vẫn dùng giọng vô cùng lạnh nhạt nói: "Tự giới thiệu một chút, ta tên Como, là chủ quản trang viên này của Điện hạ. Hội trưởng Hứa, nói thật với ngươi, ngươi hiện giờ còn chưa đủ tư cách yết kiến Điện hạ, cho nên có việc gì cứ nói thẳng với ta là được rồi."

Nam tước Bilier có phần lo lắng nhìn về phía Hứa Dịch.

Với địa vị của Hứa Dịch hiện giờ tại Vương quốc Lanpari và mấy nước lân cận, anh đã bao giờ phải chịu cái ấm ức thế này?

Nếu đổi lại là Nam tước Bilier, có lẽ ông ta đã nổi giận đùng đùng mà phất tay áo bỏ đi rồi.

Nhưng trên mặt Hứa Dịch lại không lộ ra chút thần sắc khác thường nào, vẫn giữ nguyên nụ cười.

"Được. Nhưng tôi có một câu hỏi, chủ quản Como, ông có thể thay Điện hạ Tam hoàng tử đưa ra quyết định trọng đại không?"

"Trọng đại?" Chủ quản Como lạnh lùng lắc đầu. "Ta không cho rằng chuyện ngươi bàn với ta có thể trọng đại tới mức cần Điện hạ đích thân quyết định."

"Chưa chắc đâu." Hứa Dịch lộ ra một nụ cười có phần kỳ dị. "Nếu chỉ là tặng một chiếc xe hơi ma lực cho Điện hạ Tam hoàng tử, thì tự nhiên không quan trọng. Nhưng lần này tôi tới đây, lại là mong muốn tặng thẳng cho Điện hạ Tam hoàng tử cả một trường đua chuyên nghiệp cùng toàn bộ đội đua xe, để đảm bảo Điện hạ Tam hoàng tử có thể tận hưởng khoái cảm mà đua xe mang lại một cách vui vẻ hơn nữa."

Nam tước Bilier đứng bên cạnh lập tức trợn tròn mắt, đầy vẻ kinh ngạc.

Gã Hứa Dịch này quả nhiên chơi lớn.

Một chiếc xe hơi ma lực đối với người bình thường mà nói thì rất đắt, nhưng đối với đường đường Điện hạ Tam hoàng tử Đế quốc Kendra mà nói, vài ngàn đồng vàng căn bản còn chẳng tính là tiền tiêu vặt.

Nhưng lần này Hứa Dịch lại trực tiếp tặng cho Điện hạ Tam hoàng tử một trường đua chuyên nghiệp, riêng cái này đã trị giá mấy chục vạn đồng vàng.

Huống hồ còn tặng kèm cả một đội đua xe hoàn chỉnh!

Đây chính là thứ mà Nam tước Bilier vẫn luôn mơ ước có được!

Nhưng theo sự hiểu biết của Nam tước Bilier, cả một đội đua xe không chỉ bao gồm thợ sửa chữa, mà còn bao gồm nhà phân tích, kỹ sư cơ khí cùng đủ loại nhân tài chuyên môn khác.

Chỉ riêng giá trị của những con người này thôi, cũng đã gần như vượt qua cả một trường đua chuyên nghiệp rồi.

Mà muốn thuê được một đội ngũ như vậy từ Thương hội Tân Phi, chỉ riêng một lần phục vụ đã cần phải trả tới ba vạn đồng vàng.

Mức tiêu hao đáng kinh ngạc như vậy, cho dù là với thu nhập hiện giờ của Nam tước Bilier cũng không kham nổi.

Nhưng chủ quản Como nghe xong vẫn sắc mặt không đổi, vẫn là bộ dạng lạnh lùng như xác chết.

"Đây chỉ là hoạt động giải trí nhất thời của Điện hạ, không tính là quyết định trọng đại gì, không cần phải làm phiền Điện hạ. Nhưng đã ngươi tình nguyện tặng, Điện hạ cũng đồng ý rồi, vậy ta sẽ thay Điện hạ nhận lấy."

Nam tước Bilier thở phào nhẹ nhõm, thầm nghĩ chỉ cần chịu nhận là được rồi.

Dù sao mục đích của Hứa Dịch chính là như vậy, chỉ cần chủ quản Como thay Hoàng tử Franck nhận lấy, thì coi như anh đã hoàn thành nhiệm vụ rồi.

Nhưng Hứa Dịch lại có vẻ như không hài lòng, nhìn chủ quản Como một cái rồi nói tiếp: "Chủ quản Como, tôi thật lòng mong Điện hạ Tam hoàng tử có thể cảm nhận được niềm vui của đua xe, nên tôi mong có thể tận mắt thấy dáng vẻ Điện hạ Tam hoàng tử ngồi lên xe hơi ma lực, như vậy tôi mới có thể xác định món quà của mình có ý nghĩa."

Nghe câu này, sắc mặt Nam tước Bilier lập tức biến đổi mạnh.

Chủ quản Como hơi sững người, rồi trên mặt hiện lên vẻ giận dữ, nghiêm giọng quát: "Táo gan! Ngươi tưởng mình là cái thá gì? Điện hạ chịu nhận đồ của ngươi đã là vì nể mặt Nam tước Bilier rồi, ngươi lại còn dám đưa ra loại yêu cầu này sao?"

Hứa Dịch nhún vai: "Tôi là một thương nhân. Đối với thương nhân mà nói, bất kỳ khoản đầu tư nào cũng mong nhìn thấy hồi báo. Mà điều tôi mong đợi được hồi báo từ món quà tặng Điện hạ Tam hoàng tử lần này, chính là mong Điện hạ Tam hoàng tử có thể thật lòng yêu thích đua xe. Tôi nghĩ, yêu cầu này của tôi cũng không quá đáng đâu nhỉ?"

Chủ quản Como nổi trận lôi đình: "Ngươi lại dám ngông cuồng như vậy! Ngươi đang đe dọa ta đấy à?"

"Không, tôi chỉ đang trình bày một sự thật thôi." Hứa Dịch nhìn chủ quản Como với nụ cười đầy trên mặt, dường như hoàn toàn không nhận thức được ý nghĩa đằng sau lời mình vừa nói.

"Tốt! Tốt lắm!" Chủ quản Como giận đến bật cười. "Không ngờ một thương nhân từ cái Công quốc Stan bé nhỏ chạy tới, lại dám ăn nói như vậy trước mặt ta. Ngươi làm thế rõ ràng là không coi ta ra gì! Ngươi có nghĩ tới, nếu Điện hạ biết được lời ngươi vừa nói, ngươi sẽ phải chịu sự trừng phạt như thế nào không?"

"Không, ngược lại mới đúng. Chủ quản Como, nếu Điện hạ Tam hoàng tử biết tôi có cách khiến ông ấy mỗi năm có thêm thu nhập cả trăm vạn thậm chí vài trăm vạn đồng vàng, liệu ông ấy có cảm ơn tôi không nhỉ?" Hứa Dịch cười hỏi ngược lại.

"Mỗi năm vài trăm vạn đồng vàng?"

Chủ quản Como và Nam tước Bilier đều sững sờ, nhìn Hứa Dịch như thể đang nhìn một kẻ điên.

Chương 713: Chờ người đến đón tôi

"Ngài thật sự có nắm chắc khiến Hoàng tử Franck mỗi năm kiếm được vài trăm vạn đồng vàng sao? Thương hội Tân Phi các ngài một năm cũng chỉ kiếm được ngần ấy thôi mà?"

Nam tước Bilier vừa hỏi Hứa Dịch với vẻ mặt đầy hoài nghi, vừa quay đầu lại, còn dư âm sợ hãi mà liếc nhìn trang viên riêng của Hoàng tử Franck đã khuất dần sau xe ngựa.

Vừa rồi thái độ của Hứa Dịch khi đối mặt với chủ quản Como quá mức cứng rắn, những lời anh nói trong mắt Nam tước Bilier lại hoàn toàn là khoác lác, khiến ông ta vô cùng nghi ngờ liệu chủ quản Como có nổi trận lôi đình mà đuổi cả hai người đi hay không.

Nhưng không biết vì lý do gì, chủ quản Como lúc đầu chỉ tỏ vẻ không dám tin, sau đó lại bình tĩnh trở lại, nhưng cũng không đưa ra câu trả lời rõ ràng nào cho Hứa Dịch, chỉ mặt lạnh tanh nói mình sẽ chuyển đạt trung thực chuyện này cho Điện hạ Hoàng tử Franck, mọi việc do Điện hạ Hoàng tử quyết định.

Sau đó, chủ quản Como liền trực tiếp tiễn khách.

Nam tước Bilier liếc nhìn Hứa Dịch vẻ mặt bình thản, thậm chí còn hơi mỉm cười, thầm nghĩ vị Hội trưởng Hứa này thật sự là một kẻ điên.

Cho dù có nổi danh đến đâu ở Vương quốc Lanpari và mấy nước lân cận, nhưng Điện hạ Hoàng tử Franck đường đường là hoàng tử của Đế quốc Kendra, thân phận địa vị đôi bên chênh lệch quá xa, sao anh lại dám nói năng ngông cuồng như vậy ngay trước mặt chủ quản Como chứ?

Nhận ra ánh mắt của Nam tước Bilier, Hứa Dịch khẽ mỉm cười, không giải thích với Nam tước Bilier rằng thực ra tổng lợi nhuận một năm của Thương hội Tân Phi hiện giờ đã gần hai ngàn vạn đồng vàng, còn vài trăm vạn đồng vàng đã là chuyện của mấy năm trước rồi.

Nhưng nghĩ ngợi một lát, để Nam tước Bilier yên tâm, Hứa Dịch vẫn giải thích đôi chút.

"Tôi không hề đảm bảo nhất định có thể làm được, chỉ là trình bày với Hoàng tử Franck một khả năng như vậy thôi. Hơn nữa tôi có thể khẳng định, chỉ cần Hoàng tử Franck chịu hợp tác với tôi, thì giúp ông ấy kiếm được vài trăm vạn đồng vàng một năm không phải chuyện gì khó, thậm chí còn có thể cao hơn."

"Ngài tự tin đến vậy sao?" Nam tước Bilier khẽ nhíu mày.

"Đương nhiên." Nụ cười trên mặt Hứa Dịch tràn đầy tự tin. "Nói cho cùng, diện tích Đế quốc Kendra so với Vương quốc Lanpari, Vương quốc Rulson cùng mấy nước xung quanh này cộng lại còn lớn hơn mấy lần, dân số thì nhiều hơn cả chục lần không chỉ. Thương hội Tân Phi chúng tôi có thể kiếm được nhiều tiền như vậy ở cái nước nhỏ này, đương nhiên có thể kiếm được nhiều hơn nữa trong Đế quốc Kendra."

"Nghe có vẻ rất có lý. Nhưng Hội trưởng Hứa, Hoàng tử Franck chưa chắc đã tin ngài có năng lực này đâu. Lỡ ông ấy cho rằng ngài căn bản đang khoác lác thì sao?"

Hứa Dịch cười nhạt: "Nếu Hoàng tử Franck không có được khí phách và tầm nhìn đó, thì chỉ chứng tỏ ông ấy căn bản không đủ tư cách hợp tác với thương hội chúng tôi."

Nam tước Bilier không kìm được mà hít sâu một hơi.

Gã Hứa Dịch này, quả thực khẩu khí quá lớn.

Hoàng tử Franck là ai chứ, đó là vị Điện hạ Hoàng tử tôn quý của Đế quốc Kendra!

Cho dù đặt trong cả lục địa Saiens, ông ấy cũng là một trong những nhân vật hàng đầu.

Một đại nhân vật tôn quý vô song, cao cao tại thượng như vậy, Hứa Dịch lại dám nói ông ta... nói ông ta không đủ tư cách!

Dường như đoán được suy nghĩ trong lòng Nam tước Bilier, Hứa Dịch cười nói với ông: "Không cần nghi ngờ, đây là phán đoán tôi đưa ra từ góc độ của một thương nhân. Nếu Hoàng tử Franck không nhìn ra được lợi ích có thể thu được khi hợp tác với thương hội chúng tôi, thì chỉ chứng tỏ ông ấy không phải một thương nhân đạt yêu cầu, chuyện này chẳng liên quan gì tới việc ông ấy có phải hoàng tử hay không."

Nam tước Bilier lắc đầu, thầm nghĩ nếu Hoàng tử Franck cũng có thể nghĩ đơn giản như ngài thế này, thì vấn đề đã dễ giải quyết hơn nhiều rồi.

Hai người suốt dọc đường không nói gì.

Cỗ xe ngựa đen chở hai người tới lại đưa họ về tận biên giới giữa Đế quốc Kendra và Công quốc Norton, rồi thả họ vào trong.

Hai người trực tiếp vượt qua biên giới, dựa vào trí nhớ tìm lại chiếc xe hơi ma lực mà Hứa Dịch để lại trong lãnh thổ Công quốc Norton.

Lúc lên xe, thấy trong ánh mắt Nam tước Bilier lộ vẻ háo hức muốn thử, Hứa Dịch cười cười, ra hiệu cho ông ngồi vào vị trí lái.

Nam tước Bilier lập tức reo lên một tiếng, chẳng khách sáo gì mà nhảy phóc lên, nắm chặt lấy vô lăng.

"Này, Hội trưởng Hứa, chiếc xe hơi ma lực này là xe riêng của ngài, chắc chắn phải tốt hơn hẳn những chiếc xe hơi ma lực bán ra ngoài kia chứ nhỉ?"

Hứa Dịch cười mà không nói gì.

Sự phấn khích của Nam tước Bilier nửa tiếng sau đã tan biến sạch sẽ.

Ông ta ra sức đập một cái vào vô lăng, khá tức giận than phiền với Hứa Dịch: "Tôi nói này... Hội trưởng Hứa, đây là xe riêng của ngài đấy! Chạy không đủ nhanh thì thôi đi, sao ngồi lại khó chịu thế này? Ngài là Hội trưởng Thương hội Tân Phi cơ mà, chẳng lẽ không thể để họ thiết kế riêng cho ngài một chiếc xe tốt nhất sao?"

Hứa Dịch mỉm cười: "Sao? Ngài cho rằng chiếc xe tự mình dùng chắc chắn phải tốt hơn xe bán ra ngoài sao?"

"Đó chẳng phải đương nhiên sao!" Nam tước Bilier cất cao giọng. "Ngài là Hội trưởng Thương hội Tân Phi, là biểu tượng của Thương hội Tân Phi! Nếu ngay cả chiếc xe hơi ma lực ngài tự dùng cũng ra dáng ma quỷ thế này, ngài nghĩ người khác còn có lòng tin vào xe hơi ma lực của Thương hội Tân Phi các ngài không?"

"Ồ?" Trên mặt Hứa Dịch lướt qua một tia kinh ngạc. "Đây là suy nghĩ của ngài, hay là suy nghĩ của tất cả những người mua xe hơi ma lực?"

"Đây là suy nghĩ của tất cả người bình thường được chưa?" Nam tước Bilier ngơ ngác nhìn Hứa Dịch. "Làm gì có chuyện là hội trưởng mà lại dùng đồ tồi do chính nhà mình sản xuất chứ?"

Hứa Dịch xoa xoa cằm, có vẻ trầm ngâm.

"Nói vậy nghe cũng có lý. Xem ra trước đây tôi không mấy để tâm tới sự thoải mái của bản thân về mặt này quả thật có chút vấn đề. Được, đợi lần này về, tôi sẽ thúc giục họ thiết kế riêng cho tôi một chiếc xe đặc biệt sang trọng."

"Vậy mới đúng chứ." Nam tước Bilier lại đập một cái vào vô lăng trong tay. "Chiếc xe tồi hiện giờ này, sao xứng với thân phận của ngài được? Nói cho ngài biết, kiểu xe thế này, có cho tôi tôi cũng chẳng thèm lấy."

"Vậy giờ tôi tặng cho ngài, ngài có lấy không?" Hứa Dịch cười hỏi.

"Hả?" Nam tước Bilier sững sờ. "Ngài... ngài đang đùa đấy à?"

"Không, tôi nói thật đấy." Hứa Dịch biểu cảm nghiêm túc, trông quả thực không giống đang đùa.

Nam tước Bilier ngẩn ra hồi lâu, nhìn nhìn vô lăng trong tay, rồi lại nhìn Hứa Dịch, vẫn có phần không dám tin.

"Đây là xe của ngài đấy, ngài chắc chắn muốn tặng cho tôi sao?"

"Tôi chắc chắn. Ngài có lấy không?" Hứa Dịch lại hỏi.

"Lấy!" Nam tước Bilier không chút do dự đáp ứng ngay. "Xe này có tồi thế nào, thì cũng là xe riêng ngài từng dùng! Cho dù bản thân chiếc xe không ra gì, nhưng chỉ riêng điểm này thôi đã cực kỳ có giá trị sưu tầm rồi."

"Ngài thích là được." Nhìn Nam tước Bilier phấn khích như thể vừa có được báu vật gì, sờ mó khắp trong xe, Hứa Dịch khẽ mỉm cười, nhìn qua cửa sổ xe quan sát môi trường hai bên đường, nói với Nam tước Bilier: "Được rồi, chạy thêm một đoạn nữa về phía trước thì thả tôi xuống đi."

"Hả?" Nam tước Bilier lại sững người. "Thả ngài xuống? Đây là Công quốc Norton mà, ngài chẳng phải muốn về Công quốc Stan sao? Cho dù tạm thời chưa về, thì ít nhất ngài cũng nên tới thị trấn Noxus trước chứ?"

"Cứ làm theo lời tôi nói là được." Hứa Dịch nói.

Liếc nhìn biểu cảm trên mặt Hứa Dịch, Nam tước Bilier chỉ đành lẩm bẩm một tiếng, theo lời dặn của Hứa Dịch, chạy dọc theo con đường dẫn tới thị trấn Noxus về phía tây một đoạn.

Vòng qua một ngọn núi, khi tới bên bờ một hồ nước nhỏ, Hứa Dịch dặn Nam tước Bilier dừng xe lại.

Thấy Hứa Dịch xuống xe, Nam tước Bilier nghĩ ngợi một lát, cũng theo đó bước xuống.

Ông ta rất lấy làm lạ, không hiểu Hứa Dịch bảo mình thả anh xuống nơi hoang vu chẳng làng chẳng quán này để làm gì.

Hứa Dịch từ từ bước tới bên hồ, nhìn quanh một lượt, rồi từ trong ngực lấy ra một chiếc đồng hồ quả quýt liếc nhìn qua, sau đó ngẩng đầu nhìn lên trời.

Nam tước Bilier nhìn theo ánh mắt anh cũng ngước nhìn lên bầu trời, nhưng chỉ thấy mây trắng lững lờ, trời xanh êm ả.

Ngoài thỉnh thoảng vài con chim bay qua, trên trời chẳng có thứ gì khác.

"Hội trưởng Hứa, ngài... rốt cuộc muốn làm gì vậy?" Nam tước Bilier không kìm được hỏi.

"Chờ người đến đón tôi." Hứa Dịch mỉm cười đáp.

"Chờ người đến đón?" Nam tước Bilier khó hiểu nhìn quanh bốn phía, còn nhìn xa về phía con đường một lúc, nhưng chẳng thấy bóng dáng ma nào cả, càng đừng nói tới xe hơi ma lực hay thậm chí bóng dáng một cỗ xe ngựa nào.

Hai người lại đứng bên hồ nước nhỏ thêm một lúc, đúng lúc Nam tước Bilier không kìm được nỗi nghi hoặc trong lòng, định lên tiếng lần nữa, thì bỗng phát hiện thần sắc Hứa Dịch khẽ động, ánh mắt nhìn lên trời tập trung lại, thế là vội vàng nhìn theo ánh mắt anh lên bầu trời.

Tầm mắt lướt tới, liền thấy ở nơi xa xăm phía tây bầu trời bỗng xuất hiện một chấm đen.

Ban đầu chỉ là một chấm đen nhỏ xíu, nhưng chỉ trong chốc lát đã nhanh chóng lớn dần lên.

Chỉ mấy phút sau, chấm đen đã biến thành một vật khổng lồ, tựa như một đám mây đen bay tới ngay trên đầu hai người, rồi từ từ dừng lại.

Nam tước Bilier ngửa cổ nhìn hai cái, không kìm được kinh ngạc kêu lên: "Hội trưởng Hứa, đây... đây hình như là phi đĩnh ma lực của thương hội các ngài mà!"

Vừa dứt lời, chiếc phi đĩnh ma lực đang bồng bềnh giữa không trung, cách mặt đất tới mấy trăm mét, bắt đầu hạ xuống mặt đất.

Ban đầu tốc độ rất chậm, rồi nhanh chóng tăng tốc, nhưng khi gần tới mặt đất lại nhanh chóng chậm lại, cuối cùng như một chiếc lá rơi, chậm rãi và vững vàng đáp xuống bãi cỏ bên bờ hồ, chỉ cách hai người hơn mười mét.

"Được rồi, người đến đón tôi tới rồi. Nam tước Bilier, chiếc xe hơi ma lực kia tuy tôi đã tặng cho ngài, nhưng ngài tốt nhất nên tranh thủ tới Công quốc Stan một chuyến, làm thủ tục bàn giao về nó, không thì đợi tới ngày mai khi Vương quốc Lanpari bắt đầu thí điểm luật quản lý giao thông đường bộ, e là sẽ có chút phiền phức đấy."

"Hả? Ồ..." Nam tước Bilier ngẩn người gật đầu, liếc nhìn chiếc phi đĩnh ma lực kia, muốn nói gì đó, nhưng nhất thời lại không biết nên nói gì.

"Được rồi, tôi phải lên phi đĩnh đây, ngài mau đi đi. Nơi này cách Vương quốc Lanpari còn xa lắm, cho dù lái xe hơi ma lực cũng phải mất hơn một ngày mới tới được."

Hứa Dịch khoát tay với Nam tước Bilier, xoay người bước về phía phi đĩnh ma lực.

Cửa khoang của phi đĩnh ma lực đã mở sẵn ngay khi hạ xuống, Hứa Dịch theo bậc thang bước vào phi đĩnh, cuối cùng vẫy tay với Nam tước Bilier, cửa khoang liền đóng lại.

Chốc lát sau, phi đĩnh ma lực khẽ rung lên, rời khỏi mặt đất.

Khi bay thẳng lên tới độ cao chừng hai mươi mét cách mặt đất, phi đĩnh ma lực dừng lại một chút, rồi nhanh chóng vươn lên theo hướng chếch lên trên.

Lần này, tốc độ tăng của nó nhanh đến kinh ngạc, chỉ trong nháy mắt đã bay lên độ cao hơn trăm mét cách mặt đất, hơn nữa đã bay xa ít nhất cả ngàn mét.

Nhìn chiếc phi đĩnh ma lực đồ sộ bay ngày càng xa trên không trung, chẳng mấy chốc đã biến thành một chấm đen nhỏ nơi chân trời xa xăm, rồi hoàn toàn biến mất, Nam tước Bilier không kìm được nuốt nước bọt.

Mẹ kiếp! Đây mới gọi là ngầu!

So với phi đĩnh ma lực, xe hơi ma lực gì đó, đơn giản chỉ như đồ chơi của trẻ con!

Chương 714: Hệ thống định vị ma lực tầm xa

Phi đĩnh ma lực vừa cất cánh, Akali đã mang theo nụ cười đắc ý đầy mặt từ khoang trước đón ra.

"Này, Hội trưởng, hệ thống định vị ma lực em làm ra không tệ chứ?"

Hứa Dịch từ trong ngực lấy ra thứ giống như chiếc đồng hồ quả quýt lúc nãy, nhìn thấy ánh sáng xanh nhạt lấp lánh trên đó, mỉm cười gật đầu.

"Ừ, quả thực không tệ, nhưng các em vẫn trễ hơn thời gian dự định năm phút đấy."

Akali lập tức bĩu môi: "Có mỗi năm phút thôi mà! Hội trưởng, ngài đừng quên đấy, đây là yêu cầu tụi em bay mấy ngàn cây số rồi chạy tới một nơi chưa từng tới bao giờ để tìm ngài đấy, việc khó đến mức này, sai số năm phút thì có đáng là gì đâu chứ?"

"Tôi đã nói rồi, bất kỳ thí nghiệm nào cũng nên cầu tinh cầu tiến, cố gắng theo đuổi sự hoàn hảo." Hứa Dịch lắc đầu, rồi liếc nhìn Akali có phần không phục, nhưng lại bật cười. "Đương nhiên, hiệu quả thí nghiệm lần này rất tốt, không chỉ hệ thống định vị ma lực tầm xa do em phát minh đã thành công phát huy tác dụng, mà chuyến bay tuần tra vượt quá hai ngàn cây số đầu tiên của phi đĩnh ma lực cũng thành công. Cho nên..."

Nghe Hứa Dịch cố ý kéo dài giọng, cả nhóm nghiên cứu của Akali và tổ bay của phi đĩnh ma lực bên trong đều dỏng tai lên.

Vì theo thói quen của Hội trưởng đại nhân, lúc này ông thường sẽ ban thưởng mới đúng.

Quả nhiên, Hứa Dịch ngừng lại một chút, rồi cười nói tiếp: "Lần này định cho các em mức thưởng hạng nhì, đợi về tới thương hội sẽ trao thưởng ngay."

"Yeah——"

"Tuyệt quá!"

"Hội trưởng đại nhân ngài thật là tốt quá!"

"Ha ha..."

...

Tất cả mọi người đều phấn khích nhảy dựng lên.

Được Hứa Dịch công nhận mức thưởng hạng nhì, không chỉ là nhận được khoản tiền thưởng cao cùng phúc lợi liên quan trên thực tế, quan trọng hơn là điều này đại diện cho việc nghiên cứu của họ đã được Hứa Dịch công nhận.

Đối với các nhà nghiên cứu của Thương hội Tân Phi mà nói, đây là vinh dự cao nhất của họ.

Hứa Dịch nhìn Akali đang đập tay ăn mừng cùng các nhà nghiên cứu trong nhóm, lại hỏi: "Đúng rồi, các em phát hiện ra tín hiệu tôi phát ra ở khoảng cách bao xa vậy?"

Akali dừng động tác lại, nghĩ ngợi một lát, đáp: "Chắc khoảng năm trăm mét, để em đi xem thử."

Akali xoay người xông vào khoang trước của phi đĩnh ma lực, chẳng bao lâu sau, lấy ra một cái đĩa tròn hình dáng gần giống chiếc đồng hồ quả quýt trong tay Hứa Dịch nhưng lớn hơn khá nhiều, chỉ vào số liệu trên đó nói: "Nhìn này, con số chính xác là năm ngàn sáu trăm bảy mươi ba mét. Còn về những con số chính xác hơn sau dấu phẩy... khụ, hiện giờ tụi em vẫn chưa có cách nào tính chính xác ra được."

"Ừ, có thể có được dữ liệu chính xác tới từng mét đã là rất tốt rồi, sau này cố gắng hơn nữa nhé." Hứa Dịch gật đầu, khích lệ.

Lần này, Hứa Dịch thực sự từ tận đáy lòng bày tỏ sự tán thưởng đối với Akali.

Lúc đầu khi anh đề xuất với Viện nghiên cứu Ma thuật yêu cầu họ nghiên cứu ra công cụ đo lường tầm xa dùng để tính khoảng cách bằng cách chiếu xạ ma lực, căn bản không ngờ Akali lại có thể suy diễn nghiên cứu này sâu đến vậy.

Hệ thống định vị ma lực tầm xa này, nguyên lý thực chất được xây dựng dựa trên kỹ thuật cộng hưởng pháp trận mà Akali chuyên nghiên cứu.

Dựa vào sự cộng hưởng pháp trận cùng tần số, có thể khiến đôi bên cùng bước vào một phạm vi nhất định để đạt được cộng hưởng, sau đó thông qua tần số và tốc độ dao động của nguyên tố ma pháp mà suy ra được phương vị cũng như khoảng cách của bên cộng hưởng còn lại.

Điểm này ngay cả Hứa Dịch trước đây cũng chưa từng nghĩ tới, vậy mà Akali lại nghĩ ra và thực sự làm được, khiến người ta không thể không khâm phục sự thông minh của cô.

Tuy hệ thống định vị ma lực tầm xa này vẫn còn ở giai đoạn sơ khai, đồng thời vì hạn chế hiện tại của kỹ thuật cộng hưởng pháp trận mà khiến khoảng cách định vị giới hạn vẫn còn quá ngắn, còn chưa vượt quá hai ngàn mét, nhưng sự xuất hiện của một hệ thống như vậy, lại mang ý nghĩa đi trước thời đại mang tính đột phá đối với cả lục địa Saiens.

Nếu sau này Akali dẫn dắt nhóm tiếp tục không ngừng nghiên cứu về kỹ thuật cộng hưởng pháp trận, đạt được đột phá, thì khoảng cách giới hạn và độ chính xác của hệ thống định vị ma lực tầm xa này được nâng cao hơn nữa, rất có khả năng sẽ tiệm cận trình độ của thế giới cũ, từ đó tạo ra ảnh hưởng sâu sắc tới rất nhiều việc.

Ví dụ như lần này Hứa Dịch nhân cơ hội vào Đế quốc Kendra gặp thuộc hạ của Hoàng tử Franck, để Evita dẫn phi đĩnh ma lực bay suốt một chặng từ Công quốc Stan tới, vừa làm thí nghiệm tuần tra khoảng cách siêu xa, vừa tiện thể đón Hứa Dịch đi, chính là dựa vào hệ thống định vị ma lực tầm xa này.

Nếu không có hệ thống này, phi đĩnh ma lực bay xa tít trên độ cao mấy trăm mét, muốn phát hiện ra Hứa Dịch trên mặt đất xa lạ, thì gần như là chuyện không thể.

Đương nhiên, nếu không phải đã có hiểu biết sơ bộ về địa hình Công quốc Norton, phi đĩnh ma lực căn bản không thể bay tới gần Hứa Dịch được.

Điểm này, phải nhờ công vào tấm bản đồ Công quốc Norton mà Hứa Dịch đã thu thập trước.

Nghĩ tới đây, Hứa Dịch nhìn quanh, không thấy bóng dáng Evita, liền xoay người bước vào khoang trước của phi đĩnh ma lực.

So với khoang giữa, diện tích khoang trước nhỏ hơn khá nhiều, chỉ có một bàn điều khiển trung tâm và hai chiếc ghế đơn giản.

Evita lúc này đang ngồi trên một trong hai chiếc ghế, chăm chú nhìn vào một quyển sổ trước mặt.

"Này, Evita, đang bận gì vậy? Đến cả thời gian ra ngoài gặp tôi cũng không có à?" Hứa Dịch trêu chọc.

Thân hình Evita khẽ rung lên, rồi lập tức xoay người lại, thấy là Hứa Dịch, liền nở một nụ cười rạng rỡ, đứng dậy.

"Xin lỗi ngài, Hội trưởng đại nhân, em đang thu thập các dữ liệu về việc hạ cánh và cất cánh lại của phi đĩnh trong các môi trường khác nhau giữa chặng bay, nên không ra ngoài gặp ngài, thật thất lễ quá."

"Không sao, tôi chỉ đùa thôi." Hứa Dịch khoát tay, ánh mắt rơi vào quyển sổ dày trước mặt Evita, hỏi: "Những cái này đều là các dữ liệu em ghi lại suốt dọc đường à?"

"Vâng ạ." Evita gật đầu, thần sắc có phần hơi kích động và phấn khích. "Hội trưởng đại nhân, thực ra sớm muộn gì chúng ta cũng nên tiến hành thí nghiệm tuần tra khoảng cách siêu xa. Qua thí nghiệm bay đường dài lần này, em đã phát hiện ra rất nhiều thiếu sót và khiếm khuyết còn tồn tại của phi đĩnh ma lực. Nếu sau khi về có thể cải tiến nhắm vào những thiếu sót và khiếm khuyết này, em tin rằng tính năng của phi đĩnh ma lực sẽ được nâng cao rất nhiều!"

Hứa Dịch không kìm được bật cười: "Tôi nói này Evita, phi đĩnh ma lực là tâm huyết quý giá nhất của em hiện giờ đấy, sao em phát hiện ra nhiều thiếu sót khiếm khuyết như vậy, lại ra vẻ vui mừng thế?"

Trên gương mặt dịu dàng của Evita lộ ra một nụ cười đầy tự tin.

"Hội trưởng đại nhân, ngài từng nói với chúng em nhiều lần rồi. Thí nghiệm chính là một quá trình phát hiện vấn đề, phát hiện được càng nhiều vấn đề, càng chứng tỏ thí nghiệm này làm càng hoàn thiện. Nếu không tiến hành thí nghiệm tuần tra khoảng cách siêu xa lần này, chúng em sẽ không phát hiện ra những thiếu sót khiếm khuyết này của phi đĩnh ma lực, vậy nếu đưa vào sản xuất hàng loạt một cách vội vàng, e rằng trong quá trình sử dụng thực tế sẽ xuất hiện rất nhiều vấn đề, thậm chí là... tai nạn..."

Nói tới đây, biểu cảm trên mặt Evita trở nên có phần trầm trọng.

"Hội trưởng đại nhân, định vị của ngài đối với phi đĩnh ma lực là mong muốn để cả người bình thường cũng có thể bay lên bầu trời. Vậy nếu phi đĩnh ma lực xảy ra vấn đề, mà những người bình thường này lại không có khả năng bay thoát hiểm như pháp sư, ắt sẽ biến thành tai nạn vô cùng nghiêm trọng, e rằng tất cả mọi người đều không gánh nổi hậu quả đó."

"Cho nên em vẫn luôn phản đối việc đưa phi đĩnh ma lực vào sản xuất hàng loạt, thậm chí không tiếc khiến tôi phải trái lời hẹn ước với Nữ vương Bệ hạ Cervini?" Hứa Dịch cười hỏi ngược lại.

"Vâng ạ." Evita thần sắc nghiêm túc gật đầu. "Phi đĩnh ma lực một khi xảy ra vấn đề, hậu quả quá mức nghiêm trọng, nên em phải hết sức, hết sức, hết sức thận trọng."

Nghe Evita liên tiếp dùng ba lần "hết sức", thần sắc Hứa Dịch khẽ động, nhìn Evita một cái, rồi lại bật cười lớn.

"Tốt, rất tốt! Evita, tôi quả nhiên không nhìn lầm em. Nghiên cứu loại Máy móc Ma thuật yêu cầu đặc biệt tỉ mỉ và thận trọng như phi đĩnh ma lực, em chính là người phù hợp nhất."

"Hừ! Hội trưởng, ý ngài là nói nghiên cứu của em thì không tỉ mỉ và thận trọng bằng à?"

Phía sau vang lên giọng nói không phục của Akali.

Hứa Dịch xoay người lại, có phần buồn cười nhìn Akali vừa ló đầu ra, lắc đầu nói: "Khái niệm này khác nhau. Dự án nghiên cứu của em cần trí tưởng tượng táo bạo thậm chí điên rồ, còn nghiên cứu của Evita lại cần sự cân nhắc vô cùng tỉ mỉ và toàn diện về mọi mặt. Để em làm nghiên cứu của Evita thì không phù hợp, để Evita làm nghiên cứu của em, cũng tương tự không phù hợp."

Akali hài lòng gật đầu: "Vậy mới tạm được chứ."

Hứa Dịch bật cười thành tiếng, quay đầu nhìn lại Evita, đưa tay ra với cô.

"Suốt dọc đường các em hẳn đã ghi lại địa hình địa mạo dọc tuyến rồi chứ? Đưa bản đồ cho tôi xem thử."

Evita đáp một tiếng, từ ngăn kéo phía dưới bàn điều khiển lấy ra một quyển sổ nhỏ mỏng đưa cho Hứa Dịch.

Mở quyển sổ nhỏ ra xem, phát hiện đây là do mấy tấm bản đồ được vẽ tỉ mỉ hợp thành.

Tấm cuối cùng này bao gồm cả phía đông Công quốc Mirando và khu trung tây Công quốc Norton.

Nhưng mấy tấm bản đồ này không hoàn chỉnh, vì phi đĩnh ma lực đã bay suốt một chặng từ Công quốc Stan tới đây, không có đủ thời gian để đi khắp toàn bộ Công quốc Mirando và Công quốc Norton.

Hứa Dịch cầm mấy tấm bản đồ này, lại lấy ra một bản bản đồ lược giản lục địa Saiens do người trước làm ra, phát hiện sai số trên đó khá lớn.

Suy nghĩ kỹ lại, Hứa Dịch cho rằng nguyên nhân gây ra sai số lớn như vậy có lẽ có hai mặt.

Một mặt là người trước đây vẽ ra tấm bản đồ lược giản lục địa Saiens này không có đủ điều kiện, nên khi vẽ, thông tin thu thập được không đủ chi tiết chính xác, bản đồ vẽ ra tự nhiên cũng không được chuẩn xác và tường tận cho lắm.

Mặt khác, cũng liên quan tới việc cả Evita lẫn người từng vẽ tấm bản đồ này trước đây đều không có kiến thức đo đạc bản đồ chuyên nghiệp.

Nhưng loại kiến thức này trên lục địa Saiens lại không được coi trọng, Hứa Dịch cũng không có nghiên cứu về mặt này, tự nhiên chẳng có gì để chỉ dạy Evita.

Nhưng những tấm bản đồ Evita vẽ có vài lỗi nhỏ, anh vẫn nhìn ra ngay, lập tức chỉ ra những sai sót này.

Vài người xúm lại nghiên cứu một hồi, Akali đột nhiên hỏi: "Hội trưởng, sao ngài lại coi trọng việc vẽ bản đồ đến vậy? Dù sao tụi em chỉ cần biết phương vị đại khái là được rồi mà."

"Không, như vậy còn xa mới đủ." Hứa Dịch thần sắc nghiêm túc lắc đầu. "Bản đồ chuẩn xác sẽ mang lại cho chúng ta rất nhiều thuận tiện. Cái khác không nói, ít nhất lần sau các em quay lại đây, có thể đảm bảo không xảy ra bất kỳ sai lệch nào. Đương nhiên, còn có rất nhiều tác dụng khác nữa..."

Akali nhún vai, thầm nghĩ Hội trưởng đại nhân chẳng biết lại đang tính toán quỷ kế gì trong lòng nữa đây, nhưng mặc kệ, cô cũng chẳng mấy hứng thú với chuyện này, mà liếc nhìn tấm bản đồ, tiếp tục hỏi: "Vậy bước tiếp theo tụi em nên đi đâu? Hội trưởng ngài từng nói cần tụi em đưa ngài tới một nơi xa hơn nữa mà."

"Ừ, nơi đó có lẽ cách đây chừng mấy trăm cây số, hoặc có khi tới cả ngàn cây số cũng không chừng." Hứa Dịch cầm hai tấm bản đồ lên xem, lần lượt chấm hai cái lên đó.

"Đây, chính là chỗ này."

Akali và Evita cùng ngó đầu nhìn qua, đồng loạt kinh ngạc.

"Hội trưởng đại nhân, đây chẳng phải là biển cả sao?"

Chương 715: Cuộc sống buồn tẻ trên biển

Vào lúc đầu hạ, biển Vô Tận luôn biến ảo khôn lường.

Vừa mới còn mưa như trút nước, khoảnh khắc sau mây đã tan mưa đã tạnh, ánh nắng tràn xuống, hong khô mặt biển vốn ẩm ướt lạnh lẽo thành một vùng khói sương bảng lảng, tựa như chốn tiên cảnh.

Nhìn ảo ảnh phía trước lưng chừng không trung — bóng người qua lại xen lẫn bóng cây lay động — chao đảo một hồi rồi dần biến mất, Leslie hằn học nhổ toẹt một bãi nước bọt, phun sạch ngụm nước miếng mặn chát đắng nghét trong miệng vì uống phải nước biển.

Nơi đây đã là vùng biển cách đảo Sấm Rền xa tới tám trăm cây số, cách bờ biển đất liền gần nhất cũng phải hơn ba trăm cây số.

Phóng mắt nhìn quanh, đừng nói là một con tàu, đến cả một bóng ma cũng chẳng thấy đâu.

Ngoài từng đàn hải điểu và đủ loại cá biển cỡ lớn thậm chí cả thú biển thỉnh thoảng lộ diện trên mặt nước, chỉ có thể thấy xa xa vài hòn đảo nhỏ lác đác nằm rải rác quanh đây.

Nơi đây hoang vắng, nhưng không hề cằn cỗi.

Chỉ cần nhìn từng đàn cá lớn dày đặc khắp vùng biển xung quanh, Leslie đã biết chuyến đi này tuyệt đối không uổng công.

Cá biển gần bờ từ lâu đã trở nên thưa thớt vì bị ngư dân ven bờ đánh bắt quanh năm suốt tháng, còn ở vùng biển sâu xa bờ vẫn tồn tại vô số loại cá biển tươi ngon, thậm chí còn có cả thú biển, đủ thấy tài nguyên trong biển Vô Tận phong phú hơn nhiều so với những gì người ta tưởng tượng.

Thảo nào trước đây từng có người nói với Leslie một câu — muốn giàu, hãy xuống biển.

Chỉ cần đánh bắt hết đàn cá trước mắt này, mang về bờ bán cũng ít nhất được vài vạn đồng vàng, đủ để một người bình thường cả đời không lo cơm áo.

Càng chưa nói tới việc đàn cá trong vùng biển sâu dường như vô tận, dọc đường đi họ không biết đã gặp bao nhiêu đàn cá, nếu tìm được cách đánh bắt và tiêu thụ hợp lý, đủ để vô số người từ đó sống cuộc đời sung túc.

Đương nhiên, lần này Leslie dẫn hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi rời xa đảo Sấm Rền, tiến sâu vào vùng biển khơi, rõ ràng không phải vì muốn tìm đàn cá.

Nhiệm vụ chính lần này của anh ta là đánh đuổi hải tặc trong vùng biển lân cận, mở rộng hơn nữa phạm vi ảnh hưởng của đảo Sấm Rền, đồng thời tiếp tục tạo dựng danh tiếng trong vùng biển quanh đây, gây dựng triệt để danh xưng Vua Hải Tặc của mình.

Phải nói rằng, nhiệm vụ chính này hiện tại anh ta hoàn thành cực kỳ xuất sắc.

Sau khi quét sạch toàn bộ hải tặc trong vùng biển quanh Vương quốc Rulson, Leslie dẫn hạm đội hộ vệ tiến về phía đông, dọc đường hễ nghe nói gần đó có hải tặc là nhất định chủ động tìm tới khiêu chiến.

Còn kết quả thì...

Sở hữu tới hai mươi mấy chiếc tàu hộ vệ ma lực cỡ trung cùng gần trăm chiếc xuồng cao tốc ma lực, lại trang bị vô số nỏ liên hoàn ma pháp, súng phóng tên lửa ma pháp, thậm chí còn có mấy khẩu pháo ma lực, hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi như thế, làm sao là đám hải tặc chỉ ngồi thuyền gỗ, cầm đao to rìu lớn, vũ khí tầm xa chẳng qua chỉ là cung tên và lao thường có thể sánh được.

Bất luận là loại hải tặc nào, còn chưa chạm được tới rìa hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi đã bị vô số tên nỏ và đạn pháo ma pháp bắn chìm ngay tại chỗ, hóa thành oan hồn trên biển.

Chỉ mất vỏn vẹn một tháng, hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi do Leslie dẫn đầu đã gây dựng được danh tiếng lẫy lừng ở vùng biển phía nam Đế quốc Kendra.

Trong mắt dân đảo, những con tàu mới lạ toàn thân bằng thép này đơn giản như quỷ dữ khiến người ta khiếp sợ.

Suốt nửa tháng gần đây, hễ nghe tin hạm đội hộ vệ do Leslie dẫn đầu tới gần, tất cả hải tặc đều lập tức chọn cách bỏ chạy, tuyệt không dám nảy sinh ý định kháng cự.

Cho nên thực ra suốt nửa tháng này Leslie căn bản chưa từng trải qua dù chỉ một trận chiến, mọi thứ luôn hết sức yên bình.

Điều này khiến Leslie cảm thấy có phần buồn chán.

Ban đầu anh ta quyết định ra khơi làm hải tặc là để tránh xa Vương quốc Lanpari.

Còn bây giờ, sau khi bôn ba trên biển đã lâu như vậy, anh ta lại phát hiện mình đã yêu thích cuộc sống tự do tự tại này mất rồi.

Tuy cuộc sống trên biển vô cùng bấp bênh, điều kiện khắc nghiệt, nhưng luôn ở giữa trời cao biển rộng như thế lại khiến toàn thân anh ta cảm thấy sảng khoái và tự do chưa từng có.

Mà những trận chiến với đám hải tặc cũng khiến anh ta thấy vô cùng khoái chí, nhìn đám hải tặc gây bao tội ác bị đánh cho tan tác, anh ta chẳng hề cảm thấy tội lỗi gì, chỉ thấy sướng như mở cờ trong bụng.

Điều duy nhất khiến anh ta cảm thấy có chút không thoải mái, chính là hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi mà Hứa Dịch trang bị cho anh ta thật sự quá mạnh, mạnh đến mức phi lý, mạnh tới nỗi những tên hải tặc khác căn bản không có chút khả năng phản kháng nào.

Điều này khiến anh ta cảm thấy mình cứ như đang bắt nạt trẻ con vậy, chẳng thể nào có được chút khoái cảm nào từ đó.

Anh ta từng đem suy nghĩ này nói với Nieval của hạm đội vận tải, nhưng chỉ nhận được thái độ khinh thường không trực tiếp nhưng rất rõ ràng của Nieval.

"Kiếm sống trên biển, giữ được yên bình đã là điều cầu mong lớn nhất rồi, ai lại đi tự tìm đường chết bao giờ."

Leslie không phải kẻ hữu dũng vô mưu, anh ta dĩ nhiên hiểu đạo lý này, chỉ là điều đó không ngăn được việc anh ta cảm thấy buồn chán.

"Haaa —"

Có lẽ vì bị ánh nắng ngày càng gay gắt chiếu vào, hoặc có lẽ vì thấy quá nhàm chán, Leslie bỗng dưng cơn buồn ngủ ập tới, không nhịn được ngáp một cái thật to.

Liếc nhìn mặt biển phía trước lặng sóng yên bình, Leslie xác định chắc chẳng có tên hải tặc nào chủ động tìm tới chết đâu, thầm nghĩ nhân lúc này đi ngủ một giấc cho xong.

Theo mục tiêu mà Hứa Dịch thông qua Nieval truyền đạt xuống, nhiệm vụ tiếp theo của anh ta là khống chế triệt để toàn bộ vùng biển phía nam Đế quốc Kendra, khai thông toàn bộ các tuyến hàng hải trên vùng biển nam bộ lục địa Saiens cho hạm đội vận tải Thương hội Tân Phi.

Nhiệm vụ này cực kỳ gian nan, tốn thời gian rất dài, chẳng phải chuyện một hai tháng có thể xong xuôi.

Leslie biết cả đời này mình e là khó lòng quay về Vương quốc Lanpari nữa, vậy thì tiếp tục ở lại trên biển chính là số phận sắp tới của anh ta, cho nên với mục tiêu Hứa Dịch giao phó, anh ta cũng chẳng mấy kháng cự, ngược lại còn rất nghiêm túc coi mục tiêu này như mục tiêu cuộc đời mình mà thực hiện.

Đương nhiên, điều đó không ảnh hưởng gì tới việc lúc này anh ta tranh thủ đi ngủ trưa.

Nhưng vừa quay người định bước vào khoang chỉ huy riêng của mình, Leslie bỗng cảm thấy thân tàu khẽ rung lên, tốc độ giảm xuống.

Động tĩnh này không giống như đột nhiên va phải tảng đá ngầm nào đó, mà nên là do thủy thủ phụ trách lái tàu phát hiện ra chuyện bất ngờ gì đó.

Leslie ngẩng đầu nhìn về phía người quan sát trên đỉnh cột buồm cao nhất, cầm lấy hộp liên lạc ma pháp.

"Tình hình thế nào?"

Giọng người quan sát vang lên qua hộp liên lạc ma pháp, ngữ khí có chút gấp gáp.

"Thưa đại nhân, phía trước phát hiện một lượng lớn tàu biển, hình như đang lao thẳng về phía chúng ta!"

"Ồ?" Leslie hơi kinh ngạc, ngay sau đó tinh thần phấn chấn hẳn lên. "Ha ha, tốt quá! Có phải lại có tên hải tặc mắt mù nào tới tìm chết không? Đại gia ta đang buồn muốn chết đây, giờ lại có kẻ hợp ý tự dẫn xác tới, thật là tốt quá!"

Tiếp xúc lâu ngày với đám thủy thủ hải tặc trên biển, Tử tước Leslie vốn ôn nhã lịch thiệp, cử chỉ cao quý trong mắt các tiểu thư phu nhân quý tộc ở thành Anweimar và thành Bontar trước kia, giờ cũng khó tránh khỏi nhiễm chút khí chất thô lỗ.

Người quan sát lại không hưng phấn như Leslie, giọng vẫn còn mang vẻ hoảng hốt.

"Thưa đại nhân, hình như... hình như không phải hải tặc đâu ạ. Vì thuộc hạ thấy trên những con tàu đó... treo cờ của Đế quốc Kendra!"

"Hửm?" Leslie hơi sững người. "Lại treo cờ Đế quốc Kendra sao? Ngươi chắc chắn không nhìn nhầm chứ?"

Người quan sát im lặng một lúc, rồi giọng lại vang lên.

"Đúng vậy, thuộc hạ không nhìn nhầm đâu, đích thực là lá cờ sư tử vàng nền xanh lục của Đế quốc Kendra."

Leslie nhíu mày suy nghĩ, tay chống lên lan can bên cạnh, chân dùng lực, thân người lập tức bật cao lên.

Ngay sau đó vài vòng lộn trên không, tay anh ta ấn vài cái lên cột buồm cao nhất, thân người đã trực tiếp vọt lên đài quan sát cao hơn mười mấy mét.

"Đưa đây." Leslie giật lấy ống nhòm trong tay người quan sát, nhìn về hướng anh ta chỉ.

Qua ống kính ống nhòm, quả nhiên thấy xa xa trên mặt biển dày đặc, đại khái có tới ba bốn mươi chiếc tàu biển khổng lồ đang thuận theo hướng gió lúc này nhanh chóng lao về phía đây.

Những con tàu này kích thước còn to hơn cả con tàu hải tặc lớn nhất mà Leslie từng thấy trước đây gấp đôi, thậm chí còn không nhỏ hơn con tàu hộ vệ ma lực cỡ trung dưới chân anh ta là bao.

Leslie lăn lộn trên biển cũng đã lâu như vậy, đây là lần đầu tiên thấy con tàu gỗ lớn đến thế.

Hơn nữa hình dáng những con tàu này về cơ bản giống hệt nhau, phối hợp cùng hơn trăm chiếc tàu nhỏ hơn đi kèm bên cạnh, ầm ầm cùng tốc độ lao tới trên mặt biển, trông khí thế cực kỳ hùng mạnh.

Chỉ nhìn khí thế này thôi, Leslie đã có thể khẳng định, đây tuyệt đối không phải hải tặc gì cả, vì chẳng có tên hải tặc nào lại có được thực lực đáng sợ như vậy.

Ở gần đây, ngoài hạm đội hải quân Đế quốc Kendra ra, không thể có thế lực nào khác sở hữu thực lực hải quân mạnh mẽ như thế.

Ánh mắt lướt qua lá cờ khổng lồ nạm sư tử vàng nền xanh lục treo trên cột buồm những con tàu đó, Leslie càng chắc chắn hơn rằng đây chính là hạm đội hải quân chính quy của Đế quốc Kendra.

Nhưng điều này lại khiến anh ta vô cùng thắc mắc, hạm đội hải quân chính quy của Đế quốc Kendra đột nhiên xuất động đại quân, chuyên trình lao tới tìm mình để làm gì?

"Thưa đại nhân, đối phương sắp tiến vào tầm bắn hiệu quả rồi, phải làm sao đây? Đánh hay không đánh?" người quan sát bên cạnh bỗng căng thẳng hỏi.

"Đánh cái đầu ngươi!" Leslie trừng mắt nhìn anh ta, giọng khó chịu.

Đối phương là hạm đội hải quân chính quy của Đế quốc Kendra, nếu thật sự đánh nhau thì chẳng khác nào chính thức tuyên chiến với Đế quốc Kendra.

Cho dù Leslie có buồn chán tới đâu, cũng sẽ không làm ra chuyện ngu ngốc như vậy.

Huống hồ Hứa Dịch hiện đang cố gắng thiết lập quan hệ hợp tác với Đế quốc Kendra, nếu Leslie thật sự làm vậy, coi như cắt đứt mọi khả năng.

"Vậy phải làm sao? Chẳng lẽ để mặc chúng tiến vào cự ly nguy hiểm sao?" người quan sát có phần ngẩn người.

Leslie cầm ống nhòm nhìn lại đám gần trăm chiếc tàu biển đang nhanh chóng tiến lại gần, nhíu mày suy nghĩ, rồi trầm giọng nói: "Truyền lệnh của ta, tất cả tàu dừng lại, nhưng phải sẵn sàng khởi động bất cứ lúc nào, nghe theo hiệu lệnh của ta mà hành động."

Người quan sát vâng lời truyền lệnh xuống.

Leslie lặng lẽ chờ một lúc, thấy đám tàu biển đằng xa đã bắt đầu từ từ giảm tốc, mới thở phào, nhảy xuống khỏi cột buồm, đi tới trước boong tàu.

Lúc này tất cả tàu của hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi đã dừng hẳn trên mặt biển, hạm đội Đế quốc Kendra sau khi tiến vào tầm bắn hiệu quả của hạm đội hộ vệ, lại tiến thêm một đoạn, dừng lại cách chiếc tàu hộ vệ ma lực cỡ trung đầu tiên chưa đầy năm trăm mét.

Leslie đứng ở hàng đầu khẽ cau mày.

Cự ly này, đã là tầm bắn mà rất nhiều loại cung tên có thể đạt tới.

Việc hạm đội hải quân Đế quốc Kendra làm như vậy, cho thấy họ có khả năng phát động tấn công bất cứ lúc nào.

Chốc lát sau, một giọng nói vang lên từ chiếc tàu biển khổng lồ đi đầu phía đối diện.

ChÆ°Æ¡ng 330: Vị Bá tước đau đầu

Bá tước Stark gần đây cảm thấy rất không vui, thậm chí có chút đau đầu như muốn nứt ra.

Đã hơn ba tháng kể từ khi ông tiếp quản Bá tước Satsuma để trở thành Thành chủ của Thành phố Bontar, nhưng cho đến nay, dường như không có việc gì ông muốn làm mà có thể hoàn thành suôn sẻ.

Trước khi đến Thành phố Bontar, ông nghĩ rằng việc gia tộc cử mình đến làm Thành chủ ở đây là một sự lãng phí tài năng.

Theo quan điểm của ông, những vấn đề của Thành phố Bontar chỉ là chuyện nhỏ, chỉ cần cử đại một người đến, thậm chí là để Nam tước Bill, người mà ông luôn coi là một đứa trẻ con, giải quyết cũng không có gì khó khăn.

Lý do cuối cùng ông đến đây, chỉ là vì Thành phố Bontar hiện tại đã trở thành trung tâm của cuộc đấu tranh giữa hai phe phái lớn trong Vương quốc Lanpari.

Gia tộc Stark đã phải trả giá rất đắt mới có thể giành được vị trí Thành chủ này, nên đương nhiên không thể để xảy ra sai sót.

Thành phố Bontar chỉ là một thành phố nhỏ, đương nhiên không thể để Công tước Stark đích thân đến làm Thành chủ, vì vậy sau khi lựa chọn kỹ lưỡng, cuối cùng họ đã chọn Bá tước Maniro Stark.

Là em trai của Công tước Stark, ông có được sự tin tưởng tuyệt đối từ Công tước Stark, hơn nữa tuổi tác cũng lớn hơn, chín chắn và điềm tĩnh hơn, nên đương nhiên sẽ khiến người ta yên tâm.

Và trước đó, Bá tước Stark cũng rất tự tin vào bản thân, bởi vì ông cảm thấy mình có thể dễ dàng đạt được mục tiêu của gia tộc, chứng minh cho tất cả mọi người thấy rằng việc biến Thành phố Bontar thành một thành phố lấy nông nghiệp làm nền tảng chắc chắn quan trọng hơn nhiều so với việc trở thành một thành phố lấy thương mại làm trọng.

Tuy nhiên, sau khi thực sự đến Thành phố Bontar, ngoại trừ việc ra tay đối phó với Thương hội Tân Phi một cách suôn sẻ ngay từ đầu, thì mọi việc khác mà ông muốn làm đều không hề suôn sẻ.

Điều đầu tiên ông làm sau khi đến Thành phố Bontar là đánh giá lại tình trạng đất đai của Thành phố Bontar, và dựa vào chính sách không thể chê vào đâu được này, đã đuổi Thương hội Tân Phi ra khỏi Trang viên Sancton, khiến Hứa Dịch thậm chí không dám hó hé một lời.

Tuy nhiên, việc ông thực hiện chính sách này không chỉ đơn giản là để đuổi Thương hội Tân Phi đi, mà thực sự là chuẩn bị dựa vào chính sách này để thống kê lại tình hình sử dụng đất đai xung quanh Thành phố Bontar, tranh thủ thời gian trước khi thu hoạch mùa thu để đo đạc và khai hoang tất cả đất trồng trọt trong Thành phố Bontar, từ đó đạt được sản lượng tăng mạnh trong vụ thu hoạch mùa thu.

Tuy nhiên, sau khi nhận được kết quả đo đạc, ông suýt chút nữa thì hộc máu.

Bởi vì theo kết quả đo đạc thống kê, Thành phố Bontar hiện tại đã khai hoang toàn bộ đất trồng trọt trong phạm vi Thành phố Bontar, thậm chí không còn một ha đất hoang nào!

Điều này có nghĩa là ông ta căn bản không thể làm gì được trên diện tích đất canh tác, khiến sản lượng lương thực trong Thành phố Bontar tăng vọt, từ đó mất đi khả năng tạo ra thành tích lớn nhất.

Ngược lại, nếu sản lượng lương thực thu hoạch được trong vụ thu hoạch mùa thu này không đạt tiêu chuẩn thu hoạch mùa thu của Thành phố Bontar năm ngoái, thậm chí còn kém hơn, thì có nghĩa là ông ta đã hoàn toàn thất bại trong việc đảm nhiệm chức vụ Thành chủ.

Chưa nói đến việc ông sẽ phụ lòng mong đợi của cả gia tộc, thậm chí còn khiến Gia tộc Stark bị các Đại quý tộc khác trong phe phái nghi ngờ.

Quan trọng hơn, nếu ông không đạt được thành tích gì, không thể chứng minh rằng Thành phố Bontar dưới sự lãnh đạo của ông có thể tạo ra thành tích tốt hơn so với thời Bá tước Satsuma, thì Quốc vương Bệ hạ sẽ có đủ lý do để bác bỏ đề nghị của phe quý tộc của họ, từ đó thúc đẩy mạnh mẽ sự phát triển thương mại trong Vương quốc.

Như vậy, bao gồm cả Gia tộc Stark, uy tín trong Vương quốc chắc chắn sẽ bị ảnh hưởng rất lớn.

Và đây là điều mà phe quý tộc của họ không thể chấp nhận được.

Vì vậy, mặc dù trong lòng muốn hộc máu, nhưng Bá tước Stark vẫn cố gắng tìm kiếm khả năng cải thiện thành tích.

Ruộng đất không thể tự nhiên sinh ra thêm, vậy thì không gian nỗ lực còn lại chỉ có thể là nhân lực.

Tuy nhiên, khi nghĩ cách giải quyết vấn đề nhân lực, Bá tước Stark đã gây ra một trò cười lớn.

Thông qua kết quả đo đạc thống kê, Bá tước Stark phát hiện ra rằng có một Thương hội Cantonna trong Thành phố Bontar, lại dám lấy đi ruộng đất mà họ đã thuê từ một lượng lớn nông dân bên ngoài thành phố, tự mình bao trọn để canh tác.

Theo thống kê dữ liệu của Phủ Thành chủ, Thương hội Cantonna hiện tại đã sở hữu ruộng đất được chuyển nhượng từ tay của 746 hộ nông dân, với tổng diện tích hơn 20 ha, thậm chí còn lớn hơn nhiều so với phạm vi lãnh địa của Gia tộc Stark trong Thành phố Bontar!

Nhìn thấy vấn đề này, Bá tước Stark lập tức sáng mắt.

Thương hội Cantonna này không hề có bất kỳ bối cảnh quý tộc nào, vậy mà lại dám nắm giữ trong tay nhiều ruộng đất canh tác như vậy, điều này không chỉ cực kỳ vô lý, mà thậm chí có thể nói là đại nghịch bất đạo!

Vì vậy, Bá tước Stark không chút khách khí ra lệnh thông qua Phủ Thành chủ, yêu cầu Thương hội Cantonna phải trả lại ngay lập tức số đất này cho những người nông dân đó, đảm bảo những người nông dân đó có ruộng để thuê.

Bá tước Stark cho rằng hành động này của mình nhất định sẽ nhận được sự ủng hộ của tất cả mọi người, bởi vì theo ông, Thương hội Cantonna này chắc chắn có mối quan hệ mờ ám nào đó với vị Thành chủ tiền nhiệm Bá tước Satsuma, dựa vào quyền thế của Bá tước Satsuma, ép buộc những người nông dân này giao ruộng đất đang thuê cho Thương hội Cantonna.

Mà đối với những người nông dân bình thường trong Vương quốc Lanpari, ruộng đất mà họ thuê là hy vọng duy nhất để nuôi sống gia đình, nếu không có những ruộng đất này, những người nông dân bình thường này e rằng chỉ có thể bị chết đói.

Vì vậy, Bá tước Stark cảm thấy rằng mình đang làm một việc cực kỳ chính nghĩa, tự tin chờ đợi sự ca ngợi và ủng hộ của mọi người.

Tuy nhiên, sự thật đã hoàn toàn nằm ngoài dự đoán của ông ta.

Khi ông ta yêu cầu Thương hội Cantonna trả lại ruộng đất cho nông dân, Thương hội Cantonna đã phản đối, tuyên bố rằng tất cả ruộng đất mà họ thuê đều đã được Phủ Thành chủ xem xét và chấp thuận, không có bất kỳ vấn đề gì về thủ tục, hoàn toàn hợp pháp. Nếu Phủ Thành chủ yêu cầu họ trả lại những ruộng đất này, thì phải đưa ra lý do hợp lý.

Đương nhiên là Bá tước Stark đã chuẩn bị sẵn sàng cho sự phản đối của Thương hội Cantonna, trực tiếp lấy lý do thỏa thuận được ký kết với vị Thành chủ tiền nhiệm không liên quan gì đến vị Thành chủ hiện tại, tất cả các thỏa thuận đã ký với Phủ Thành chủ sẽ tự động bị hủy bỏ, phải xem xét lại toàn bộ mới có thể quyết định có được phê duyệt hợp pháp hay không để đối phó.

Tuy nhiên, lý do trả lời Thương hội Cantonna này đã bị Thương hội Cantonna tức giận công khai ra ngoài, sau đó không chỉ "Nhật báo Bontar" mà cả các tờ báo khác trong Thành phố Bontar và một số thành phố lân cận cũng lần lượt đưa tin về việc này.

Chuyện này trong mắt Bá tước Stark vốn là chuyện nhỏ không đáng nhắc tới, vậy mà trong thời gian ngắn đã gây xôn xao dư luận trong Thành phố Bontar và một số thành phố lân cận, hơn nữa lại gần như không có ai ủng hộ lý do của Bá tước Stark.

Ngay cả những quý tộc trong Thành phố Bontar, những người mà Bá tước Stark cho rằng chắc chắn sẽ đứng về phía ông, cũng giữ im lặng về vấn đề này, thậm chí một số quý tộc còn ngầm bày tỏ sự phản đối.

Còn phản ứng của người dân bình thường đối với sự việc này còn gay gắt hơn.

Sau khi "Nhật báo Bontar" đưa tin về sự việc này, vô số thương hội trong Thành phố Bontar và thậm chí một số thành phố lân cận đã đổ xô đến Phủ Thành chủ, yêu cầu Bá tước Stark xem xét lại các thỏa thuận đã ký kết trước đó giữa hai bên.

Nhiều thương hội thậm chí còn thẳng thắn hoặc gián tiếp bày tỏ với Bá tước Stark rằng, do hành động của Bá tước Stark, họ đã mất niềm tin vào Phủ Thành chủ của Thành phố Bontar, các thỏa thuận đã ký kết trước đó giữa hai bên trực tiếp bị hủy bỏ, đồng thời yêu cầu Phủ Thành chủ giải quyết ngay lập tức tất cả các vấn đề liên quan đến phân bổ lợi ích giữa hai bên.

Đối với tình huống này, Bá tước Stark hoàn toàn không lường trước được. Sau khi ông ta yêu cầu Quan Chấp chính của Phủ Thành chủ thống kê tất cả các thương hội đã ký kết thỏa thuận với Phủ Thành chủ, ông ta đã bị sốc khi phát hiện ra rằng, số lượng thương hội đã ký kết các thỏa thuận khác nhau với Phủ Thành chủ của Thành phố Bontar do Bá tước Satsuma lãnh đạo trước đây lên tới 73!

73 thương hội này kinh doanh đủ loại mặt hàng, từ dự án cải tạo bờ sông Sandy đang được tiến hành, cho đến một miếng giẻ lau trong nhà bếp của Phủ Thành chủ.

Nếu các thỏa thuận đã ký kết giữa những thương hội này với Phủ Thành chủ bị hủy bỏ, giao dịch với Phủ Thành chủ bị dừng lại hoàn toàn, thì Thành phố Bontar gần như sẽ ngay lập tức rơi vào trạng thái tê liệt.

Lúc này, Bá tước Stark mới phát hiện ra mình đã làm một việc cực kỳ ngu xuẩn, khiến ông ta và tất cả các Quan Chấp chính trong Phủ Thành chủ rơi vào tình trạng cực kỳ bối rối.

Trên thực tế, nói một cách nghiêm túc, đây cũng không thể coi là ngu xuẩn của ông ta.

Bởi vì dựa theo kinh nghiệm của những nơi khác trong Vương quốc Lanpari, căn bản không có thương hội nào dám trực tiếp đối đầu với Phủ Thành chủ, bởi vì đối với một vị Thành chủ, một thương hội nhỏ bé căn bản chẳng là gì cả. Nhưng Thành phố Bontar lại hoàn toàn khác biệt so với những nơi khác trong Vương quốc Lanpari.

Mỗi một Thương hội trong thành phố này dường như đều dám vì lợi ích của bản thân mà "lên mặt" với Phủ Thành chủ, tranh luận một cách quyết liệt.

Ví dụ như Thương hội Cantonna, một Thương hội nhỏ bé như vậy, căn bản không được Bá tước Stark để vào mắt. Thế nhưng, đối mặt với lý do mà Bá tước Stark tùy tiện đưa ra, Thương hội Cantonna lại không hề chọn cách nhẫn nhục chịu đựng, ngoan ngoãn phục tùng, mà là liều lĩnh mạo hiểm đắc tội với Bá tước Stark, trực tiếp phơi bày sự việc ra trước công chúng.

Quan trọng hơn là, ngành Báo chí ở Thành phố Bontar và một số thành phố lân cận lại cực kỳ phát triển. Chỉ một chuyện nhỏ nhặt cũng có thể lên báo, được mọi người biết đến, huống chi là một tin tức nóng hổi như vậy.

Khi tất cả mọi chuyện đều phơi bày trước mắt mọi người, Bá tước Stark đương nhiên không dám dùng vũ lực đàn áp Thương hội Cantonna, hơn nữa còn phải cẩn thận ứng phó với yêu cầu từ bảy mươi ba Thương hội lớn nhỏ còn lại.

Tuy nhiên... Nói đi cũng phải nói lại, trong chuyện này, điều khiến Bá tước Stark cảm thấy bất ngờ nhất chính là phản ứng của những người nông dân bình thường kia.

Bá tước Stark cứ nghĩ, bản thân đã giúp những người nông dân ấy giành lại từ tay Thương hội Cantonna mảnh đất vốn thuộc về họ, những người nông dân ấy nhất định sẽ vô cùng cảm kích.

Nào ngờ, khi phái Quan Chấp chính đi thông báo cho những người nông dân ấy biết rằng họ sẽ được nhận lại ruộng đất, lại nhận về toàn là những cái lườm nguýt, thậm chí có người còn trực tiếp mắng bọn họ là "lo chuyện bao đồng".

Thậm chí còn có một vài hộ nông dân tỏ ra vô cùng phẫn nộ, lớn tiếng mắng chửi Phủ Thành chủ không quan tâm đến sống chết của những người nông dân như họ, Bá tước Stark căn bản không xứng làm Thành chủ.

Đối mặt với sự chất vấn và phản đối từ những người khác, Bá tước Stark còn có thể tự an ủi bản thân rằng lũ người kia không hiểu chuyện, nhưng khi đối mặt với những lời mắng chửi từ chính những người nông dân chất phác, chân thật nhất, ông ta không thể nào bình tĩnh nổi nữa.

Ông ta không hiểu, rõ ràng ông ta đang giúp những người nông dân ấy giành lại mảnh đất có thể nuôi sống gia đình họ, tại sao bọn họ lại có phản ứng như vậy chứ?

Chẳng lẽ... những người nông dân này đều không cần ruộng đất nữa sao?

"Nói nhảm! Trồng trọt cả năm, tôi có thể đảm bảo cả nhà không chết đói đã là tốt lắm rồi, căn bản không còn một đồng xu nào dư giả. Nếu như lấy thời gian trồng trọt đó đi làm thêm một công việc khác, không nói đâu xa, tùy tiện tìm một Thương hội trong thành phố làm chút việc, mỗi tháng ít nhất cũng kiếm được mười Đồng vàng, một năm xuống có thể kiếm được hơn một trăm Đồng vàng! Cho dù một năm tiền lương thực đều phải bỏ tiền ra mua, thì vẫn còn dư lại ít nhất tám mươi Đồng vàng có thể mua thêm những thứ khác. Anh nói xem tôi tại sao phải trồng trọt?"

Sakchi đảo mắt, vẻ mặt khinh thường nhìn người đàn ông tự xưng là Quan Chấp chính của Phủ Thành chủ đến đây phụ trách điều tra, trong lòng thầm nghĩ đã là Quan Chấp chính đi theo tên ngốc Thành chủ thì bản thân cũng là kẻ ngốc.

Sự thật hiển nhiên như vậy còn cần phải đích thân chạy đến hỏi?

Đây là vấn đề toán học cơ bản nhất, ngay cả ông lão gần sáu mươi tuổi như ông chưa từng đi học đọc sách cũng có thể dễ dàng tính ra được, vậy mà gã đàn ông mặc bộ quần áo sang trọng trước mặt này lại không hiểu, chẳng lẽ đám Quan Chấp chính của Phủ Thành chủ này cũng giống như tên Thành chủ ngu ngốc kia, trong đầu ngoài rơm rạ ra thì chẳng có gì sao?

Nhìn thấy vẻ mặt khinh thường của lão nông đối diện, Moya Quan Chấp chính cảm thấy vô cùng khó chịu.

Nếu như là bình thường, hắn căn bản sẽ không thèm nói chuyện với loại lão nông xuất thân thấp hèn, hai tay chai sạn, thô ráp này, nếu như không phải là mệnh lệnh của Ngài Thành chủ, hắn làm sao phải chạy đến cái nơi hẻo lánh, bẩn thỉu, lạc hậu như Làng Mexico này để làm cái công việc điều tra chết tiệt này chứ?

Nghĩ đến lời dặn dò trước khi đi của Ngài Thành chủ, Moya miễn cưỡng đè nén sự khó chịu trong lòng, cố gắng giữ nụ cười mà hắn cho là ôn hòa, thân thiết, tiếp tục hỏi Sakchi: "Nhưng mà chỉ cần có ruộng đất, ít nhất có thể đảm bảo cả nhà ông không bị chết đói. Còn nếu đi làm thuê cho Thương hội, tuy nói có thể một hai tháng thu nhập cao hơn, nhưng biết đâu được lúc nào đó lại bị mất việc, mất đi nguồn thu nhập này thì sao?"

Moya không hỏi câu này thì thôi, vừa hỏi ra câu này, Sakchi đột nhiên trừng mắt, tức giận dùng sức cắm cây cuốc trong tay xuống đất, phát ra tiếng "keng" giòn tan, chỉ thẳng vào mũi Moya mắng.

"Ông còn có mặt mũi mà hỏi câu này sao? Nếu như không phải Phủ Thành chủ các người cứ thích làm cái trò chó má gì mà ức thương hưng nông, thì Thương hội Sandeel đã không chuyển đi khỏi Thành phố Bontar, con trai tôi cũng sẽ không mất việc ở Thương hội Sandeel! Ông có biết, nó làm việc ở Thương hội Sandeel, mỗi tháng tiền lương gần hai mươi Đồng vàng! Bởi vì các người, kết quả là bây giờ nó không những mất việc, mà còn không tìm được việc khác trong thành phố! Đều là tại các người hại nó!"

Đối mặt với sự bùng nổ đột ngột của Sakchi, Moya hoàn toàn không kịp trở tay, ngẩn người một lúc lâu, đưa tay sờ lên mặt, cảm giác được trên mặt bị lão nông này phun nước miếng vào, trong lòng dâng lên một trận buồn nôn.

Moya cố gắng đè nén suy nghĩ quay đầu bỏ đi, hít một hơi thật sâu, cố gắng bình tĩnh nói: "Đó là quyết định của Thương hội Sandeel, không thể trách Phủ Thành chủ chúng tôi được."

"Nói bậy! Nếu như không phải Phủ Thành chủ các người ép Thương hội Tân Phi đi, thì Thương hội Sandeel làm sao có thể chuyển đi? Thương hội Sandeel không chuyển đi, con trai tôi làm sao có thể mất việc? Hơn nữa các người làm cái trò ức thương hưng nông chết tiệt này, ép tất cả Thương hội trong Thành phố Bontar phải chuyển đi, khiến cho bây giờ công việc trong Thành phố Bontar ít hơn trước rất nhiều! Không chỉ riêng tôi trách các người, các người thử đi hỏi những người khác trong Thành phố Bontar xem, hỏi cả những người từ thành phố khác lặn lội đường xa đến Thành phố Bontar chúng tôi tìm việc xem, có ai là không muốn mắng các người?" Sakchi trừng mắt, không chút khách khí chất vấn.

Moya liên tục lùi về sau mấy bước, mới tránh được những giọt nước miếng bắn ra từ miệng Sakchi. Vội vàng phản bác: "Ngài Thành chủ đưa ra chính sách ức thương hưng nông này là vì muốn tốt cho những người nông dân như các ông, tại sao các ông không chịu hiểu cho tấm lòng của Ngài Thành chủ?"

"Tốt cho chúng tôi? Tốt cái rắm!" Sakchi cười lạnh."Tốt cho chúng tôi là để cho chúng tôi mất đi công việc có thể kiếm được nhiều tiền? Là để cho chúng tôi ngoan ngoãn quay về cày cấy mấy thửa ruộng chết tiệt kia? Là để cho chúng tôi cả đời chỉ có thể vì miếng ăn mà làm lụng vất vả? Đây mà gọi là tốt cho những người nông dân bình thường chúng tôi sao? Đừng có mà xem tôi là không hiểu gì hết! Trên báo chí của Thành Karma đã nói rồi, Ngài Thành chủ làm vậy chỉ vì muốn tốt cho thành tích của bản thân ông ta mà thôi!"

Moya biến sắc, hắn hoàn toàn không ngờ tới, lão nông ở cái Làng Mexico hẻo lánh này, vậy mà lại biết chuyện trên báo chí của Thành Karma cách xa mấy chục cây số, hơn nữa còn có thể hiểu được ý nghĩa của từ "thành tích".

Nghĩ một lát, Moya tiếp tục biện luận: "Chẳng lẽ tăng sản lượng lương thực của Thành phố Bontar không phải là vì muốn tốt cho các ông sao? Chẳng lẽ các ông đã quên những năm trước còn phải chịu đói sao?"

"Vớ vẩn! Những năm trước đúng là phải chịu đói thật, nhưng hai năm nay, người dân Thành phố Bontar chúng tôi, lúc nào phải chịu đói?" Sakchi không chút khách khí phản bác: "Quay về nói với Ngài Thành chủ của các người, ruộng đất của Thành phố Bontar chúng tôi từ hai năm trước đã bị Satsuma Thành chủ khai hoang hết rồi, cho dù có đuổi hết những người như chúng tôi quay về cày cấy, thì sản lượng lương thực cũng không thể tăng thêm được bao nhiêu đâu, bảo ông ta đừng có mơ mộng hão huyền nữa!"

Nghe thấy Sakchi có thể trực tiếp nói ra vấn đề mà Ngài Thành chủ đang lo lắng nhất, Moya rốt cuộc cũng hiểu ra, lão nông nhìn có vẻ chất phác, thật thà trước mặt này, kỳ thực trong lòng sáng suốt hơn hắn tưởng tượng rất nhiều.

Điều này, so với những người nông dân ngu muội, không hiểu gì mà hắn gặp ở những thành phố khác trong Vương quốc Lanpari, mạnh hơn rất nhiều.

Tuy nói đối với nhiệm vụ điều tra lần này của hắn, có thể dễ dàng nhận được câu trả lời mình cần từ miệng của một người có chút kiến thức, nhưng theo quan điểm cá nhân của Moya, hắn vẫn thích đối mặt với những người nông dân ngu muội, không hiểu chuyện hơn.

Hiển nhiên Ngài Thành chủ cũng nghĩ như vậy.

Nếu như những người nông dân bình thường của Thành phố Bontar cũng giống như những người nông dân bình thường ở những thành phố khác trong Vương quốc Lanpari, ngoan ngoãn nghe lời thì tốt rồi, như vậy Ngài Thành chủ cũng không cần phải đau đầu suy nghĩ nên làm cách nào để thuyết phục những người nông dân này quay trở lại ruộng đồng, nỗ lực vì mục tiêu tăng sản lượng lương thực của Thành phố Bontar.

Nghĩ thì nghĩ như vậy, nhưng vì nhiệm vụ mà Ngài Thành chủ giao phó, Moya vẫn phải nhịn cơn giận và sự thiếu kiên nhẫn, nói với Sakchi: "Kế hoạch mà Ngài Thành chủ đề ra là kế hoạch lâu dài, có thể hiện tại các ông chưa hiểu, nhưng nhất định phải tin tưởng Ngài Thành chủ, ông ấy làm vậy chắc chắn là vì muốn tốt cho những người nông dân bình thường như các ông. Chỉ cần nghe theo sự sắp xếp của Ngài Thành chủ, tôi dám cam đoan sau này các ông không chỉ không phải lo lắng vấn đề cơm ăn áo mặc, mà ngay cả con cháu đời sau cũng không cần phải lo lắng vấn đề này. Ngược lại, các ông cứ luôn miệng nói ủng hộ Thương hội Tân Phi, Thương hội Tân Phi cũng đâu có thể biến ra lương thực cho các ông ăn."

"Thôi đi." Sakchi cười khẩy."Các người xem thường Thương hội Tân Phi đúng không? Vậy thì có bản lĩnh kêu Ngài Thành chủ ra lệnh cấm Thành phố Bontar sử dụng những thứ do Thương hội Tân Phi sản xuất xem? Có bản lĩnh thì lúc trồng trọt đừng có sử dụng những cái Cỗ máy Ma thuật Canh tác của Thương hội Tân Phi xem?"

Moya nhất thời nghẹn lời.

Cho dù là hắn hay Ngài Thành chủ, mặc dù trong lòng có ghét bỏ Thương hội Tân Phi đến đâu, nhưng cũng không thể không thừa nhận, nếu như mất đi sự hỗ trợ của Cỗ máy Ma thuật Canh tác do Thương hội Tân Phi sản xuất, đừng nói là muốn sản lượng lương thực của Thành phố Bontar lại một lần nữa đạt được bước đột phá mới, mà ngay cả việc giải quyết vấn đề khai hoang của rất nhiều ruộng đất trong Thành phố Bontar cũng là chuyện không thể hoàn thành.

Nhìn thấy Moya cứng họng không nói nên lời, Sakchi cười lạnh: "Chẳng hiểu cái quái gì cả, vậy mà còn chạy đến hỏi này hỏi nọ, đúng là lãng phí thời gian. Thôi được rồi, tôi còn phải đến Làng Koror tham gia hội nghị, không rảnh ở đây nói nhảm với ông nữa, tạm biệt."

Nói xong, Sakchi vác cây cuốc trên vai, xoay người bỏ đi.

Moya ngây người nhìn bóng lưng Sakchi rời đi, suy nghĩ hồi lâu, cũng không nghĩ ra được cách nào để giữ lão nông có chút kiến thức này ở lại tiếp tục hỏi chuyện.

Đứng ngây người một lúc, Moya quay sang nhìn những người nông dân khác của Làng Mexico đang đứng xem hai người nói chuyện, muốn tiếp tục điều tra, ai ngờ những người nông dân kia vừa nhìn thấy ánh mắt của hắn, lập tức lộ ra vẻ mặt như muốn tránh né thần chết, trong chớp mắt đã chạy tản ra xung quanh, chỉ còn lại một mình Moya đứng trơ trọi giữa đường.

Moya nhìn Làng Mexico ở phía trước không xa, cười khổ một tiếng, thầm nghĩ tuy nói đến hiện tại hắn mới chỉ điều tra được mười sáu người nông dân, nhưng mười sáu người nông dân này đều có chung một câu trả lời, đó là kịch liệt phản đối chính sách ức thương hưng nông mà Ngài Thành chủ đang thực hiện.

Cứ theo tình hình này, cuộc điều tra này gần như đã mất đi ý nghĩa tiếp tục nữa rồi, bởi vì kết quả đã rất rõ ràng.

Nhưng Moya cũng rất rõ ràng, nếu như hắn cầm kết quả điều tra này về đưa cho Ngài Thành chủ xem, chắc chắn hắn sẽ phải hứng chịu một trận cuồng phong bão táp.

Trong trường hợp bình thường, Ngài Thành chủ căn bản sẽ không thèm quan tâm đến ý kiến của những người nông dân như Sakchi.

Nhưng hiện tại, mục tiêu hàng đầu của Ngài Thành chủ là tiếp tục nâng cao sản lượng lương thực của Thành phố Bontar, để chứng minh chính sách của mình là đúng hướng, đồng thời cũng chứng minh quan điểm của phe Quý tộc mà Ngài Thành chủ đại diện là chính xác.

Tuy nhiên, với sự trợ giúp của Cỗ máy Ma thuật Canh tác do Thương hội Tân Phi sản xuất, cựu Thành chủ Bá tước Satsuma đã dành hai năm để cải tạo và khai hoang đất nông nghiệp của Thành phố Bontar, gần như đã khai thác hết tiềm năng của đất nông nghiệp Thành phố Bontar.

Thành chủ đương nhiệm Bá tước Stark muốn tiếp tục nâng cao sản lượng lương thực trên cơ sở này, thì phải nhận được sự ủng hộ của những người nông dân trồng trọt nhiều năm như Sakchi.

Đặc biệt là những lão nông lớn tuổi, giàu kinh nghiệm canh tác như Sakchi, hiện tại trong mắt Ngài Thành chủ, họ càng quý giá hơn.

Vì vậy, cho dù trong lòng có khó chịu đến đâu, Moya cũng không dám biểu lộ ra ngoài, ngược lại còn cố gắng hết sức thuyết phục Sakchi.

Nhưng Sakchi lại cứng đầu cứng cổ như đá trong nhà xí, không cho Moya chút cơ hội nào.

"Chẳng lẽ cứ phải tay không trở về sao?" Moya cười khổ nghĩ một hồi, bỗng nhiên nhìn thấy trên đường phía trước có ba người nông dân ăn mặc gần giống Sakchi lúc nãy đi tới.

Ánh mắt lướt qua khuôn mặt người nông dân đi chính giữa, Moya bỗng nhiên sáng mắt lên, vội vàng nghênh đón.

Chương 717: Khai thông toàn bộ vùng biển phía Nam

Leslie hạ chiếc kính viễn vọng trong tay xuống, hài lòng gật đầu.

Loạt hỏa tiễn ma pháp bắn ra, viên gần nhất cũng cách chiến hạm của Hạm đội Hoàng gia Đế quốc Kendra gần hai trăm mét, không hề gây ra bất kỳ tổn thất thực chất nào cho họ, kết quả này khiến anh vô cùng hài lòng, cũng yên tâm hẳn.

Cho dù Leslie căn bản không coi sức chiến đấu của Hạm đội Hoàng gia Đế quốc Kendra ra gì, nhưng đối phương dù sao cũng đại diện cho quân đội Đế quốc Kendra, nếu thực sự gây tổn hại cho đối phương, chẳng khác nào tuyên chiến với Đế quốc Kendra.

Leslie dù có gan lớn đến đâu, cũng không thể làm ra chuyện điên rồ như vậy.

"Ngài Leslie, đã trốn thoát rồi thì cần gì phải bắn mấy quả hỏa tiễn ma pháp để dọa họ chứ? Chẳng phải vô ích sao, hơn nữa như vậy chắc chắn sẽ chọc giận Hạm đội Hoàng gia Đế quốc Kendra, sau này chúng ta muốn hoạt động trên vùng biển này e là không còn dễ dàng nữa."

Người quan sát bên cạnh nhận lấy chiếc kính viễn vọng Leslie đưa qua, liếc nhìn tình hình phía xa, có chút lo lắng.

Leslie cười ha hả, thầm nghĩ câu hỏi này ngươi hỏi ta, ta còn chẳng biết nên hỏi ai nữa.

Nếu theo suy nghĩ của anh, phán đoán theo lý trí thì, rõ ràng nên ngoan ngoãn không gây bất kỳ xung đột nào với Hạm đội Hoàng gia Đế quốc Kendra.

Đã không muốn để đối phương lên tàu lục soát gì đó, thì trực tiếp bỏ chạy là một lựa chọn khá tốt.

Vậy đã chạy rồi, thì nên chạy cho dứt khoát là xong chuyện.

Hạm đội Hoàng gia Đế quốc Kendra dù có muốn tìm phiền phức đến đâu, trên biển cả mênh mông này, đâu dễ gì tìm được họ.

Huống chi tốc độ tàu thuyền hai bên chênh lệch xa như vậy, cho dù vạn nhất chạm mặt, Hạm đội Hoàng gia Đế quốc Kendra cũng căn bản không thể bắt được họ.

Tin rằng đám người trong Hạm đội Hoàng gia Đế quốc Kendra cũng không phải kẻ ngốc, sau khi nhận ra khoảng cách tốc độ giữa hai bên, chắc chắn sẽ từ bỏ ý định tiếp tục truy kích.

Nhưng giờ đây họ lại trong quá trình bỏ chạy mà phát động tấn công vào đối phương, dù mục đích chỉ là để cảnh cáo, nhưng cách làm này lại khiến toàn bộ tính chất sự việc hoàn toàn thay đổi.

Nếu như trước đó chỉ là Hạm đội Hoàng gia Đế quốc Kendra định lục soát cảnh cáo hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi, coi như một việc công vụ thường lệ bình thường, thì giờ đây mấy chục quả hỏa tiễn ma pháp này vừa ném ra, đã biến thành hành động tấn công trần trụi vào Hạm đội Hoàng gia Đế quốc Kendra, tương đương với việc thách thức quân đội Đế quốc Kendra.

Về phía Đế quốc Kendra, tuyệt đối sẽ không dung thứ cho hành vi khiêu khích như vậy, chắc chắn sẽ truy cứu đến cùng chuyện này.

Tệ hơn nữa là, vừa nãy Leslie còn nói rõ thân phận của bên mình, cho đối phương biết họ là hạm đội hộ vệ trực thuộc đội hộ vệ Thương hội Tân Phi.

Đế quốc Kendra cho dù không có cách nào tìm ra họ trên biển cả mênh mông, nhưng muốn lần ra tận Thương hội Tân Phi thì lại không có vấn đề gì cả.

Theo một câu nói có phần kỳ quặc mà Hứa Dịch thường nói, đây gọi là chạy được cha xứ chứ chạy không thoát nhà thờ.

Vì vậy trong mắt Leslie, thật ra một loạt hành động vừa rồi có thể nói là hoàn toàn không cần thiết, thậm chí có thể coi là vô cùng ngu xuẩn.

Nhưng lại chính loạt hành động này... lại xuất phát từ chỉ thị của Hứa Dịch.

Khi xuất phát từ Công quốc Stan, Hứa Dịch từng đặc biệt trò chuyện riêng với Leslie, dặn dò anh về những việc sau khi tiến vào vùng biển Đế quốc Kendra, đồng thời đã dự liệu và sắp xếp sẵn cho chuyện xảy ra hôm nay.

Lúc đó Leslie cũng coi như tán thành với ý tưởng điên rồ của Hứa Dịch, nhưng đến hôm nay thực sự làm như vậy rồi, anh vẫn cứ cảm thấy cách làm này thực sự là... ừm, quá điên rồ...

Nghĩ đến nụ cười đầy tự tin của Hứa Dịch trước lúc rời đi, Leslie cười khổ một tiếng, thầm nghĩ giờ đây ngay cả bản thân mình cũng ngày càng không nhìn thấu được suy nghĩ của gã này nữa.

Cũng chẳng rõ gã này rốt cuộc lấy đâu ra tự tin để chọn cách làm này, chẳng lẽ không lo thực sự chọc giận Đế quốc Kendra, không những sẽ bị Đế quốc Kendra trả đũa, mà còn có thể khiến kế hoạch mở cửa thị trường Đế quốc Kendra, đưa Máy móc Ma thuật tiến vào Đế quốc Kendra trên diện rộng của anh cũng theo đó mà sụp đổ hay sao?

Đang suy nghĩ về kế hoạch lâu dài mà Hứa Dịch nói đến, người quan sát bên cạnh bỗng bật thốt lên một tiếng kinh ngạc.

"Ngài Leslie, ngài xem kìa!"

Leslie nhìn theo hướng người quan sát chỉ, liền thấy trong bầu trời xanh thẳm nơi xa, một bóng đen đang nhanh chóng bay về phía này.

Thấy bóng đen quen thuộc này, Leslie từ từ thở phào một hơi.

"Gã này, cuối cùng cũng đến rồi."

Năm phút sau, chiếc phi đĩnh ma lực đáp xuống vững vàng trên boong tàu vô cùng rộng rãi trống trải của chiếc tàu hộ vệ ma lực cỡ trung nơi Leslie đang đứng.

Toàn bộ thân tàu hộ vệ ma lực cỡ trung khẽ chìm xuống một chút, nhưng vẫn nổi vững vàng trên mặt biển, khiến tâm trạng có phần căng thẳng của Leslie thả lỏng ra.

Cửa khoang phi đĩnh ma lực mở ra, bóng dáng Hứa Dịch là người đầu tiên nhảy ra từ bên trong.

Vừa thấy Hứa Dịch, toàn bộ thủy thủ trên boong tàu lập tức cung kính đồng loạt hành lễ với anh.

Cùng với việc địa vị của Thương hội Tân Phi trong các quốc gia xung quanh ngày càng cao, sức ảnh hưởng gây ra ngày càng lớn, lòng kính sợ đối với Hứa Dịch trong tâm tất cả mọi người trên dưới Thương hội Tân Phi cũng ngày càng nặng.

Leslie tuy không giống như nhân viên thương hội bình thường mà tôn kính Hứa Dịch đến cực điểm, nhưng nhìn phong thái điềm nhiên tự tại của Hứa Dịch sau khi bước xuống phi đĩnh ma lực, cùng nụ cười đầy tự tin trên mặt, cũng không nhịn được sinh ra chút cảm khái trong lòng.

Lần đầu gặp Hứa Dịch, anh ta khi đó vẫn chỉ là một hội trưởng thương hội nhỏ chẳng có tiếng tăm gì, đồng thời cũng chỉ là một pháp sư nhỏ vô danh tiểu tốt, thân phận địa vị cách xa Leslie lúc bấy giờ.

Thế mà giờ đây chưa đầy năm năm trôi qua, Thương hội Tân Phi đã lớn mạnh thành một siêu thương hội hàng đầu có thể gây ảnh hưởng to lớn đến Vương quốc Lanpari và tất cả các quốc gia xung quanh, bản thân Hứa Dịch còn trở thành một Đại pháp sư hùng mạnh.

Sự thay đổi như vậy, Leslie lúc ban đầu hoàn toàn không thể ngờ tới.

Anh lại càng không ngờ rằng, có một ngày, bản thân mình lại trở thành thuộc hạ của Hứa Dịch, ngược lại còn làm việc cho Thương hội Tân Phi.

Những cảm xúc này không hề ảnh hưởng đến nụ cười trên mặt Leslie, anh bước tới đấm một quyền vào ngực Hứa Dịch, cười nói: "Hứa Dịch, cậu đến cũng quá muộn rồi. Nếu sớm hơn một chút, đã có thể xem được một màn hay ho rồi."

"Ừm?" Hứa Dịch lộ ra ánh mắt nghi hoặc.

Leslie thuật lại chi tiết chuyện vừa gặp Hạm đội Hoàng gia Đế quốc Kendra.

Nghe xong, vẻ mặt Hứa Dịch không thay đổi nhiều lắm, chỉ hỏi lại một câu: "Cậu chắc chắn không một con tàu nào của Hạm đội Hoàng gia Đế quốc Kendra bị tổn hại chứ? Cũng không chết một ai chứ?"

Leslie nhún vai: "Tớ chưa đến mức không biết chừng mực như vậy đâu. Yên tâm đi, tớ đã xác nhận rồi, họ không hề chịu bất kỳ tổn thất thực chất nào. Nhưng Hứa Dịch... cho dù họ không chịu tổn thất thực chất nào, nhưng cách làm này tớ có thể khẳng định đã hoàn toàn khơi dậy cơn giận của họ, e rằng điều này sẽ bất lợi cho hạm đội và cả thương hội chúng ta đấy."

Hứa Dịch cười ha hả: "Khơi dậy cơn giận của họ chưa chắc đã bất lợi cho chúng ta đâu, nếu tớ nói điều này ngược lại sẽ khiến kế hoạch của tớ dễ triển khai hơn, cậu có tin không?"

Leslie lắc đầu, định nói không tin, nhưng vừa thấy nụ cười đầy vẻ bí ẩn trên mặt Hứa Dịch, lại nuốt câu đó trở vào.

Từ khi Hứa Dịch sáng lập Thương hội Tân Phi đến nay, những việc điên rồ anh làm đã quá nhiều rồi, nhưng mỗi lần kết quả cuối cùng đều luôn chứng minh quyết định ban đầu của anh đúng đắn đến nhường nào, cuối cùng bất luận là anh hay Thương hội Tân Phi đều thu được lợi ích to lớn từ đó.

Chỉ có điều lần này anh chọc giận lại là Đế quốc Kendra, một trong hai đế quốc lớn của đại lục Saiens, chẳng lẽ anh không lo chơi dao có ngày đứt tay sao?

Hứa Dịch không để ý đến suy nghĩ trong lòng Leslie, hỏi anh một chút về những gì hạm đội hộ vệ gặp phải trên biển thời gian này, biết được hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi đã trở thành bá chủ trong phạm vi mấy trăm cây số, không có hải tặc nào dám khiêu chiến, anh mới yên tâm.

"Vậy là tốt lắm rồi, nhưng vẫn chưa đủ. Leslie, tớ hy vọng cậu có thể trong ba tháng hoàn toàn khống chế được vùng biển Đế quốc Kendra cũng như vùng biển phía Nam đại lục còn xa hơn về phía đông." Hứa Dịch nói.

Leslie khẽ cau mày: "E là không thể được đâu. Nếu chỉ là hải tặc thì đương nhiên không vấn đề gì. Nhưng giờ Hạm đội Hoàng gia Đế quốc Kendra cũng nhúng tay vào rồi, hơn nữa vì quyết định đó mà chọc giận họ đến cực điểm, hoạt động của chúng ta ở vùng biển Đế quốc Kendra chắc chắn sẽ bị hạn chế nhất định. Chúng ta lại không thể thực sự đánh nhau với họ được..."

Hứa Dịch cười phất tay: "Thật ra yêu cầu cụ thể của tớ là hy vọng có thể khai thông một tuyến hàng hải xuyên suốt toàn bộ vùng biển phía Nam đại lục Saiens. Đảm bảo từ Công quốc Stan của chúng ta đến bờ biển đông nam đại lục Saiens, có thể có một tuyến đường tuyệt đối an toàn để hạm đội vận tải của thương hội chúng ta có thể vận chuyển hàng hóa thông suốt không trở ngại đến bờ biển đông nam đại lục."

Leslie nhướng đôi mày: "Sao? Cậu đã bắt đầu chuẩn bị ra tay với một nơi xa xôi như vậy rồi à?"

Hứa Dịch cười nhẹ: "Cậu đừng quên, lần này chính là họ tự mình tìm đến cửa đấy nhé."

Leslie bật cười lắc đầu: "Được thôi, chỉ cần Hạm đội Hoàng gia Đế quốc Kendra không đến quấy rối, khống chế toàn bộ vùng biển phía Nam đại lục không phải chuyện gì khó. Đương nhiên, số người và tàu trong tay tớ hiện giờ vẫn chưa đủ, phân bố trên một vùng biển rộng lớn như vậy rất khó làm được hoàn toàn khống chế, nên cậu nhất định phải thêm cho tớ nhiều người và tàu hơn nữa."

"Vấn đề này đang được giải quyết. Nhưng Leslie, cậu cũng nên hiểu rõ, chỉ dựa vào chiến hạm để khống chế toàn bộ vùng biển là chuyện không thể, cách khả thi nhất, thật ra là giống như đảo Sấm Rền vậy, khống chế một mảng lớn các hòn đảo, xây dựng trên biển từng căn cứ thuộc về thương hội chúng ta mới được. Như vậy, không chỉ khả năng khống chế vùng biển mạnh hơn, còn có thể để các cậu có được nguồn tiếp tế thuận tiện hơn."

"Ừm, cách làm này ổn thỏa nhất." Leslie gật đầu. "Nhưng chi phí đầu tư như vậy là con số thiên văn đấy, cậu chắc chắn muốn làm chứ?"

Hứa Dịch nhoẻn miệng, để lộ hàm răng trắng, cười hì hì: "Leslie, cậu đừng quên, trên biển có nguồn tài nguyên vô tận đấy. Đầu tư tuy lớn, nhưng lợi nhuận cũng lớn không kém đâu."

Leslie không nhịn được trợn mắt.

Anh lại quên mất, gã Hứa Dịch này chính là một thương nhân chuẩn mực nhất, sao có thể làm ăn hoàn toàn lỗ vốn được chứ?

Chương 332: Thành phố Bontar Chìm Trong Bóng Tối

Quiric vừa nhảy xuống khỏi xe ngựa, lập tức bị cảnh tượng trước mắt làm cho giật mình.

Đây là lần thứ hai anh đến Thung lũng Rainfall, nhưng Thung lũng Rainfall hiện tại còn náo nhiệt hơn gấp mấy lần so với lần trước, khi anh đến đây để vận chuyển hàng hóa cho Thương hội Sandeel.

Không chỉ các nhà máy, xưởng sản xuất của Thương hội Tân Phi trong thung lũng tấp nập người ra vào, mà ngay cả khu đất trống đối diện con đường Rainfall bên ngoài thung lũng, hiện tại cũng xuất hiện thêm một vùng rộng lớn với vô số xưởng sản xuất nối tiếp nhau.

Quiric chỉ cần liếc mắt một cái là có thể nhận ra logo quen thuộc của Thương hội Sandeel trong số các xưởng sản xuất này.

Nghĩ đến việc bản thân vì không muốn chạy đến nơi xa xôi như Thung lũng Rainfall làm việc mà đánh mất công việc ở Thương hội Sandeel, Quiric không khỏi cảm thấy hơi hối hận.

Lúc đầu, lý do anh không muốn đến đây, ngoài việc không muốn rời xa Thành phố Bontar quá xa, còn vì cảm thấy nơi này quá xa xôi, hẻo lánh, chắc chắn sẽ không náo nhiệt, không vui vẻ gì.

Kết quả là bây giờ quay lại đây, anh mới phát hiện ra rằng, mặc dù sự náo nhiệt nơi đây tạm thời vẫn chưa thể sánh bằng Thành phố Bontar, nhưng cũng không thua kém là bao.

Hơn nữa, nhìn vào lượng người qua lại ở đây, có thể thấy trong tương lai, việc nơi này đuổi kịp, thậm chí là vượt qua Thành phố Bontar về mặt sầm uất cũng không phải là điều gì quá khó khăn.

Quiric biết rõ nguyên nhân dẫn đến tình trạng này.

Chính vì vị Thành chủ mới nhậm chức cố ý chèn ép Thương hội Tân Phi, nên Thương hội Tân Phi mới dẫn đầu rời khỏi Thành phố Bontar, dồn lực phát triển Thung lũng Rainfall.

Cũng vì vị Thành chủ này đã đưa ra chính sách "ức thương hưng nông" bị hầu hết mọi người lén lút chửi rủa, khiến cho các Thương hội khác trong Thành phố Bontar cũng lần lượt nối gót Thương hội Tân Phi, chuyển ra khỏi Thành phố Bontar.

Trước đây, nhờ sự thúc đẩy của Thương hội Tân Phi, Thành phố Bontar không chỉ chứng kiến sự phát triển mạnh mẽ của các Thương hội lớn trước đây, mà còn xuất hiện thêm hàng chục Thương hội vừa và nhỏ liên quan đến Máy móc Ma thuật.

Thế nhưng hiện tại, trong số hơn một trăm Thương hội lớn nhỏ ở Thành phố Bontar, có hơn một nửa đã chuyển đi vì chính sách này.

Trong số đó, gần như tất cả các Thương hội vừa và nhỏ liên quan đến Máy móc Ma thuật đều lựa chọn đi theo Thương hội Tân Phi đến khu vực bên ngoài Thung lũng Rainfall để xây dựng lại nhà máy.

Mặc dù về mặt lý thuyết, Thung lũng Rainfall vẫn thuộc phạm vi quản lý của Thành phố Bontar, nhưng theo thông tin được đăng tải trên 《Nhật báo Bontar》, Hội trưởng Thương hội Tân Phi - Hứa Dịch, cách đây không lâu đã được Hội đồng Quý tộc Vương quốc phong tước hiệu Tử tước, và điều khiến mọi người kinh ngạc hơn là anh đã được ban tặng một vùng đất.

Vùng đất này không đâu khác chính là Thung lũng Rainfall và khu vực đất đai xung quanh.

Bởi vì nơi đây đã trở thành lãnh địa tư nhân của Tử tước Hứa Dịch, nên những chính sách mà Bá tước Stark đề ra đương nhiên không thể ảnh hưởng đến đây.

Trong tuyên bố được đăng tải trên 《Nhật báo Bontar》, Hứa Dịch đã công khai hoan nghênh tất cả các Thương hội liên quan đến Máy móc Ma thuật đến với Thung lũng Rainfall, cùng Thương hội Tân Phi xây dựng khu vực công nghiệp ma thuật mới này.

Vì vậy, đứng đầu là Liên minh Thương mại Ireland, các Thương hội nhỏ trong ngành gia công linh kiện của Thành phố Bontar đã là những người đầu tiên có phản hồi, lần lượt chuyển đến khu đất trống bên ngoài Thung lũng Rainfall trong hơn một tháng qua.

Trong số đó có cả Thương hội Sandeel mà Quiric từng làm việc.

Việc di dời đột ngột này đương nhiên đã gây ra những thiệt hại kinh tế nặng nề cho các Thương hội nhỏ này.

Tuy nhiên, Hứa Dịch đã công bố một biện pháp hỗ trợ, đó là miễn phí thuê đất trong ba năm đầu tiên cho các Thương hội nhỏ chuyển đến, để họ có thể yên tâm di dời, đồng thời yên tâm phát triển lâu dài tại đây.

Trong mắt nhiều người, hành động này của Hứa Dịch chẳng khác nào đang cướp đoạt các Thương hội liên quan đến Máy móc Ma thuật trong Thành phố Bontar.

Tuy nhiên, không ai cảm thấy anh làm quá đáng, ngược lại, mọi người đều cảm thấy hả hê.

Hiện tại, Thành chủ của Thành phố Bontar rõ ràng là muốn kìm hãm sự phát triển của thương mại, ngay cả các Thương hội lớn cũng bị ảnh hưởng nghiêm trọng, thì các Thương hội nhỏ đương nhiên càng dễ bị tổn thương bởi chính sách này. Giờ đây, với cơ hội mà Hứa Dịch đưa ra, làm sao những Thương hội nhỏ này có thể bỏ lỡ cơ hội nắm bắt và nhanh chóng chuyển ra khỏi Thành phố Bontar.

Ngược lại, các Thương hội lớn lại không dễ dàng di dời như vậy do quy mô lớn và nền tảng vững chắc ở Thành phố Bontar.

Chỉ mới khoảng một tháng kể từ khi các Thương hội nhỏ này chuyển đến đây, họ đã khôi phục sản xuất bình thường, cho thấy lợi thế linh hoạt của các Thương hội nhỏ.

Cùng với các Thương hội nhỏ này là rất nhiều tiểu thương liên quan đến nhu yếu phẩm hàng ngày.

Trên khu đất trống dọc hai bên đường Rainfall, một dãy nhà đã được xây dựng lên, và hiện tại đã có rất nhiều cửa hàng được mở ra.

Nhìn vào các mặt hàng phong phú chất đống trong các cửa hàng này, có thể thấy sự thịnh vượng của nơi đây không thua kém Thành phố Bontar là bao.

Ánh mắt Quiric lướt qua nhà máy mang logo Thương hội Sandeel ở phía xa và các cửa hàng san sát dọc hai bên đường, anh lắc đầu, đè nén chút hối hận trong lòng, sau đó quay đầu bước vào Thung lũng Rainfall.

Tuy nhiên, sau khi bước vào Thung lũng Rainfall, Quiric lại cảm thấy hoang mang.

So với lần trước đến đây, Thung lũng Rainfall cũng đã thay đổi rất nhiều.

Ngoài con người, trong thung lũng còn xuất hiện thêm rất nhiều nhà xưởng, thậm chí cả Xưởng Luyện thép từng khiến Quiric chú ý nhất vào lần trước cũng đã được xây dựng thêm một cái nữa.

Cơ sở hạ tầng giao thông trong thung lũng cũng được cải thiện hơn rất nhiều so với lần trước, trên khu đất trống hai bên đường trong thung lũng, ngoài bãi cỏ xanh mướt còn được trồng thêm rất nhiều cây cối, hoa cỏ, khiến cả thung lũng trở nên rực rỡ, tươi đẹp, khiến người ta có cảm giác như đang bước vào một khu vườn rộng lớn chứ không phải là một khu công nghiệp với nhà máy san sát.

Tuy nhiên, điều đầu tiên mà Quiric chú ý đến là những cột sắt cao khoảng ba mét được dựng lên dọc hai bên đường, cách nhau vài chục mét.

Trên đỉnh của những cột sắt này đều được treo một chiếc đèn ma thuật được thiết kế rất đẹp mắt, có vẻ như được sử dụng làm đèn đường.

Nhìn những chiếc đèn đường dọc hai bên đường kéo dài đến tận nơi xa, không thấy điểm kết thúc, Quiric không khỏi cảm thán một lần nữa.

Nếu không phải vì vị Thành chủ mới nhậm chức đáng ghét kia cố tình nhắm vào Thương hội Tân Phi, buộc phải dừng tất cả các công trình xây dựng của Thương hội Tân Phi trong Thành phố Bontar, thì hiện tại, mọi con đường, ngõ hẻm trong Thành phố Bontar đều đã được lắp đặt đèn đường.

Thế nhưng, việc tạm dừng này đã khiến công trình lắp đặt đèn đường mới chỉ hoàn thành được một nửa, kết quả là cứ đến tối, một nửa Thành phố Bontar sẽ sáng rực bởi ánh đèn, trong khi nửa còn lại vẫn chìm trong bóng tối.

Và điều đáng lo ngại nhất là, không biết vì lý do gì, trong số các khu phố đã được lắp đặt đèn đường, lại có một khu phố mà đèn đường không thể sáng vào ban đêm.

Cư dân của khu phố này đã phản ánh vấn đề này với Trung tâm Dịch vụ Sản phẩm của Thương hội Tân Phi vẫn còn ở lại trong thành phố, nhưng lại nhận được câu trả lời rằng, tất cả các vấn đề liên quan đến đô thị đều là công việc nội bộ của Phủ Thành chủ. Phủ Thành chủ đã ra lệnh cấm Thương hội Tân Phi can thiệp vào, vì vậy Thương hội Tân Phi không thể giải quyết vấn đề này, cư dân chỉ có thể phản ánh với Phủ Thành chủ.

Tuy nhiên, sau khi cử đại diện đến phản ánh với Phủ Thành chủ, câu trả lời mà họ nhận được là Phủ Thành chủ sẽ nghiên cứu vấn đề này. Sau đó, không còn động tĩnh gì nữa.

Đối với tình huống khá điển hình này, 《Nhật báo Bontar》 đương nhiên sẽ không bỏ qua, đã dành riêng một bài báo để đưa tin về sự việc này, với tiêu đề là "Thành phố Bontar Lại Chìm Trong Bóng Tối".

Bài báo đã nêu bật sự việc này và nêu ra những lo ngại của nhiều người.

Hiện tại, rất nhiều công trình xây dựng đô thị rất hữu ích của Thành phố Bontar đều do Hứa Dịch đề xuất và Thương hội Tân Phi phối hợp xây dựng.

Bây giờ Thương hội Tân Phi đã rời khỏi Thành phố Bontar, thậm chí còn bị Phủ Thành chủ cấm can thiệp vào công việc của thành phố, vậy thì những chiếc đèn đường có thể xua tan bóng tối cho Thành phố Bontar vào ban đêm này, cuối cùng cũng sẽ lần lượt tắt ngấm, và toàn bộ Thành phố Bontar sẽ lại chìm trong bóng tối.

Phần cuối bài báo còn cố tình in đậm cụm từ "chìm trong bóng tối", còn ẩn ý gì khác hay không thì phải xem cách hiểu của mỗi người...

Quiric sẽ không suy nghĩ sâu xa như vậy, anh chỉ biết rằng, sau khi Thương hội Tân Phi rời khỏi Thành phố Bontar, Thành phố Bontar vốn đang phát triển thịnh vượng với tốc độ chóng mặt, giờ đây đang nhanh chóng suy tàn với tốc độ có thể nhìn thấy bằng mắt thường, thậm chí còn nhanh hơn gấp mấy lần.

"Tên Thành chủ ngu ngốc này..." Nghĩ đến đây, Quiric thầm chửi rủa trong lòng, sau đó anh nhìn xung quanh, kéo một người đàn ông trẻ tuổi mặc đồng phục công nhân của Thương hội Tân Phi đang đi ngang qua hỏi: "Xin chào, cho hỏi anh có biết Hội trưởng Hứa hiện đang ở đâu không?"

Người thanh niên kia ngạc nhiên nhìn Quiric một cái: "Anh là ai? Tìm Hội trưởng có việc gì?"

"Tôi tên là Quiric. Tôi muốn tìm Hội trưởng Hứa để xin việc." Quiric đáp: "Tôi nghe nói Thương hội Tân Phi của các anh đang tính mở một cơ sở mới ở Thành phố Bontar, cần tuyển thêm vài Nhân viên tiếp thị sản phẩm, nên tôi muốn đến thử vận may."

Người thanh niên lộ vẻ kinh ngạc: "Tuyển Nhân viên tiếp thị sản phẩm? Sao tôi chưa nghe nói qua?"

Quiric ngẩn người: "Không phải chứ, đây là Cantona đại ca nghe Hội trưởng Hứa đích thân nói mà, chắc chắn không sai đâu?"

"Ý anh là Hội trưởng Cantona của Thương hội Cantonna?" Người thanh niên có chút bất ngờ."Anh quen biết ông ấy à? Nếu là ông ấy nói, vậy thì có khả năng biết được tin tức gì đó từ Hội trưởng."

"Vậy là thật rồi?" Quiric lập tức hỏi với vẻ phấn khích: "Vậy anh có biết Hội trưởng Hứa hiện tại đang ở đâu không? Tôi muốn đến gặp anh ấy để hỏi rõ."

Người thanh niên đánh giá Quiric từ trên xuống dưới, khinh thường bĩu môi: "Anh nghĩ anh là ai mà muốn gặp là gặp được Hội trưởng? Nói cho anh biết, Hội trưởng rất bận rộn, không có thời gian gặp gỡ tất cả mọi người đâu."

Đối mặt với sự khinh bỉ không chút che giấu của đối phương, Quiric cũng không hề để tâm, cười một tiếng nói: "Cho dù không gặp được Hội trưởng Hứa, thì gặp người phụ trách tuyển dụng cũng được mà. Dù sao tôi cũng chỉ đến xin việc, chỉ cần đạt được mục đích là được."

Người thanh niên bị sự lạc quan của Quiric chọc cười, không nhịn được bật cười: "Anh cũng thật là lạc quan đấy. Thôi được, nếu anh thật sự muốn xin việc, thì cứ đi thẳng con đường này đến cuối, sau đó rẽ trái đi một đoạn sẽ thấy tòa nhà văn phòng của Thương hội chúng tôi. Anh vào đó hỏi thăm, chắc chắn sẽ có người giúp anh, còn tôi thì chịu."

Quiric cười lớn vỗ vỗ vai người thanh niên: "Được, cảm ơn anh đã giúp đỡ. Anh tên gì? Chúng ta làm bạn nhé."

Người thanh niên lắc đầu: "Thôi khỏi, chúng ta có gặp lại nhau hay không còn chưa biết được. À, mà tôi muốn nhắc nhở anh một câu. Giờ này rồi mà anh còn muốn chạy đến Thành phố Bontar làm việc? Nếu muốn làm việc, hiện tại ở Thung lũng Rainfall có rất nhiều Thương hội đang tuyển người, sao anh không thử xem?"

"Không được, cha mẹ tôi đều đã lớn tuổi, hơn nữa tôi lại là con trai duy nhất, không thể rời xa họ quá lâu được." Quiric nhún vai đáp.

Nụ cười trên mặt người thanh niên lập tức biến mất, thay vào đó là vẻ nghiêm túc, gật đầu nói: "Không ngờ anh lại là người con hiếu thảo như vậy. Nhưng nói thật, Thung lũng Rainfall cách Thành phố Bontar cũng chỉ ba mươi km, không tính là xa. Hiện tại, Xe ngựa Công cộng của Hãng xe ngựa Filson chạy một chuyến cũng chỉ mất chưa đến bốn tiếng. Chờ đến khi nào Xe máy ma pháp của Thương hội chúng tôi nghiên cứu chế tạo thành công, biết đâu chạy một chuyến chỉ mất một tiếng, như vậy càng gần hơn."

"Xe máy ma pháp?" Mắt Quiric sáng lên."Đó là cái gì vậy?"

Người thanh niên dường như đột nhiên ý thức được mình lỡ lời, cười gượng gạo, vội vàng che giấu: "Tôi cũng không rõ lắm, chỉ là nghe người khác trong Thương hội nói chuyện phiếm nhắc đến thôi."

Nhìn thấy ý tứ của người thanh niên, Quiric cũng không truy hỏi nữa, cười nói: "Vậy được rồi, đợi đến khi tôi gặp Hội trưởng Hứa, tôi sẽ đích thân hỏi anh ấy."

Người thanh niên bất giác lắc đầu, thầm nghĩ anh chàng này thật sự rất tự tin.

Nhân vật lớn như Hội trưởng, sao có thể muốn gặp là gặp được chứ?

Thế nhưng ngay sau đó, anh ta và Quiric đều bị tiếng động vang lên từ xa làm cho giật mình, đồng thời nhìn về phía trước, sau đó đều sững sờ.

Trong số những người đang đi từ một con đường khác rẽ vào, người dẫn đầu, không phải là Hứa Dịch thì là ai!

Chương 333: Chào mừng đến Vương quốc Rulson đầu tư

"Hội trưởng Hứa, khu công nghiệp của anh thật sự khiến tôi mở rộng tầm mắt. Nếu có thể, tôi thật muốn bê nguyên nơi này về Vương quốc Rulson." Newman nhìn những dãy nhà xưởng sạch sẽ, đẹp đẽ được tô điểm bởi thảm cỏ xanh mướt và những bông hoa rực rỡ hai bên đường, không khỏi thốt lên lời khen ngợi.

"Haha, nếu Hội trưởng Newman bằng lòng, thì việc bê nguyên nơi này đi có gì khó?" Hứa Dịch cười nói."Chỉ cần Vương quốc Rulson muốn, Thương hội Tân Phi chúng tôi đầu tư xây dựng thêm một khu công nghiệp như vậy cũng đâu có gì khó."

"Thật sao?" Newman kinh ngạc nhìn Hứa Dịch."Hội trưởng Hứa, tôi không đùa đâu, tôi thật sự muốn bê nguyên nơi này đi. Ít nhất sau này chúng tôi muốn mua Cỗ máy Ma thuật Canh tác cũng không cần lặn lội đường xa đến tận đây."

"Tôi cũng không đùa." Hứa Dịch mỉm cười."Hội trưởng Newman, nếu Thương hội Tân Phi chúng tôi đến Vương quốc Rulson đầu tư xây dựng nhà máy, không biết có được hưởng chút ưu đãi nào không?"

Nghe ra Hứa Dịch không giống như đang nói đùa, Newman lập tức nghiêm mặt, nhìn Hứa Dịch suy nghĩ một lúc, nói: "Tôi nghĩ Quốc vương Bệ hạ mà nghe được tin này chắc chắn sẽ rất vui mừng. Sau khi nghe báo cáo khảo sát Thành phố Bontar của tôi, Quốc vương Bệ hạ vẫn luôn mong muốn có thể du nhập công nghệ sản xuất các loại Máy móc Ma thuật của Thương hội Tân Phi. Nếu Hội trưởng Hứa chịu khó tạo điều kiện để Quốc vương Bệ hạ hài lòng, tôi nghĩ Quốc vương Bệ hạ tuyệt đối sẽ đưa ra những chính sách ưu đãi khiến anh thỏa mãn, đảm bảo cho Thương hội Tân Phi đầu tư thuận lợi tại Vương quốc Rulson."

Hứa Dịch mỉm cười, thầm nghĩ tên Newman này ngoài mặt thì tỏ vẻ chào mừng, nhưng thực chất lại không hề đề cập đến vấn đề anh vừa nói.

Anh chỉ mới đề cập đến chuyện muốn đến Vương quốc Rulson đầu tư xây dựng nhà máy, thế mà Newman đã rất thẳng thừng đưa ra yêu cầu về công nghệ Máy móc Ma thuật của Thương hội Tân Phi.

Về lý thuyết, Hứa Dịch không phải là hoàn toàn không đồng ý, bởi vì so với việc giữ toàn bộ công nghệ trong tay Thương hội Tân Phi, anh càng mong muốn toàn bộ Thương hội trên Lục địa Saines đều nắm giữ được công nghệ Máy móc Ma thuật, từ đó thúc đẩy ngành Công nghiệp Ma pháp của toàn lục địa phát triển vượt bậc, sớm ngày hoàn thiện hệ thống Công nghiệp Ma pháp.

Nhưng. Trên thực tế anh không thể dễ dàng đồng ý.

Dù là xét trên phương diện lợi ích của Thương hội Tân Phi, lợi ích của Thành phố Bontar hay lợi ích của Vương quốc Lanpari, anh đều không thể dễ dàng giao nộp những công nghệ này.

"Chỉ cần Quốc vương Bệ hạ bằng lòng để chúng tôi đến đầu tư xây dựng nhà máy, chúng tôi tuyệt đối sẽ ưu tiên xem xét." Hứa Dịch đáp."Tuy rằng trong Vương quốc Lanpari đã có rất nhiều thành phố mời chào Thương hội chúng tôi đến đầu tư, nhưng tôi vẫn luôn lấy việc biến Thương hội Tân Phi thành Thương hội hàng đầu Lục địa làm mục tiêu. Cho nên việc mở rộng thị trường sang các quốc gia khác cũng là điều cần phải tính đến."

Nghe Hứa Dịch không hề có ý định nhượng bộ về mặt công nghệ, Newman cũng không bất ngờ, chỉ cười cười, không tiếp tục truy hỏi.

Chuyện này liên quan rất lớn, chắc chắn không thể nào chỉ dựa vào hai người bọn họ nói miệng là có thể quyết định.

Thông qua chuyến thăm hỏi này, thăm dò được ý tứ và thái độ của Hứa Dịch là Newman đã rất hài lòng.

Ít nhất thì anh đã nghe được chính miệng Hứa Dịch thừa nhận muốn đến Vương quốc Rulson đầu tư, như vậy là đủ rồi.

Không nói đâu xa, chỉ cần Thương hội Tân Phi chịu đầu tư xây dựng một nhà máy sản xuất Cỗ máy Ma thuật Canh tác tại Vương quốc Rulson, để cho Vương quốc Rulson có thể tự sản xuất và đưa vào sử dụng Cỗ máy Ma thuật Canh tác ngay tại chỗ, không cần phải lặn lội đường xa đến tận đây mua về. Như vậy đã tiết kiệm được vô số thời gian, công sức, và quan trọng nhất là tiền bạc.

Lấy Máy gặt Ma thuật Loại nhỏ là sản phẩm quan trọng nhất trong số các loại Cỗ máy Ma thuật Canh tác do Thương hội Tân Phi sản xuất làm ví dụ, giá xuất xưởng hiện tại là bảy mươi Đồng vàng một chiếc.

Tuy rằng Thương hội Tân Phi cam kết bao luôn chi phí vận chuyển từ Vương quốc Lanpari đến biên giới hai nước, nhưng từ biên giới vận chuyển về đến thủ đô Kuraka của Vương quốc Rulson còn phải trải qua một quãng đường dài mấy trăm km.

Với khoảng cách xa như vậy. Cho dù Newman có nghĩ ra cách vận chuyển rẻ nhất, thì bình quân mỗi chiếc Máy gặt Ma thuật Loại nhỏ cũng phải mất thêm một Đồng vàng.

Chỉ một chiếc thì không đáng là bao, nhưng nếu nhân con số đó với ba mươi ngàn, đó là một khoản tiền khổng lồ gần bốn mươi ngàn Đồng vàng không thể xem thường.

Cho dù tình hình tài chính của Vương quốc Rulson tốt hơn Vương quốc Lanpari rất nhiều, nhưng phải bỏ ra một khoản chi phí lớn như vậy, Newman và Quốc vương Bệ hạ đều không muốn nhìn thấy.

Hơn nữa việc nhập khẩu Cỗ máy Ma thuật Canh tác từ Thương hội Tân Phi chỉ là mới bắt đầu.

Lần trước Newman đến Vương quốc Lanpari, Hứa Dịch đã tặng anh ta mỗi loại Máy móc Ma thuật do Thương hội Tân Phi sản xuất năm chiếc để mang về.

Kết quả là sau khi Newman mang số hàng mẫu này về Vương quốc Rulson, lập tức khiến cho vô số người phải chú ý.

Newman có thể khẳng định, những loại Máy móc Ma thuật này một khi được quảng bá tại Vương quốc Rulson, chắc chắn sẽ nhận được sự hoan nghênh nhiệt liệt.

Đến lúc đó, Newman không chỉ phải tính đến việc nhập khẩu Cỗ máy Ma thuật Canh tác, mà còn phải tính đến toàn bộ các loại Máy móc Ma thuật khác do Thương hội Tân Phi sản xuất.

Nếu như mỗi chiếc Máy móc Ma thuật đều phải tốn thêm một Đồng vàng phí vận chuyển. Con số này sẽ là một con số khổng lồ.

Vì vậy, trước khi đến đây, Quốc vương Bệ hạ đã bí mật đưa ra yêu cầu với Newman, bằng mọi giá phải thu hút Thương hội Tân Phi đến Vương quốc Rulson đầu tư xây dựng nhà máy, tốt nhất là có thể lấy được toàn bộ công nghệ sản xuất Máy móc Ma thuật của Thương hội Tân Phi.

Trước đó. Newman đã thay mặt Thương hội Rulson mua được công nghệ sản xuất Ấm nước Ma thuật và Xi măng từ Thương hội Tân Phi.

Ấm nước Ma thuật vì thiếu nguồn cung cấp nguyên liệu và nền tảng công nghiệp tương ứng, nên cho dù có công nghệ trong tay, Thương hội Rulson tạm thời cũng không thể sản xuất được, nhưng việc sản xuất Xi măng đã bước đầu thành hình tại Vương quốc Rulson.

Hiện tại, Thương hội Amli có ba đội thi công đang tiến hành thi công đường bê tông ở khắp nơi trên Vương quốc Rulson. Toàn bộ số Xi măng sử dụng đều được sản xuất tại chỗ, không cần phải mua từ Thương hội Tân Phi cách đó gần ngàn km.

Nhờ đó, ngân khố của Vương quốc Rulson phụ trách mảng đường xá cho đến nay đã tiết kiệm được hơn ba mươi vạn Đồng vàng.

Ngược lại, tốc độ thi công đường xá trong Vương quốc Rulson rất nhanh.

Với sự hỗ trợ mạnh mẽ của ngân khố và nỗ lực làm việc của ba đội thi công của Thương hội Amli, thậm chí còn có cả quân đội của Vương quốc Rulson hỗ trợ bảo vệ, chỉ trong vòng chưa đầy bốn tháng, Vương quốc Rulson đã hoàn thành việc thi công hơn năm trăm km đường.

Trong đó, có một con đường cao tốc nối liền thủ đô Kuraka với biên giới Vương quốc Rulson và Vương quốc Lanpari, điểm kết nối gần nhất với Thành phố Bontar.

Cùng lúc đó, con đường dài một trăm km nối Thành phố Bontar với biên giới cũng đã cơ bản hoàn thành, dự kiến sẽ được đưa vào sử dụng vào cuối tháng này.

Lần này Newman từ Kuraka đến Thung lũng Rainfall, quãng đường di chuyển hơn tám trăm km. Nhưng vì toàn bộ hành trình đều di chuyển trên đường bê tông, chỉ mất chưa đầy ba ngày, mỗi ngày có thể chạy hơn hai trăm km, tốc độ này so với trước kia nhanh hơn gấp đôi.

Hơn nữa hành trình cũng thoải mái hơn rất nhiều so với trước kia. Ngồi trên xe ngựa, vì không bị xóc nảy, Newman thậm chí còn có thể ngủ thiếp đi.

Trải qua một chuyến đi dài thoải mái hơn trước rất nhiều, Newman càng thêm tin tưởng vào năng lực của Thương hội Tân Phi, hay nói đúng hơn là năng lực của Hứa Dịch, đồng thời càng thêm hứng thú và khao khát đối với những chiếc Máy móc Ma thuật do Thương hội Tân Phi sản xuất.

Chỉ là Hứa Dịch kiểm soát việc chuyển giao công nghệ rất nghiêm ngặt, không hề hé lộ chút thông tin gì, Newman cũng đành bất lực.

Nhưng anh ta không vì vậy mà nản lòng, nhìn từ việc Hứa Dịch trước đây đã từng chuyển giao công nghệ sản xuất Quạt Ma lực, Ấm nước Ma thuật, thậm chí là cả công nghệ sản xuất Xi măng cực kỳ quan trọng, có thể thấy Hứa Dịch không giống như những Thương hội khác trên Lục địa, luôn giữ khư khư công nghệ độc quyền của mình, mà vẫn sẽ có chút dè dặt để lộ ra ngoài.

Newman tin rằng, chỉ cần anh ta đủ kiên nhẫn, sớm muộn gì Hứa Dịch cũng sẽ chịu nhả ra những công nghệ liên quan đến Máy móc Ma thuật khác.

Cho nên Newman không nóng vội, lúc này, anh ta cảm thấy ưu tiên hàng đầu là duy trì mối quan hệ tốt đẹp giữa hai bên.

Đang định lái câu chuyện sang việc mua tổng cộng năm vạn chiếc Cỗ máy Ma thuật Canh tác các loại lần này, thì một bóng người đột nhiên từ trên đường phía trước chạy tới.

Quiric còn chưa kịp chạy đến trước mặt Hứa Dịch, đã bị vài tên hộ vệ đi theo hai người chặn lại."Hội trưởng Hứa, tôi không phải đến tìm anh." Quiric vội vàng giơ hai tay lên, dừng bước, cao giọng nói vọng về phía Hứa Dịch: "Tôi chỉ đến để ứng tuyển vào làm việc cho anh thôi."

"Ồ?" Hứa Dịch có chút buồn cười nhìn Quiric một cái."Cái này thì ngại quá, hiện tại tôi không phụ trách mảng tuyển dụng nhân sự cho Thương hội. Nếu cậu muốn ứng tuyển vào làm, có thể đến bộ phận nhân sự của Thương hội chúng tôi để đăng ký tham gia kỳ thi tuyển."

"Nhưng mà công việc tôi muốn ứng tuyển các anh vẫn chưa công khai tuyển dụng, tôi nghe anh Cantona giới thiệu nên mới đến." Quiric tiếp tục nói vọng.

"Cantona?" Hứa Dịch đánh giá Quiric một lượt, suy nghĩ một chút, sau đó vẫy tay gọi một nhân viên của Thương hội Tân Phi đến, dặn dò vài câu. Tên nhân viên kia liền đi về phía Quiric, nhỏ giọng nói chuyện với cậu ta mấy câu, sau đó dẫn Quiric đi về phía trung tâm văn phòng Thương hội gần trung tâm Thung lũng Rainfall.

Nhìn Quiric vừa đi theo tên nhân viên vào trong thung lũng, vừa ngoái đầu lại nhìn xung quanh không ngừng, Newman không khỏi mỉm cười nói: "Hội trưởng Hứa, có vẻ như công việc ở Thương hội Tân Phi của anh rất được chào đón. Không biết có phải mỗi một khoảng thời gian sẽ có người trẻ tuổi giống như cậu ta được người quen giới thiệu đến tìm anh?"

Hứa Dịch cười khổ lắc đầu: "Không còn cách nào khác, hình như mọi người đều nhắm vào Thương hội của chúng tôi. Trên thực tế, nếu nói về mức lương, thì hiện tại mức lương trung bình của công nhân trong Thương hội của chúng tôi đã không còn là cao nhất trong số các Thương hội ở Thành phố Bontar. Anh chắc cũng biết rõ, những công nhân của Thương hội Amli đang thi công đường sá ở Vương quốc Rulson của các anh, người có mức lương cao nhất thậm chí còn hơn ba mươi Đồng vàng một tháng."

"Đó là điều đương nhiên. Những công nhân đó đều phải xa quê hương đến một đất nước khác làm việc. Nếu Thương hội Amli không trả cho họ mức lương đủ cao để bù đắp, chắc chắn sẽ không có nhiều người bằng lòng đi như vậy." Newman dừng một chút rồi nói tiếp: "Thực ra tôi đã nhiều lần đề nghị với Hội trưởng Cruz, bảo ông ấy cứ thuê công nhân ngay tại Vương quốc Rulson của chúng ta cho tiện, vừa gần gũi lại tiết kiệm chi phí, nhưng ông ấy nhất quyết không chịu nghe theo ý kiến của tôi. Hội trưởng Hứa, hay là anh giúp tôi khuyên nhủ Hội trưởng Cruz một chút?"

Hứa Dịch liếc nhìn Newman, khẽ mỉm cười, thầm nghĩ đề nghị này của anh chắc không phải là vì Thương hội Amli mà cân nhắc, mà là muốn sắp xếp người của mình vào Thương hội Amli để học lỏm toàn bộ kỹ thuật thi công đường sá.

Hội trưởng Cruz là người tinh ranh như vậy, làm sao có thể dễ dàng nghe theo lời đề nghị này.

Tuy nhiên, trong đầu Hứa Dịch chợt lóe lên một ý nghĩ, nhưng lại gật đầu với Newman: "Được, tôi sẽ tìm cơ hội khuyên nhủ ông ấy."

Nghe ra Hứa Dịch không phải đang nói lời khách sáo, Newman mừng rỡ vô cùng.

Chương 720: Cứ xây một cảng trước đã

Trong mắt Hứa Dịch, Vương quốc Liên hiệp Thương mại Nozdrom kỳ thực tồn tại rất nhiều khuyết điểm ảnh hưởng đến môi trường đầu tư, nhưng nếu phải chọn ra một khuyết điểm quan trọng nhất, thì đó chính là vấn đề giao thông.

Đừng nói tới việc so sánh với Vương quốc Lanpari hiện đã phủ khắp đường quốc lộ, cả mạng lưới giao thông đường bộ nối liền mọi thành phố cho tới từng thị trấn nhỏ, cũng đừng nói tới việc sánh ngang với các nước lân cận Lanpari như Vương quốc Rulson, Công quốc Delac cũng đã trải vài tuyến quốc lộ nối thông giao thông trong nước, môi trường giao thông của Vương quốc Liên hiệp Thương mại Nozdrom thậm chí còn không bằng rất nhiều quốc gia khác trên lục địa Saiens.

Nguyên nhân nằm ở chỗ Vương quốc Liên hiệp Thương mại Nozdrom nằm ở góc đông nam của cả lục địa, khí hậu quanh năm ẩm nóng, cây cối rậm rạp, mưa nhiều, khiến đất đai trong toàn bộ quốc thổ đều thiên về ẩm mềm, hoàn toàn bất lợi cho giao thông.

Tuy mười ba thương hội, trong đó có Thương hội Huayue, đã dùng tài lực hùng hậu của mình xây dựng trong vương quốc hơn mười tuyến đường đất đá rải sỏi cứng, nhưng loại đường này vốn dĩ đã không thể coi là tốt, lại vì lý do khí hậu mà việc bảo dưỡng vô cùng khó khăn, tình trạng đường xá từ trước đến nay chưa từng thực sự tốt.

Huống hồ trong mắt Hứa Dịch, vỏn vẹn mười ba tuyến đường dài nhất cũng không quá hai trăm km, rộng nhất còn chưa tới năm mét, căn bản không thể gánh vác nổi trách nhiệm bảo đảm giao thông thông suốt.

Vì vậy vấn đề đầu tiên anh nêu ra với Gasha, chính là hy vọng Vương quốc Liên hiệp Thương mại Nozdrom có thể giải quyết vấn đề này.

Gasha không hề bất ngờ trước vấn đề Hứa Dịch nêu ra, chỉ là cảm thấy rất bất lực.

Trước đây sở dĩ ông ta chủ động tìm đến chủ quản Riley, chính là vì hy vọng có thể liên hệ được với Thương hội Amli, mời Thương hội Amli tới Vương quốc Liên hiệp Thương mại Nozdrom xây dựng quốc lộ.

Năm ngoái Gasha từng vì công việc thương mại mà đến Công quốc Mirando một chuyến, sau khi tận mắt trải nghiệm sự tiện lợi mà quốc lộ mang lại ở Công quốc Mirando, ông ta lập tức bị thứ sự vật mới lạ này làm cho rung động.

Nếu Vương quốc Liên hiệp Thương mại Nozdrom cũng có thể trải những con đường xi măng bằng phẳng như vậy, thì có nghĩa là sẽ không còn phải chịu đựng nỗi khốn khổ về giao thông nữa.

Là một thương nhân đủ tư cách, Gasha hiểu rõ hơn bất kỳ ai tầm quan trọng của việc vận chuyển hàng hóa đối với một thương hội.

Thế là sau khi tìm được chủ quản Riley, ông ta liền đề xuất với chủ quản Riley một kế hoạch điên rồ như vậy, nhưng không ngoài dự đoán đã bị chủ quản Riley bác bỏ.

Đùa à!

Xây một con đường xuyên suốt hai bờ đông tây của cả lục địa? Chuyện này sao có thể là điều mà chỉ riêng Thương hội Amli và Vương quốc Liên hiệp Thương mại Nozdrom có thể giải quyết được.

Đừng nói ở giữa còn cách trở cả một Đế quốc Kendra to lớn, chỉ riêng vấn đề đầu tư vốn cơ bản nhất thôi cũng đã căn bản không cách nào giải quyết được.

Ngay sau đó Gasha đành hạ thấp yêu cầu, hy vọng Thương hội Amli có thể tiến vào Vương quốc Liên hiệp Thương mại Nozdrom để trải đường, hỗ trợ giải quyết vấn đề giao thông của vương quốc.

Nhưng sau khi cân nhắc, Thương hội Amli cũng đồng dạng từ chối đề nghị này.

Suy cho cùng, các ngành nghiệp chủ chốt của Thương hội Amli đều tập trung trong Vương quốc Lanpari, cách Vương quốc Liên hiệp Thương mại Nozdrom tới hơn năm nghìn km.

Khoảng cách này, xét theo trình độ khoa học kỹ thuật hiện tại trên lục địa Saiens, gần như đã có thể coi là một khoảng cách hoàn toàn không thể với tới.

Cho dù Thương hội Amli có thể vận chuyển toàn bộ nhân lực cùng đủ loại máy móc công trình ma lực vào Vương quốc Liên hiệp Thương mại Nozdrom, thì các loại vật liệu quan trọng nhất để trải đường lại rất khó vận chuyển tới cùng.

Khoảng cách siêu dài lên tới hơn năm nghìn km sẽ đẩy chi phí vận chuyển của bất kỳ vật tư nào lên một mức độ mà người ta hoàn toàn không thể chấp nhận nổi.

Thương hội Amli đã phân tích chi tiết cho Gasha về khoản chi phí khổng lồ mà việc này sẽ mang lại, cuối cùng Gasha cũng không thể không thừa nhận mối lo ngại của Thương hội Amli hoàn toàn chính xác.

Nhưng giờ đây Hứa Dịch tốn bao công sức mới đến được Vương quốc Liên hiệp Thương mại Nozdrom, vấn đề đầu tiên anh nêu ra lại chính là vấn đề giao thông.

Điều này khiến Gasha vô cùng bất lực.

Muốn giải quyết vấn đề giao thông thì Thương hội Amli lại không chịu tới.

Muốn thu hút Thương hội Tân Phi tới đầu tư, tốt nhất là có thể để cả mười ba thương hội của họ cùng gia nhập ngành Máy móc Ma thuật, thì Hứa Dịch lại yêu cầu vô cùng khắt khe với điều kiện giao thông nơi này.

Đây căn bản là một nút thắt không thể gỡ.

Ngược lại, sau khi bày tỏ xong mối quan tâm của mình về vấn đề giao thông, thần sắc Hứa Dịch vẫn hết sức thoải mái.

Mỉm cười nhìn Gasha một lúc, Hứa Dịch bỗng nói: "Hội trưởng Gasha, thực ra muốn giải quyết vấn đề này không khó, chỉ cần các ông xây được một cảng nước sâu phù hợp là được."

Gasha sững lại: "Cảng nước sâu? Chuyện này có liên quan gì tới vấn đề kia sao?"

"Đương nhiên là có liên quan." Hứa Dịch khẽ mỉm cười. "Nếu không có cảng nước sâu phù hợp, thì tàu vận tải cỡ lớn của thương hội chúng tôi làm sao có thể chở đủ vật tư giai đoạn đầu tới đây được?"

Gasha ngẩn người, tiếp đó hai mắt sững lại.

"Hội trưởng Hứa, ngài... ngài nói vậy có nghĩa là... Thương hội Tân Phi các vị thật sự sẵn lòng tới đầu tư?"

"Đúng vậy, tôi rất có hứng thú với việc đầu tư vào nơi này, nếu không thì ông nghĩ tôi sẽ lặn lội đường xa chạy tới đây làm gì?" Hứa Dịch cười hỏi ngược lại.

Gasha không nhịn được mà gật đầu.

Đúng vậy, từ Công quốc Stan nơi Thương hội Tân Phi đóng trụ sở tới đây, phải vượt qua khoảng cách đường thẳng hơn năm nghìn km.

Cho dù lần này Hứa Dịch đi bằng phi đĩnh ma lực, khiến thời gian di chuyển rút ngắn đi nhiều, nhưng đó vẫn không phải một khoảng cách dễ dàng tới được.

Việc Hứa Dịch có thể đích thân tới đây, đã đủ cho thấy rõ thành ý và quyết tâm của anh.

"Trước khi tới đây, tôi đã trò chuyện với Hội trưởng Cruz của Thương hội Amli." Hứa Dịch nói tiếp. "Đối với mối lo ngại của Thương hội Amli, tôi tỏ ra rất thông cảm. Dù sao trải đường ở nơi cách xa hàng nghìn km cũng sẽ có nhiều yếu tố bất lợi. Nhưng qua trao đổi với Hội trưởng Cruz, chúng tôi đã nghĩ ra một phương án mà mọi người đều có thể chấp nhận."

Nghe ra ý tứ trong lời Hứa Dịch, giọng Gasha không kìm được mà hơi run lên, vẻ mặt đầy mong đợi hỏi: "Xin hỏi là phương án như thế nào?"

"Hội trưởng Gasha, vừa rồi tôi đã nói, điều tôi không hài lòng nhất ở nơi này là vấn đề giao thông, cho nên muốn tới đây đầu tư thì trước hết phải giải quyết vấn đề then chốt nhất này. Tôi đã bàn định với Hội trưởng Cruz, Thương hội Tân Phi chúng tôi sẽ trước tiên xây dựng ở đây vài nhà máy sản xuất vật liệu cần thiết để trải đường, tiện cho việc sản xuất tại chỗ các loại vật liệu cần cho công trình đường xá, nhờ đó có thể tiết kiệm rất nhiều thời gian và chi phí."

Gasha lặng lẽ suy nghĩ một lúc, lập tức hiểu ra ý định của Hứa Dịch, trên mặt ngay lập tức lộ ra vẻ tán thưởng.

"Hội trưởng Hứa, phương án như vậy mới là phương án hoàn thiện nhất. Ngài sẵn lòng suy nghĩ chu đáo cho vương quốc chúng tôi như thế, tôi thực sự rất vui mừng."

Hứa Dịch cười cười: "Tôi đã nói rồi, tôi không thích lãng phí thời gian và tinh lực. Đã đến đây rồi, thì nhất định phải làm cho tốt việc này. Vì các loại vật liệu và nhân lực cần cho việc xây dựng nhà máy giai đoạn đầu đều rất lớn, hơn nữa đi đường bộ lại phải qua mấy quốc gia, còn phải đi qua cả Đế quốc Kendra, rất bất tiện. Cho nên, tôi quyết định dùng đường biển tiện lợi hơn, chở vật liệu và nhân lực cần thiết từ biển tới đây cùng lúc."

"Đường biển?" Gasha suy nghĩ giây lát, thần sắc khẽ động. "Hội trưởng Hứa, ngài nói chắc là ba con tàu sắt thép to lớn vô cùng mang tên Triêu Dương của thương hội các vị đúng không? Chúng... có thể vượt biển hơn năm nghìn km, từ Công quốc Stan tới được chỗ chúng tôi sao?"

Hứa Dịch khẽ mỉm cười: "Hội trưởng Gasha, đây không phải chuyện ông cần lo lắng đâu. Bây giờ tôi chỉ đưa ra một yêu cầu với các vị, đó là nhanh chóng xây một cảng phù hợp, có thể cho tàu ma lực vận tải hàng hóa cỡ lớn như Triêu Dương cập bến. Các vị làm được không?"

Gasha không nhịn được khẽ hừ một tiếng: "Hội trưởng Hứa, về mặt Máy móc Ma thuật có lẽ chúng tôi không bằng Thương hội Tân Phi các vị, nhưng ở những mặt khác, chuyện này căn bản không thành vấn đề. Chỉ là một cái cảng thôi, cho dù không cần thông qua hội nghị liên hợp vương quốc, chỉ riêng Thương hội Huayue chúng tôi thôi cũng đủ sức giải quyết."

"Được." Hứa Dịch gật đầu. "Ngày cảng này xây xong, chính là ngày đầu tiên chúng ta chính thức hợp tác."

Gasha với vẻ mặt trịnh trọng gật đầu.

Xây một cái cảng đối với Thương hội Huayue mà nói không khó, nhưng ông ta vẫn còn ôm một chút nghi ngờ đối với bản quy hoạch tươi đẹp mà Hứa Dịch đã miêu tả.

Chuyện khác không nói, chỉ riêng việc vận chuyển một lượng lớn nhân lực vật tư bằng đường biển từ Công quốc Stan xa xôi tới đây, đã khiến ông ta cảm thấy có chút không đáng tin.

Biển Vô Tận ẩn chứa vô vàn hiểm nguy, cho dù Thương hội Tân Phi đã thành công vận chuyển hàng hóa qua lại giữa Công quốc Stan và Vương quốc Rulson, nhưng khoảng cách đó cũng chỉ chưa đầy hai nghìn km mà thôi.

Còn từ Công quốc Stan tới đây, khoảng cách đường thẳng hơn năm nghìn km, hành trình trên biển cho dù có ngắn hơn đường bộ đôi chút, thì cũng chắc chắn sẽ vượt quá sáu nghìn km.

Một khoảng cách xa xôi đến mức đáng sợ như vậy, muốn bảo đảm trên đường không xảy ra bất kỳ sự cố nào, thì thực sự là quá khó.

Nhưng nhìn thấy nụ cười đầy tự tin trên mặt Hứa Dịch, Gasha sao có thể nói ra những lời nản lòng ấy được.

Dù sao thì họ nhiều lắm cũng chỉ cần đầu tư xây dựng một cảng lớn, tối đa cũng chỉ đầu tư vài chục vạn đồng vàng mà thôi.

Những việc khó khăn nhất còn lại, toàn bộ đều là vấn đề mà Thương hội Tân Phi phải tự mình giải quyết.

Nghĩ tới đây, trong lòng Gasha có chút tò mò.

Cho dù trong lòng ông ta vô cùng mong đợi chuyện này, nhưng ông ta hiểu rất rõ, Vương quốc Liên hiệp Thương mại Nozdrom cách Công quốc Stan quá xa xôi, cộng thêm môi trường bản thân cũng chỉ ở mức thường, trên thực tế lẽ ra không nên có sức hút quá lớn với Thương hội Tân Phi mới phải.

Nhưng Hứa Dịch không những đã đồng ý ngay lời mời của ông ta ngay từ đầu, thậm chí còn dứt khoát đích thân chạy tới đây, giờ đây thậm chí còn công bố với ông ta một bản quy hoạch cực kỳ to lớn.

Bất kể xét từ điểm nào, thực ra Vương quốc Liên hiệp Thương mại Nozdrom đều không nên sở hữu sức hút lớn đến thế mới phải.

"Hội trưởng Gasha, bàn xong quy hoạch sơ bộ rồi, chúng ta hãy bàn tới những việc hợp tác cụ thể đi." Hứa Dịch nói tiếp. "Mấy chiếc tàu ma lực vận tải hàng hóa cỡ lớn của thương hội chúng tôi không quản đường xa vạn dặm tới được đây, rõ ràng không thể tay không mà về. Tiện thể mang theo một ít thứ từ chỗ các vị về, đó mới là thái độ đáng có của thương nhân chúng ta. Ông thấy có đúng không?"

Nhìn đôi mắt cười tủm tỉm của Hứa Dịch, Gasha nhanh chóng đè nén dòng suy nghĩ hỗn loạn trong lòng.

Vì ông ta hiểu rất rõ, rốt cuộc Hứa Dịch cũng đã nói tới vấn đề then chốt nhất.

Hứa Dịch không phải nhà từ thiện, Thương hội Tân Phi cũng sẽ không không công chạy tới đây giúp đỡ Vương quốc Liên hiệp Thương mại Nozdrom.

Là một thương nhân đủ tư cách, việc thu về lợi ích mình cần từ Vương quốc Liên hiệp Thương mại Nozdrom, mới là cách làm bình thường nhất.

Chỉ là Gasha không biết, thứ mà Hứa Dịch cần, liệu có phải là điều Vương quốc Liên hiệp Thương mại Nozdrom không thể gánh vác nổi hay không?

Chương 335: Nguồn cung cấp trang bị dồi dào

Dù sao thì, việc Thương hội Tân Phi đầu tư xây dựng nhà máy tại Vương quốc Rulson là một dự án lớn, không thể nào chỉ dựa vào một cuộc gặp gỡ đơn giản giữa Hứa Dịch và Newman mà quyết định được.

Sau khi Newman nhận được ý định chắc chắn từ Hứa Dịch, anh ta đã dành ba ngày tiếp theo để giải quyết các vấn đề liên quan đến đơn đặt hàng Cỗ máy Ma thuật Canh tác lần này, sau đó mới hộ tống ba ngàn chiếc Cỗ máy Ma thuật Canh tác đầu tiên trong đơn hàng này trở về nước.

Theo như lời anh ta nói, chỉ cần anh ta vừa về đến Thành Kuraka, sẽ lập tức báo cáo lại ý định của Hứa Dịch cho Quốc vương Bệ hạ Willy. Tin rằng với sự coi trọng của Quốc vương Bệ hạ Willy đối với Thương hội Tân Phi, khoản đầu tư này sẽ không gặp phải trở ngại gì lớn.

Ba ngày sau, nhìn theo bóng lưng Newman cùng với những chiếc xe ngựa chở đầy Cỗ máy Ma thuật Canh tác rời khỏi Thung lũng Rainfall, Hứa Dịch không khỏi đưa tay lên xoa cằm, quay đầu nhìn về phía Tây Nam, nơi có Công quốc Stan.

Mặc dù anh vẫn chưa đến Vương quốc Rulson để thị sát thực tế, nhưng anh có thể khẳng định, từ thái độ nhiệt tình, tích cực của Newman, cũng như thái độ mà Quốc vương Bệ hạ Willy thể hiện ra thông qua Newman, thì việc đến Vương quốc Rulson đầu tư xây dựng nhà máy chắc chắn sẽ dễ dàng hơn nhiều so với việc đến Công quốc Stan.

Hơn nữa, theo như lời giới thiệu của những người xung quanh am hiểu về các quốc gia lân cận, thì người dân Vương quốc Rulson cũng không hề lười biếng như người dân Công quốc Stan, hơn nữa Quốc vương Bệ hạ Willy lại là một vị vua anh minh, luôn nỗ lực hết mình để trị vì đất nước, dưới sự lãnh đạo của ông ta, quốc lực của Vương quốc Rulson ngày càng cường thịnh, đã bỏ xa Vương quốc Lanpari từ lâu.

Nghĩ đến quốc lực của Vương quốc Lanpari, Hứa Dịch không khỏi thở dài một tiếng.

Đôi lúc, anh không khỏi cảm thấy tiếc nuối, tại sao lúc trước khi xuyên không, anh lại không xuyên không đến những quốc gia hùng mạnh hơn trên Lục địa Saines, ví dụ như Đế quốc Kendra hoặc là Đế quốc Malo?

Nếu như ở trong những quốc gia hùng mạnh như vậy, thì ngành Công nghiệp Ma pháp do anh tạo dựng nên chắc chắn sẽ dễ dàng nhận được sự coi trọng của tầng lớp cao cấp trong nước hơn, cũng sẽ có không gian phát triển lớn hơn, chứ không đến nỗi như ở Vương quốc Lanpari, mỗi bước phát triển đều vô cùng khó khăn.

Bởi vì quốc lực của Vương quốc Lanpari tương đối yếu, nên sự hỗ trợ thực tế mà Hứa Dịch có thể nhận được cũng không nhiều, khiến cho anh trong lúc cân nhắc đến sự phát triển của Thương hội Tân Phi, còn phải lo lắng đến sự phát triển của Vương quốc Lanpari.

Quan trọng hơn là, những quốc gia nhỏ yếu như Vương quốc Lanpari, lại càng dễ dàng xuất hiện tình trạng tranh giành quyền lực.

Nếu như không phải vì phe phái bảo thủ trong Vương quốc do Bá tước Stark cầm đầu nhắm vào Thương hội Tân Phi, buộc Hứa Dịch phải cân nhắc lại về nền tảng phát triển của Thương hội Tân Phi, thậm chí còn điều chuyển Bá tước Satsuma - người ủng hộ anh nhất đi nơi khác, thì dựa theo kế hoạch của Hứa Dịch, hiện tại Thành phố Bontar đã phát triển vượt bậc trên con đường trở thành một thành phố Công nghiệp Ma pháp và là trung tâm kinh tế của Vương quốc Lanpari, chứ không phải giống như bây giờ, bị Bá tước Stark chặn đứng con đường này một cách đột ngột.

Người dân bình thường của Thành phố Bontar chỉ dám lén lút chửi rủa Bá tước Stark, nhưng nếu nói đến sự căm hận thực sự, thì có lẽ không ai có thể sánh bằng Hứa Dịch.

Trong mắt Hứa Dịch, tên khốn kiếp này không chỉ là tội nhân của Thành phố Bontar, thậm chí còn có thể nói là tội nhân của cả Vương quốc Lanpari.

Tuy nhiên, Hứa Dịch cũng không thể làm gì được, bởi vì hành động của Bá tước Stark đại diện cho thái độ của Gia tộc Stark, mà thái độ của Gia tộc Stark lại đại diện cho ý chí của phe phái bảo thủ trong Vương quốc.

Nói một cách sâu xa hơn, phe phái bảo thủ này đã hô vang khẩu hiệu con trưởng kế thừa vương vị là chính thống, công khai bày tỏ thái độ ủng hộ Hoàng tử Aerick Điện hạ, như vậy chắc chắn sẽ đối đầu với Hứa Dịch và Thương hội Tân Phi, những người đã được xếp vào phe phái của Công chúa Cervini Điện hạ.

Bá tước Stark chắc chắn có thể nhìn ra những lợi ích to lớn mà Thương hội Tân Phi mang lại cho sự phát triển kinh tế của Thành phố Bontar, nhưng có câu nói "Lòng người khó đoán", lập trường của ông ta đã quyết định ông ta sẽ nhắm vào Thương hội Tân Phi.

Tuy rằng hiện tại Quốc vương Bệ hạ vẫn chưa bày tỏ rõ ràng lập trường của mình trong việc lựa chọn người kế thừa vương vị, nhưng ông ta đã thể hiện thái độ ủng hộ Hứa Dịch và Thương hội Tân Phi thông qua Công chúa Cervini Điện hạ.

Cho dù là việc trước đây phong Hứa Dịch làm Nam tước của Vương quốc, giúp anh trở thành người duy nhất trong Vương quốc Lanpari đồng thời mang thân phận Quý tộc và Thương nhân, hay là việc sau này nâng tước vị của Hứa Dịch lên Tử tước, đồng thời phá vỡ thông lệ, ban tặng Thung lũng Rainfall và khu vực xung quanh cho anh làm lãnh địa tư nhân, đều thể hiện sự ủng hộ tuyệt đối của Quốc vương Bệ hạ dành cho Hứa Dịch và Thương hội Tân Phi.

Cũng chính vì vậy, mặc dù Bá tước Stark muốn nhắm vào Thương hội Tân Phi, nhưng cũng chỉ có thể tìm lý do chính đáng để ra tay, mà không dám làm quá đáng.

Hiện tại đã có lãnh địa tư nhân của riêng mình, Hứa Dịch có thể yên tâm, mạnh dạn lên kế hoạch phát triển theo ý muốn của bản thân, mà không cần lo lắng sẽ gặp phải trường hợp tương tự như Bá tước Stark nữa.

Quay đầu nhìn Thung lũng Rainfall đã trở nên náo nhiệt hơn gấp mấy lần so với trước đây, Hứa Dịch suy nghĩ một chút, sau đó bước nhanh về phía khu dân cư trong thung lũng.

Khu dân cư của Thung lũng Rainfall hiện tại cũng đã có nhiều thay đổi so với trước đây.

Sau khi chuyển toàn bộ nhà máy ở Trang viên Sancton và Viện Nghiên cứu Ma thuật trong Thành phố Bontar đến đây, số lượng người Nhân loại ở Thung lũng Rainfall đã tăng lên đáng kể, khiến cho khu dân cư hiện tại phải mở rộng thêm một khu vực mới để làm nơi ở cho công nhân Nhân loại của Thương hội Tân Phi.

Tổng số nhân viên của Thương hội Tân Phi hiện tại đã vượt quá sáu ngàn người, trong đó người lùn và Elf cộng lại chỉ hơn một ngàn người, số còn lại đều là công nhân Nhân loại.

Tuy nhiên, người thân của những người lùn đều đã chuyển đến Thung lũng Rainfall, trong khi công nhân Nhân loại chỉ có một phần vì đường xá xa xôi nên chọn sống trong Thung lũng Rainfall, vì vậy trên thực tế, tổng số người của các chủng tộc ở Thung lũng Rainfall hiện tại đã vượt quá mười ngàn người, trong đó số lượng người Nhân loại còn chưa đến một nửa, ngược lại còn ít hơn cả số lượng người lùn và Elf.

Hứa Dịch đi vào khu dân cư, đi dọc theo con đường chính ở giữa khu vực của người lùn và khu vực của người Nhân loại, một lúc sau đã đến một bãi đất trống rộng lớn ở gần rìa khu dân cư.

Lúc này, trên bãi đất trống có rất đông người, được chia thành ba nhóm đang luyện tập, đó là gần ba trăm chiến binh Nhân loại, hơn một trăm Chiến binh người lùn và mười Chiến binh Elf.

Các chiến binh Nhân loại đang tập luyện đội hình chỉnh thể dưới sự hướng dẫn của Hart, còn các Chiến binh người lùn vẫn như thường lệ, chia thành từng cặp để đấu tay đôi với nhau.

Còn các Chiến binh Elf thì hoàn toàn khác, so với những tiếng hô hào vang trời, mồ hôi tuôn như mưa của các chiến binh Nhân loại và người lùn lúc luyện tập, các Chiến binh Elf cho dù đang luyện tập vẫn giữ được vẻ ngoài tao nhã, ung dung, chỉ đơn giản là duỗi chân duỗi tay, kéo căng cơ thể, thực hiện một số động tác nhảy, nhào lộn đơn giản.

Chỉ cần nhìn vào cách luyện tập cũng có thể nhận ra sự khác biệt rất lớn giữa ba chủng tộc.

Người Nhân loại coi trọng tính chỉnh thể, người lùn coi trọng thực chiến và sức mạnh cơ bắp, còn Elf thì lại chú trọng đến sự cân bằng, phối hợp.

Vì vậy, xét về khả năng chiến đấu đơn lẻ, người lùn và Elf mạnh hơn Nhân loại, khi chiến đấu với quy mô nhỏ thì càng mạnh hơn, nhưng nếu số lượng tăng lên đến một mức độ nhất định, thì Nhân loại lại càng mạnh hơn.

Tất nhiên, hiện tại số lượng chiến binh Nhân loại trên bãi đất trống này chỉ có chưa đến ba trăm người, nếu như đối đầu với hơn một trăm Chiến binh người lùn và mười Chiến binh Elf, chắc chắn sẽ thua thảm hại.

Lúc Hứa Dịch bước vào bãi đất trống, anh hơi dừng bước, nhớ lại cuộc trò chuyện trước đó với Hart, sau đó suy nghĩ một chút trong đầu, cuối cùng xác định rằng, nếu như muốn duy trì sự cân bằng giữa các Chiến binh người lùn và Chiến binh Elf với các chiến binh Nhân loại, thì cho dù có điều động hai trăm chiến binh Nhân loại đang thực hiện nhiệm vụ bảo vệ ở Hoang mạc Black Rice đến đây, chắc chắn vẫn là không đủ, ít nhất phải chiêu mộ thêm ba trăm chiến binh Nhân loại nữa mới có khả năng.

Tuy nhiên, hiện tại, tổng cộng năm trăm hộ vệ Nhân loại của Đội hộ vệ Thương hội Tân Phi đều là tinh anh được Thiếu tá McConnely tuyển chọn kỹ lưỡng, muốn tìm thêm ba trăm người nữa thực sự rất khó, Hứa Dịch tạm thời không có cách nào.

Tuy nhiên, hiện tại cho dù là người lùn hay là Elf đều có quan hệ rất mật thiết với Hứa Dịch, đồng thời đều ở dưới trướng của Hứa Dịch, nên cũng không cần phải lo lắng về vấn đề này.

Suy nghĩ một hồi, Hứa Dịch bước vào bãi đất trống, vẫy tay gọi đội trưởng của đội hộ vệ Nhân loại, Chiến binh người lùn và Chiến binh Elf đến.

Sau khi động viên bọn họ vài câu, Hứa Dịch nói ra mục đích mình đến đây."Lần trước tôi đã hứa với các bạn, sẽ cung cấp cho các bạn trang bị toàn thân phù hợp, hiện tại mọi người đã ở đây được vài tháng, chắc hẳn đã thích nghi được với nơi này. Vậy thì đây là lúc tôi thực hiện lời hứa. Nào, hãy nói ra yêu cầu của các bạn về trang bị, tôi sẽ ghi lại, sau đó sẽ cho người làm ra đưa cho các bạn."

Đội trưởng đội Chiến binh Người lùn Omar và đội trưởng đội Chiến binh Elf Fario đồng thời nhìn về phía đội trưởng đội hộ vệ Nhân loại Hart.

Hart cũng không khách sáo, nói thẳng: "Hội trưởng, chúng tôi không có yêu cầu gì đặc biệt. Chỉ cần cho chúng tôi một bộ giáp trụ và vũ khí đầy đủ là được. Cũng không cần quá đặc biệt, loại giáp trụ và vũ khí trước đây của Quân đoàn Bắc Trấn là rất tốt rồi."

Hứa Dịch gật đầu, nhìn về phía Omar và Fario.

Fario ra hiệu cho Omar, Omar gật đầu, nói lớn: "Hội trưởng, chúng tôi Người lùn da dày thịt béo, không cần giáp trụ cũng được, nhưng nhất định phải có vũ khí đủ nặng. Mà điểm mấu chốt của vũ khí là phải đủ nặng, như vậy thì dùng mới đã."

Hứa Dịch mỉm cười: "Chỉ cần anh thích, với trình độ công nghệ hiện tại của Thương hội, chúng ta có thể rèn ra rìu lớn bằng thép nguyên chất nặng vài tấn, anh có muốn không?"

"Vài tấn?" Omar trợn tròn mắt, liên tục xua tay: "Nặng như vậy thì quá khoa trương rồi, cho dù tôi Omar tự nhận là lực lưỡng, nhưng cũng không cầm nổi cây rìu nặng vài tấn đâu. Không cần lớn như vậy, khoảng một hai trăm kilogram là được rồi."

Hứa Dịch không khỏi lắc đầu.

Cái gì gọi là "một hai trăm kilogram là được rồi"? Sức mạnh của Người lùn quả thật đáng sợ.

Sau khi nghe ý kiến của Omar, Hứa Dịch cuối cùng nhìn về phía Fario.

Fario lại lắc đầu: "Hội trưởng, vũ khí trang bị của chúng tôi Elf đều là tự mình chế tạo, không cần ngài phải cung cấp thêm."

"Vậy sao?" Hứa Dịch mỉm cười, lại hỏi: "Nhưng Trưởng lão Alucia đã nói với tôi rằng, trong Bộ tộc Night Song của các bạn, số lượng chiến binh Elf có thể sở hữu vũ khí trang bị của riêng mình còn chưa đến ba mươi người, hơn nữa, đối với các bạn mà nói, mũi tên rất quan trọng nhưng lại khó chế tạo, cho nên mỗi khi bắn ra một mũi tên, các bạn đều rất quý trọng, thậm chí sau khi bắn xong còn phải nghĩ cách nhặt lại. Tôi nói có đúng không?"

Fario gật đầu nhẹ: "Đúng vậy. Những tài nguyên này rất khó kiếm, phải quý trọng sử dụng." Nhìn thấy vẻ mặt không dám tin của Hứa Dịch, Fario lại bổ sung: "Điểm này, tôi nghĩ Nhân loại và Chủng tộc Người lùn đều giống nhau, bởi vì cho dù là vũ khí trang bị gì thì việc chế tạo cũng rất khó khăn, mọi người đều không muốn lãng phí."

Hart và Omar đồng thời gật đầu.

"Đúng vậy, chúng tôi Người lùn trước đây cũng rất thích dùng rìu nhỏ làm vũ khí tầm xa, nhưng sau đó cảm thấy như vậy quá lãng phí, nên dần dần không dùng nữa." Omar nói.

Hart cười khổ một tiếng: "Hội trưởng, tôi xuất thân từ Quân đoàn Bắc Trấn, tôi nghĩ ngài và Thiếu tá McConnely đã tiếp xúc nhiều như vậy, hẳn là biết chúng tôi thê thảm đến mức nào."

Hứa Dịch gật đầu, nhưng lại cười: "Vậy thì nếu tôi nói với các bạn, sau này các bạn có thể có vô số vũ khí trang bị, các bạn có tin không? Ví dụ như Fario, nếu tôi nói với anh, anh có thể có vô số mũi tên bắn mãi không hết, anh thấy thế nào?"

"Điều đó không thể nào!" Fario lập tức quả quyết nói.

Chương 722: Công cuộc cải tạo thị chính thành Bontar

Hứa Dịch đã suy đoán ra đủ loại phản ứng khác nhau của Đế quốc Kendra, thậm chí còn chuẩn bị sẵn tâm lý cho việc Đế quốc Kendra vì lòng tự tôn của một trong hai đế quốc lớn nhất lục địa Saiens bị xúc phạm mà nổi giận, phong sát triệt để Thương hội Tân Phi.

Nhưng phản ứng mà Đế quốc Kendra đưa ra trước chuyện này lại vẫn nằm ngoài dự liệu của anh.

Phản ứng của Đế quốc Kendra... chính là hoàn toàn không có phản ứng gì.

Đúng vậy, Hứa Dịch từ Vương quốc Liên hiệp Thương mại Nozdrom một mạch ngồi phi đĩnh ma lực trở về Công quốc Stan, dọc đường lại ghé qua đảo Sấm Rền một chuyến, còn dừng chân đôi chút ở Công quốc Mirando, khiến cả hành trình tốn mất trọn nửa tháng trời.

Nhưng đợi đến khi anh trở về Công quốc Stan, lại không nhận được bất kỳ phản ứng nào từ phía Đế quốc Kendra về việc hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi xảy ra xung đột với Hạm đội số Ba của Đế quốc Kendra.

Cho dù anh kiên nhẫn đợi thêm nửa tháng nữa, phía Đế quốc Kendra vẫn không hề tiết lộ bất kỳ thông tin nào về chuyện này, cứ như thể chuyện này căn bản chưa từng xảy ra vậy.

Hứa Dịch cảm thấy vô cùng kỳ lạ trước chuyện này.

Đế quốc Kendra là một trong hai đế quốc lớn nhất lục địa Saiens, trong lòng tất cả mọi người trên lục địa Saiens đều là một gã khổng lồ xa vời không thể với tới, vậy mà giờ đây bị hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi khiêu khích như thế, thậm chí có thể nói là trêu chọc, lại không đưa ra bất kỳ phản ứng nào?

Chẳng lẽ hải quân Đế quốc Kendra lần này lại cam chịu thua thiệt như vậy sao?

Hứa Dịch tuyệt đối không tin phía Đế quốc Kendra sẽ nhẫn nhịn nuốt giận, vậy thì đằng sau rõ ràng phải có nguyên nhân khác đã ngăn cản phản ứng của Đế quốc Kendra.

Nhưng đây kỳ thực cũng không phải vấn đề khiến Hứa Dịch phải bận tâm quá nhiều, hiện tại anh chỉ cần thu hút sự chú ý của phía Đế quốc Kendra mà thôi, chứ không có ý định làm thêm gì khác.

Suy cho cùng, hiện tại cũng không phải thời cơ thích hợp nhất.

Khai phá thị trường Đế quốc Kendra là điều tất yếu phải làm, nhưng đồng thời, nền tảng của Thương hội Tân Phi ở mấy quốc gia xung quanh cũng cần được củng cố thêm.

…

Bước vào tháng tám, bất kể là Công quốc Stan quanh năm ấm nóng ẩm ướt, hay Vương quốc Lanpari, Vương quốc Rulson cùng mấy nước nhỏ xung quanh, tất cả đều bước vào giai đoạn nóng nực nhất trong năm.

Vào giữa trưa, chỉ cần đi trên phố, phơi mình dưới ánh nắng gay gắt một lát là đã đổ mồ hôi đầm đìa.

Cho nên vào lúc này, phần lớn mọi người đều trốn trong nhà, tận hưởng làn gió mát mà Quạt Ma lực hoặc Điều hòa Ma lực mang lại, thoải mái ngủ một giấc trưa, hễ không cần ra ngoài thì tuyệt đối không ra ngoài.

Nhưng vào chính ngọ hôm nay, Bá tước Rivel, với thân phận Thành chủ cao quý nhất thành Bontar, lại phải đứng dưới ánh nắng nóng bỏng nhất, chịu đựng cái nóng khắp toàn thân, thần sắc chăm chú nhìn về công trường phía trước mặt.

Nhìn một nhóm công nhân dưới sự chỉ huy của hai kỹ sư Máy móc Ma thuật mặc đồng phục Thương hội Tân Phi, lắp đặt xong chiếc máy bơm ma lực cỡ lớn mà thành Bontar đã bỏ ra một nghìn ba trăm đồng vàng mua từ Thương hội Tân Phi bên cạnh hồ chứa nước, Bá tước Rivel khẽ gật đầu, nhìn sang Phó hội trưởng Thương hội Tân Phi Heinze bên cạnh.

"Này, Phó hội trưởng Heinze, cứ theo tiến độ này, năm nay người dân thành Bontar chúng ta hẳn sẽ dùng được nước máy rồi chứ?"

Heinze mỉm cười gật đầu: "Đúng vậy, thưa Thành chủ đại nhân. Nếu không có gì bất ngờ, chỉ cần ngài đôn đốc chặt tiến độ công trình này, tôi nghĩ trước khi trận tuyết đầu tiên rơi xuống, người dân thành Bontar đều sẽ được dùng nước máy sạch sẽ."

"Rất tốt." Bá tước Rivel gật đầu tán thưởng. "Hệ thống cấp nước tự động này nếu xây dựng thành công, sẽ có thể nâng cao đáng kể mức sống của người dân thành Bontar chúng ta. Chuyện khác không nói, ít nhất là vào lúc mùa đông lạnh nhất, người ta sẽ không cần vất vả kéo nước từ giếng lên nữa, càng không cần đi xa đến tận sông Sandy để lấy nước."

"Đúng vậy, hệ thống cấp nước tự động có thể giải quyết triệt để nỗi phiền toái về nước sinh hoạt cho mọi người. Hơn nữa, nước mà hệ thống cấp nước tự động cung cấp sẽ được thanh lọc bằng ma pháp đặc trưng của tộc Elf, chất lượng nước cực kỳ sạch, tốt hơn nhiều so với việc uống trực tiếp nước giếng hay nước sông Sandy." Heinze tiếp tục giới thiệu.

"Sau khi chúng tôi phổ cập hệ thống cấp nước tự động tại Công quốc Stan, tỷ lệ mắc bệnh của toàn bộ dân chúng Công quốc Stan đã giảm xuống rất rõ rệt. Kết hợp cùng hệ thống y tế cấp cứu mà chúng tôi phổ cập ở Công quốc Stan, hiện nay tỷ lệ tử vong của dân chúng Công quốc Stan do các bệnh đột phát gây ra cũng đã giảm mạnh."

Bá tước Rivel từ từ gật đầu, bỗng liếc Heinze một cái, cảm thán nói: "Giá như hồi đó Thương hội Tân Phi các vị đừng rời khỏi thành Bontar thì tốt biết mấy. Vậy thì tôi nghĩ những người đầu tiên được hưởng sự tiện lợi này, hẳn phải là dân chúng thành Bontar chúng ta rồi."

Heinze cười cười, không tiếp lời.

Sở dĩ hồi đó Thương hội Tân Phi rời khỏi thành Bontar, nguyên nhân hàng đầu đương nhiên là do bị gia tộc Stark ép buộc, buộc phải rút khỏi thành Bontar thậm chí toàn bộ Vương quốc Lanpari.

Nhưng nếu truy xét nguyên nhân sâu xa hơn, thực ra Hứa Dịch từ lâu đã có ý định này, nhân cơ hội đó mà rút hoàn toàn khỏi Vương quốc Lanpari.

Trong sâu thẳm nội tâm Hứa Dịch, anh không muốn sự phát triển của Thương hội Tân Phi phải chịu đủ loại cản trở, đặc biệt là những cản trở căn bản chẳng liên quan gì tới thương nghiệp như gia tộc Stark.

Việc rút khỏi Vương quốc Lanpari tuy khiến Thương hội Tân Phi chịu tổn thất không nhỏ, nhưng hiện giờ tại Công quốc Stan, do Thương hội Tân Phi đã gần như có thể khống chế toàn bộ Công quốc Stan từ phía sau hậu trường, nên rất nhiều lúc Thương hội Tân Phi đều có thể tùy ý hành động ngầm theo đúng ý tưởng của Hứa Dịch, mà không cần lo lắng những cản trở không cần thiết.

Câu nói này của Bá tước Rivel rõ ràng hàm chứa ý mong Thương hội Tân Phi quay trở lại Vương quốc Lanpari, nhưng Heinze hiểu rất rõ, Hứa Dịch tuyệt đối sẽ không đồng ý chuyện này.

Nhìn thấy vẻ mặt của Heinze, Bá tước Rivel khẽ thở dài một tiếng, không tiếp tục vướng mắc vào vấn đề này nữa, ngừng lại một chút, rồi tiếp tục hỏi Heinze về những vấn đề liên quan tới hệ thống cấp nước tự động này.

Lần này thành Bontar du nhập hệ thống cấp nước tự động từ Thương hội Tân Phi, cải thiện môi trường nước uống của thành Bontar, dù là đối với thành Bontar hay đối với toàn bộ Vương quốc Lanpari, đều là một thử nghiệm hết sức quan trọng, thu hút sự chú ý của hầu như tất cả mọi người trong Vương quốc Lanpari.

Phần lớn người dân trong Vương quốc Lanpari đối với việc Thương hội Tân Phi thiết lập hệ thống cấp nước tự động tại Công quốc Stan chỉ là nghe phong thanh mà thôi, số người thực sự trải nghiệm qua lại rất ít.

Còn Bá tước Rivel sau khi đích thân tới Công quốc Stan khảo sát một chuyến, trở về đã làm một bản báo cáo trình lên Nghị viện Vương quốc Lanpari, rất nhanh đã nhận được sự phê chuẩn đồng ý của Nghị viện Vương quốc.

Còn phía Thương hội Tân Phi vốn dĩ chính là bên chủ động thúc đẩy chuyện này, tự nhiên thể hiện hết sức tích cực, hiệu suất cực cao.

Chỉ mất nửa tháng thời gian, đã hoàn thành được quá nửa công trình tháp nước cấp nước đầu tiên trong thành Bontar.

Hiện giờ chỉ cần lắp đặt xong chiếc máy bơm ma lực cỡ lớn này, theo số liệu mà phía Thương hội Tân Phi đưa ra, sẽ đủ sức cung cấp cho năm nghìn người sử dụng cùng lúc.

Đương nhiên, đây mới chỉ là công trình giai đoạn một.

Theo thỏa thuận mà Thương hội Tân Phi và thành Bontar đã ký kết, để hoàn thành việc lắp đặt toàn bộ hệ thống cấp nước tự động cho thành Bontar, Thương hội Tân Phi sẽ xây một con đập ở hướng tây bắc thành Bontar, tại thượng nguồn sông Sandy, chặn nước tạo thành một hồ chứa, chuyên dùng để cung cấp nước tự động cho thành Bontar.

Sau đó các công trình giai đoạn sau của hệ thống cấp nước tự động sẽ lần lượt được xây dựng, dự tính sẽ dựng thêm ít nhất hai mươi tháp nước tương tự bên ngoài thành Bontar.

Không chỉ để cung cấp nước sinh hoạt hàng ngày cho cư dân thành Bontar, mà trong tương lai còn sẽ lan tỏa tới tất cả các thị trấn, thôn quê bên ngoài thành Bontar, cố gắng để toàn thể dân chúng thành Bontar đều được hưởng sự tiện lợi mà hệ thống cấp nước tự động mang lại.

Ngoài ra theo đề nghị của Hứa Dịch, Bá tước Rivel còn dự định làm lại toàn bộ hệ thống thoát nước của thành Bontar, cố gắng đạt tới mức như lời Hứa Dịch từng nói, ở bất cứ nơi nào tầm mắt có thể nhìn tới, không được thấy dù chỉ một chút nước bẩn.

Đây là một công trình thậm chí còn to lớn hơn nhiều so với hệ thống cấp nước tự động.

Theo ước tính của các nhân viên liên quan tại phủ Thành chủ, thành Bontar ít nhất cũng cần năm năm mới có khả năng giải quyết được vấn đề này.

Còn về tổng vốn đầu tư của hai công trình này, dự tính lên tới ít nhất ba triệu đồng vàng.

Nếu là thành Bontar trước đây, tự nhiên không đủ sức gánh vác khoản đầu tư to lớn như vậy, nhưng đối với thành Bontar hiện tại, đây lại không phải một gánh nặng tài chính hoàn toàn không thể chịu đựng nổi.

Theo thống kê của phủ Thành chủ năm ngoái, thành Bontar trong năm vừa qua đã thu được tổng cộng hơn ba triệu đồng vàng từ các khoản thuế, một nguồn thu thuế khổng lồ.

Cho dù trừ đi phần phải nộp lên cho ngân khố vương quốc, cùng các khoản tiêu hao hàng ngày, thì vẫn còn dư ra một trăm hai mươi vạn đồng vàng.

Sở hữu nguồn tài chính dư dả như vậy, cũng không trách được Bá tước Rivel có đủ tự tin để hoàn thành hai công trình to lớn cần vốn đầu tư cực kỳ lớn như thế.

Đối với Bá tước Rivel mà nói, nếu hai công trình này có thể xây dựng thành công, sẽ ghi thêm một dấu ấn cực kỳ quan trọng vào thành tích chính trị của ông, giúp ông tiến thêm một bước quan trọng để trở thành nhân vật lớn ở tầng lớp cao nhất trong toàn vương quốc.

Còn đối với toàn bộ Vương quốc Lanpari mà nói, thành Bontar chính là một điểm thí điểm hết sức tốt.

Nếu hai công trình này ở thành Bontar thể hiện hiệu quả tương đối tốt, Nữ vương Cervini Bệ hạ đã đích thân nói với Bá tước Rivel rằng, sẽ đem biện pháp này phổ biến ra toàn bộ vương quốc.

Năm ngoái tổng thu tài chính cả năm của Vương quốc Lanpari thậm chí đã đột phá tới con số đáng kinh ngạc là bảy triệu đồng vàng, điều này khiến Nữ vương Cervini Bệ hạ có đủ tự tin.

Vì việc hoàn thành lắp đặt hệ thống cấp nước tự động và bố trí lại đường ống cấp nước đều cần một lượng lớn ống thép đủ mọi quy cách khác nhau, nên Thương hội Tân Phi hợp tác cùng Liên minh Thương mại Ireland, dưới sự chỉ đạo của phủ Thành chủ thành Bontar, đã chuyên xây thêm một nhà máy gia công ống thép bên ngoài thành Bontar, chuyên cung cấp các loại vật liệu ống kim loại.

Theo thỏa thuận giữa hai bên, phía thành Bontar sẽ mua các loại ống thép từ nhà máy gia công ống thép này theo phương thức thu mua thị trường, chỉ được hưởng một mức ưu đãi nhất định.

Trong dự án hợp tác này, Liên minh Thương mại Ireland ngoài dự đoán lại chiếm giữ vị trí cốt lõi, vì đối với việc nghiên cứu cũng như chế tạo cụ thể các loại ống thép đủ quy cách, Liên minh Thương mại Ireland hiện nay đã sở hữu năng lực cực kỳ mạnh, thậm chí không hề kém cạnh Thương hội Tân Phi là bao.

Nhớ lại lúc bàn bạc dự án hợp tác này lúc đầu, chính vì Liên minh Thương mại Ireland sở hữu công nghệ chế tạo ống thép không thua kém Thương hội Tân Phi, bản thân mới có thái độ hơi cứng rắn với Thương hội Tân Phi, Bá tước Rivel không nhịn được mà nhìn Heinze thêm một cái.

Sự xuất hiện và trưởng thành của Liên minh Thương mại Ireland, đều không thể tách rời sự hỗ trợ mạnh mẽ của Thương hội Tân Phi.

Lúc đưa ra quyết định này khi đó, không biết Hứa Dịch có từng nghĩ tới việc một ngày nào đó bản thân sẽ vì chuyện này mà khiến Thương hội Tân Phi không thể thu về lợi ích lớn hơn từ thành Bontar hay không?

ChÆ°Æ¡ng 337: Khái niệm sống mới

Thương hội Tân Phi đã lâu rồi không tổ chức họp báo.

Cho dù là họp báo ra mắt sản phẩm hay họp báo thông cáo, người dân Thành phố Bontar đã quen với việc cứ cách một khoảng thời gian, Thường hội Tân Phi lại tổ chức họp báo, công bố những loại Máy móc Ma thuật mới lạ và những tin tức lớn. Tuy nhiên, lần gần đây nhất, kể từ buổi họp báo ra mắt xe đạp đã gần bốn tháng trôi qua, Thường hội Tân Phi vẫn im hơi lặng tiếng, khiến mọi người có chút không quen.

Vì vậy, khi Nhật báo Bontar đăng thông báo trước ba ngày, cho biết Thường hội Tân Phi sẽ tổ chức một buổi họp báo vào ngày 14 tháng 7, thông tin này ngay lập tức thu hút sự chú ý của tất cả mọi người trong Thành phố Bontar.

Không chỉ bởi vì đây là lần đầu tiên sau nhiều tháng, Thường hội Tân Phi mới tổ chức họp báo, mà còn bởi vì lần này có nhiều điểm khác biệt so với những lần trước.

Đầu tiên, lần này chỉ là thông báo tổ chức họp báo, không hề đề cập đến việc sẽ ra mắt sản phẩm mới hay chỉ là họp báo thông cáo.

Tiếp theo, thời gian tổ chức họp báo lại được ấn định vào buổi tối, thay vì vào buổi sáng như thường lệ.

Cuối cùng, cũng là điều khiến mọi người quan tâm nhất, địa điểm tổ chức sự kiện lần này lại là tàn tích của Tháp Đại Pháp Sư Camillo.

Nhìn thấy tin tức này, hầu như tất cả mọi người đều lập tức nhớ ra một sự kiện.

Hơn ba tháng trước, Tháp Đại Pháp Sư Camillo đã bị chính Đại Pháp Sư Camillo tự tay phá bỏ, sau đó ông cho xây dựng một bức tường bao quanh khu vực này, đồng thời che kín bằng vải bạt, khiến mọi người hoàn toàn không thể nhìn thấy bên trong.

Cuối cùng, một tấm biển đã được dựng lên bên ngoài khu vực này, cho đến nay vẫn còn đó, trên đó viết: "Thương hội Tân Phi - Ngôi nhà Ma thuật Hiện đại - Ý tưởng mới, ba tháng sau, kính mời chờ đón."

Tính ra, đến nay đã hơn ba tháng.

Mỗi lần đi ngang qua tàn tích của Tháp Đại Pháp Sư Camillo, người dân Thành phố Bontar đều nhìn thấy tấm biển này, nhưng bởi vì không thể nhìn thấy bên trong nên sự tò mò của họ đối với thứ được gọi là "Ngôi nhà Ma thuật Hiện đại - Ý tưởng mới" ngày càng lớn.

Giờ đây, nhìn thấy tin tức trên Nhật báo Bontar, biết được Thường hội Tân Phi sẽ tổ chức họp báo tại đây, họ lập tức liên hệ sự kiện này với "Ngôi nhà Ma thuật Hiện đại - Ý tưởng mới".

Chắc chắn, Thường hội Tân Phi sẽ công bố "Ngôi nhà Ma thuật Hiện đại - Ý tưởng mới" thông qua buổi họp báo này.

Vì vậy, sự tò mò lớn đến mức không thể kìm nén trong lòng người dân Thành phố Bontar đã bị đẩy lên cao. Màn đêm vừa buông xuống, vô số người dân Thành phố Bontar đã đổ xô đến tàn tích của Tháp Đại Pháp Sư Camillo.

Lần gần đây nhất mà toàn thành phố cùng nhau tập trung về một địa điểm vào buổi tối như thế này là khi Quảng trường Chính trị được cải tạo xong và mở cửa trở lại. Nhìn thấy cảnh tượng tương tự lần nữa, mọi người không khỏi liên tưởng đến sự kiện trước đó.

Lần trước, Quảng trường Chính trị mới đã khiến người dân Thành phố Bontar được mở mang tầm mắt. Họ tin rằng lần này, Thường hội Tân Phi cũng sẽ không làm mọi người thất vọng."Ngôi nhà Ma thuật Hiện đại - Ý tưởng mới" chắc chắn sẽ mang đến cho mọi người một trải nghiệm mới lạ tương tự.

Tuy nhiên, khác với lần Quảng trường Chính trị mới được mở cửa trở lại, lần này mặc dù cũng là buổi tối nhưng Thành phố Bontar không hề chìm trong bóng tối. Nhờ có những ngọn đèn đường rực sáng, phần lớn Thành phố Bontar vẫn được bao phủ bởi ánh sáng, khiến mọi người không cần phải tự mình mang theo Đèn Ma thuật khi ra ngoài như lần trước.

Mang theo tâm trạng háo hức và mong đợi, mọi người nhanh chóng tập trung về khu đất trống trước tàn tích của Tháp Đại Pháp Sư Camillo, dễ dàng lấp đầy các con đường xung quanh, gần như tái hiện lại khung cảnh đêm Quảng trường Chính trị mới được mở cửa.

Tuy nhiên, lần này Thường hội Tân Phi không để mọi người phải chờ đợi lâu như vậy.

Bởi vì đang là giữa mùa hè, trời tối khá muộn. Khi đến 8 giờ tối, thời gian mà Thường hội Tân Phi thông báo trên Nhật báo Bontar, thì trời cũng chỉ vừa mới tối.

Khi màn đêm buông xuống, những ngọn đèn đường trên các con phố xung quanh dần dần sáng lên. Nhìn những ngọn đèn đường mang đến ánh sáng, trong lòng mọi người lại dâng lên một chút hoài niệm về Thường hội Tân Phi.

Đúng lúc này, tấm vải bạt che phủ tàn tích của Tháp Đại Pháp Sư Camillo đột nhiên được kéo xuống. Khi mọi người còn chưa kịp nhìn rõ thứ gì xuất hiện phía dưới tấm bạt thì một chùm sáng màu cam đột ngột lóe lên.

Chùm sáng tuy rực rỡ nhưng không chói mắt, mọi người ngay lập tức nhìn rõ khung cảnh xung quanh nhờ vào chùm sáng này.

Xuất hiện trước mắt mọi người là một tòa nhà ba tầng trông rất đỗi bình thường.

Mọi người đều sững sờ, họ hoàn toàn không ngờ rằng sau khi Thường hội Tân Phi khiến họ phải chờ đợi trong suốt ba tháng, khơi dậy sự tò mò của mọi người, thì thứ mà họ mang đến lại chỉ là một tòa nhà ba tầng bình thường như vậy?

Có gì đáng để trưng bày chứ?

Ngay khi mọi người đang còn nghi ngờ, một bóng người quen thuộc bước ra dưới ánh đèn cam.

Dưới ánh đèn, khi nhìn rõ bóng người đó, đám đông lập tức trở nên náo động.

"Hội trưởng Hứa!"

"Thiên thần trên cao! Lại là Hội trưởng Hứa!"

"Không thể nào? Chẳng lẽ Hội trưởng Hứa đích thân chủ trì buổi họp báo này?"

"Điều này... thật không thể tin được! Lại là Hội trưởng Hứa!"

"Hội trưởng Hứa, lâu rồi không gặp!"...

Nhìn thấy Hứa Dịch dưới ánh đèn cam, những người đứng gần đó, những người đầu tiên nhìn rõ mặt anh, đồng thời reo hò, chào hỏi Hứa Dịch.

Kể từ khi Kennard được bổ nhiệm làm Tổng giám đốc Thường hội Tân Phi, Hứa Dịch đã không còn xuất hiện trước công chúng.

Mặc dù Nhật báo Bontar vẫn luôn đưa tin về anh, nhưng không được tận mắt nhìn thấy anh, người dân Thành phố Bontar luôn có cảm giác thiếu vắng một điều gì đó.

Đặc biệt là sau khi Thường hội Tân Phi dời khỏi Thành phố Bontar, Hứa Dịch đã gần hai tháng không quay trở lại.

Điều này khiến mọi người cảm thấy, phải chăng Hứa Dịch đã từ bỏ Thành phố Bontar? Phải chăng Thường hội Tân Phi đã từ bỏ Thành phố Bontar?

Người dân Thành phố Bontar đều nhận thức rõ những thay đổi mà Hứa Dịch và Thường hội Tân Phi đã mang đến cho thành phố này. Họ hiểu rõ, nếu không có Hứa Dịch và Thường hội Tân Phi, Thành phố Bontar sẽ không thể nào có được những thay đổi lớn như vậy chỉ trong vòng hai năm ngắn ngủi, khiến cuộc sống của mọi người thay đổi đáng kể.

Vì vậy, mặc dù không ai nói ra, nhưng trong thâm tâm, sự công nhận của người dân Thành phố Bontar dành cho Hứa Dịch thậm chí còn cao hơn cả Bá tước Satsuma và Đại Pháp Sư Camillo.

Giờ đây, sau nhiều tháng, nhìn thấy Hứa Dịch xuất hiện trở lại, ngoài sự nhớ nhung, trong lòng mọi người càng thêm phần vui mừng.

Thường hội Tân Phi vẫn chọn Thành phố Bontar để tổ chức họp báo, Hứa Dịch vẫn đích thân xuất hiện, điều đó chứng tỏ Hứa Dịch và Thường hội Tân Phi vẫn chưa từ bỏ Thành phố Bontar, Thành phố Bontar vẫn còn hy vọng!

Nhìn những gương mặt phấn khích dưới ánh đèn đường, Hứa Dịch mỉm cười, vẫy tay chào đám đông, một lần nữa nhận được những tràng pháo tay nồng nhiệt.

Hứa Dịch không khỏi cảm thấy vui mừng, thầm nghĩ có lẽ hiện tại, trong mắt người dân Thành phố Bontar, anh đã trở thành một nhân vật giống như một ngôi sao.

Ho nhẹ hai tiếng để thu hút sự chú ý, Hứa Dịch giơ tay phải ra hiệu cho mọi người im lặng, sau đó nói qua loa phóng thanh Ma thuật: "Chào buổi tối mọi người, chào mừng mọi người đến tham dự buổi họp báo do Thường hội Tân Phi tổ chức. Đã lâu rồi chúng ta mới tổ chức họp báo, mọi người có thấy nhớ không?"

Đám đông lập tức vang lên những tiếng cười vui vẻ.

"Đúng vậy, đã lâu lắm rồi!"

"Đúng đó, Hội trưởng Hứa, nếu các ngài còn không tổ chức họp báo nữa thì có lẽ chúng tôi đã quên mất Thường hội Tân Phi rồi."

"Đừng nói bậy. Trong nhà lúc nào cũng đầy ắp Máy móc Ma thuật của Thường hội Tân Phi, làm sao có thể quên được chứ."

"Haha, chúng tôi rất nhớ những buổi họp báo của Thường hội Tân Phi. Hội trưởng Hứa, lần này có sản phẩm mới nào được giới thiệu đến chúng tôi không?"

"Đúng vậy, có sản phẩm mới gì thì hãy nhanh chóng cho chúng tôi biết đi. Mấy hôm trước tôi còn đang thảo luận với mọi người xem sản phẩm Máy móc Ma thuật tiếp theo mà Thường hội Tân Phi ra mắt sẽ là gì."

"Ừ, chúng tôi đều rất tò mò, Hội trưởng Hứa, ngài hãy nhanh chóng giới thiệu đi."

"Nhanh lên, chúng tôi không thể chờ đợi thêm được nữa!"...

Nghe thấy tiếng hò reo của đám đông, Hứa Dịch mỉm cười, giơ tay ra hiệu cho mọi người im lặng một lần nữa, sau đó quay người, chỉ vào tòa nhà ba tầng phía sau: "Rất tiếc, thứ mà tôi muốn giới thiệu với mọi người trong buổi họp báo lần này không phải là một sản phẩm mới, mà là một khái niệm sống hoàn toàn mới."

Nhìn thấy vẻ mặt hoang mang của mọi người, Hứa Dịch không đợi họ hỏi, tiếp tục chỉ vào tòa nhà ba tầng nhỏ và nói: "Chắc hẳn mọi người đều đã biết, trước đây chúng tôi đã dựng một tấm biển ở đây, trên đó ghi rõ nơi này là Ngôi nhà Ma thuật Hiện đại - Ý tưởng mới. Vậy thì hôm nay, tôi xin được giới thiệu với mọi người về cái gọi là khái niệm mới này. Thực ra nó chính là một khái niệm sống hoàn toàn mới. Mà cái gọi là khái niệm sống hoàn toàn mới này, chính là để mọi người thoát khỏi lối sống trước đây, từ hôm nay trở đi, bắt đầu dựa vào sức mạnh của Ma pháp, để sống một cuộc sống hoàn toàn mới. Đầu tiên, xin mời mọi người hãy nhìn ngọn Đèn Ma thuật này..."

Hứa Dịch chỉ tay vào ngọn Đèn Ma thuật đang tỏa ra ánh sáng màu vàng cam được treo phía trên cửa ra vào của tòa nhà ba tầng, sau đó giơ một ngón tay ra hiệu cho mọi người, rồi dưới ánh mắt chăm chú của mọi người, anh nhẹ nhàng nhấn vào một bên.

Đèn Ma thuật đột nhiên tắt ngúm, khiến đám đông ồ lên kinh ngạc.

Ngay sau đó, mọi người bỗng sực tỉnh, kỳ thực kỹ thuật điều khiển Đèn Ma thuật từ xa này đã từng được đưa tin trên Nhật báo Bontar trước đó, nói rằng đây là thể hiện của Công nghệ truyền tải Ma Lực từ xa mà Thương hội Tân Phi đã nghiên cứu và phát triển.

Hiện tại ở Thành phố Bontar, công nghệ này đã được ứng dụng cho các cột đèn đường dọc hai bên đường và đèn quảng trường ở Quảng trường Chính trị mới.

Rõ ràng, ngọn Đèn Ma thuật màu vàng cam này cũng đã ứng dụng công nghệ này.

Hứa Dịch lại nhẹ nhàng nhấn ngón tay một lần nữa, ngọn Đèn Ma thuật màu vàng cam ở cửa ra vào lại sáng lên, chiếu sáng khu đất trống trước tòa nhà nhỏ.

"Mọi người hãy nhìn xem, công tắc của đèn cửa ra vào được lắp đặt ngay bên cạnh cửa ra vào, như vậy có thể đảm bảo rằng chỉ cần bước vào cửa là có thể nhấn công tắc, trực tiếp chiếu sáng không gian bên trong cửa, để mọi người không phải lần mò trong bóng tối." Giọng nói của Hứa Dịch lại vang lên."Hơn nữa, mọi người cũng không cần phải lo lắng về việc tắt nó. Bên trong cửa phòng khách cũng có một công tắc điều khiển. Chỉ cần nhấn công tắc đó là có thể điều khiển ngọn Đèn Ma thuật này, có thể đảm bảo sau khi vào nhà có thể tắt đèn cửa ra vào bên ngoài, cũng có thể đảm bảo lúc muốn ra ngoài vào ban đêm có thể bật đèn trước, chiếu sáng con đường bên ngoài."

Nghe Hứa Dịch giải thích, mọi người không khỏi âm thầm gật đầu.

Mặc dù thiết kế này nghe có vẻ rất đơn giản, nhưng nó lại là một thiết kế rất chu đáo, tính toán đến nhu cầu sử dụng thực tế của mọi người, có thể nói là giống như những Máy móc Ma thuật Gia dụng mà Thương hội Tân Phi đã sản xuất trước đây, đều được tính toán rất kỹ lưỡng, khiến người ta cảm thấy rất thoải mái khi sử dụng.

"Mặc dù đèn cửa ra vào này rất đơn giản, nhưng nó đã thể hiện đặc điểm của khái niệm sống mới mà tôi muốn đề xuất ngày hôm nay, đó chính là tiện lợi, thoải mái, nhanh chóng." Hứa Dịch mỉm cười, tiếp tục giới thiệu."Hơn nữa, đèn cửa ra vào này chỉ là bắt đầu, trong Ngôi nhà Ma thuật trông có vẻ không có gì đặc biệt này, thực ra còn ẩn chứa những thứ khác có thể hiện khái niệm này, xin mời mọi người nghe tôi giải thích từng bước..."

Chương 338: Trải nghiệm cuộc sống mới

Chỉ một thiết kế điều khiển bật tắt hai chiều của đèn cửa ra vào thì hiển nhiên không thể hiện hết được khái niệm sống mới mà Hứa Dịch và Thương hội Tân Phi muốn truyền tải thông qua Ngôi nhà Ma thuật này.

Dưới sự giải thích tiếp theo của Hứa Dịch, những người dân vây quanh bên ngoài dần dần hiểu được, cái gọi là khái niệm sống hoàn toàn mới này chính là để cho cuộc sống của mọi người trong nhà hoàn toàn khác biệt với lối sống trước đây, kết hợp chặt chẽ mọi nội dung sinh hoạt với các loại Máy móc Ma thuật Gia dụng, từ đó có được phương thức sinh hoạt tiện lợi, nhanh chóng và thoải mái hơn.

Ví dụ như, sau khi mở cửa chính dưới ánh sáng của đèn cửa ra vào, bạn chỉ cần nhấn một công tắc khác là có thể bật sáng Đèn Ma thuật được treo trên trần nhà phòng khách ở tầng một, chiếu sáng toàn bộ phòng khách.

Làm việc vất vả cả ngày, vừa về đến nhà, hiển nhiên là cần uống một cốc nước nóng để thư giãn tinh thần. Điều này thật đơn giản, bạn chỉ cần nhấn công tắc, Ấm nước Ma thuật có thể đun sôi một ấm nước nóng hổi trong vòng năm phút, mà không cần phải giống như trước đây, hoặc là uống nước nguội còn lại từ trước đó, hoặc là phải rất mất công nhóm lửa bằng củi để đun nước.

Muốn ăn cơm cũng rất đơn giản, Máy làm bánh mì Ma lực hoặc Nồi nấu Ma lực đều được đặt sẵn trong bếp, bạn chỉ cần cho nguyên liệu đã chuẩn bị vào trong, sau đó nhấn công tắc, chờ đợi một lúc là có thể thưởng thức bánh mì mới ra lò và cơm nóng hổi.

Bạn nói bạn còn muốn nấu ăn? Cũng đơn giản thôi, Lò Ma thuật mới nhất do Thương hội Tân Phi nghiên cứu và phát triển đã sẵn sàng, bạn chỉ cần đặt vào một viên Tinh thể Ma lực, sau đó nhấn công tắc, ngọn lửa sẽ tự động bùng lên trên Lò Ma thuật, giúp bạn thoát khỏi sự phiền phức khi phải nhóm lửa bằng củi.

Hơn nữa, công tắc trên Lò Ma thuật còn có thể điều chỉnh được cường độ ngọn lửa bằng cách xoay, giúp bạn có thể thoải mái lựa chọn lửa lớn để xào nấu hay lửa nhỏ để hầm.

So với bếp lò truyền thống sử dụng củi, ưu điểm lớn nhất của Lò Ma thuật là chiếm ít diện tích hơn rất nhiều.

Bạn hoàn toàn không cần phải dành ra một diện tích hơn một mét vuông, chiều cao ít nhất phải đến eo để đặt bếp lò nữa. Chiều dài và chiều rộng của Lò Ma thuật đều không quá 40 cm, chiều cao cũng chỉ khoảng 13 cm, bạn có thể đặt nó trên bàn một cách dễ dàng và sử dụng để nấu nướng.

Bạn lo lắng về vấn đề khói bếp?

Làm ơn, chẳng lẽ bạn chưa chịu đủ khói bếp do bếp lò truyền thống tạo ra hay sao? Lò Ma thuật tốt hơn rất nhiều về mặt này, bởi vì ngọn lửa của Lò Ma thuật được tạo ra từ Kim Ma pháp Hỏa Diễm, hoàn toàn không tạo ra bất kỳ loại khói nào như khi đốt củi.

Nếu bạn nhất định phải nói rằng bạn vẫn lo lắng về khói dầu mỡ khi xào nấu, thì càng đơn giản hơn. Ngôi nhà Ma thuật này còn được trang bị một Máy hút mùi Ma thuật mới nhất do Thương hội Tân Phi nghiên cứu và phát triển.

Bạn chỉ cần lắp đặt Máy hút mùi Ma thuật phía trên Lò Ma thuật, khi xào nấu thì nhấn công tắc, Máy hút mùi Ma thuật sẽ tự động tạo ra luồng gió xoáy có lực hút, hút toàn bộ khói dầu mỡ từ chảo xào trên Lò Ma thuật vào trong, sau đó thải ra ngoài thông qua đường ống nhựa đặc biệt được kết nối phía sau Máy hút mùi Ma thuật, hoàn toàn không để lại một chút khói nào trong nhà.

Được rồi, sau khi nấu ăn xong, bạn có thể lấy bia đã được ướp lạnh trong Tủ lạnh Ma thuật ra, thưởng thức bữa tối thịnh soạn với cơm canh nóng hổi.

Sau khi ăn uống no say, nghỉ ngơi một lát, trong mùa hè nóng bức và dễ đổ mồ hôi này, chắc chắn bạn sẽ muốn tắm rửa phải không?

Đừng lo lắng, Ngôi nhà Ma thuật này có một phòng tắm riêng biệt. Hơn nữa, các đường ống dẫn nước đã được lắp đặt sẵn, bạn chỉ cần nhấn công tắc, Máy bơm nước Ma thuật sẽ tự động bơm nước từ giếng sâu dưới lòng đất lên bể chứa nước được đặt trên tầng thượng của ngôi nhà.

Bể chứa nước có dung tích lên đến một tấn, đủ cho một gia đình bốn người sử dụng thoải mái trong cả ngày.

Nếu bạn cảm thấy nước lạnh quá lạnh, cũng không sao. Chỉ cần bật công tắc của Máy nước nóng Ma thuật, bạn có thể thoải mái tận hưởng làn nước ấm áp để tắm gội.

Được rồi, sau khi tắm xong, cuối cùng cũng có một việc bạn phải tự tay giải quyết, đó là giặt quần áo đã thay ra.

Nếu bạn cảm thấy mệt mỏi ngay cả với việc này, vậy thì hãy kiên nhẫn chờ đợi thêm một thời gian nữa, Máy giặt Ma thuật của Thương hội Tân Phi đang trong quá trình nghiên cứu và phát triển. Theo như Hứa Dịch giới thiệu, sản phẩm mới này sẽ được tung ra thị trường trong năm nay, giúp bạn tiết kiệm được cả công sức giặt quần áo.

Vì vậy, mỗi ngày sau khi làm việc mệt mỏi trở về nhà, bạn sẽ phát hiện ra rằng, chỉ cần sống trong Ngôi nhà Ma thuật này, bạn sẽ giảm bớt được rất nhiều việc nhà, từ đó giảm bớt sự mệt mỏi và tiết kiệm được rất nhiều thời gian.

Đến đêm khuya, khi cần nghỉ ngơi, bạn chỉ cần nhấn một công tắc tổng, tất cả các loại Máy móc Ma thuật trong nhà sẽ tự động ngừng hoạt động. Ngôi nhà Ma thuật lại trở nên yên tĩnh, sau đó bạn có thể tận hưởng giấc ngủ ngon.

Bạn có động lòng trước cuộc sống như vậy không?

Hứa Dịch không biết những người khác có động lòng hay không, nhưng anh có thể khẳng định rằng, sau khi anh kết thúc bài giới thiệu, tất cả mọi người có mặt đều lộ ra vẻ mặt động lòng.

Và khi Hứa Dịch tuyên bố Ngôi nhà Ma thuật chính thức mở cửa, cho phép mọi người vào tham quan và trải nghiệm, mọi người càng trở nên điên cuồng, chen lấn xô đẩy để được là người đầu tiên trải nghiệm khái niệm sống mới như trong mơ này mà Hứa Dịch đã mô tả.

Nếu không phải Hứa Dịch đã nhắc nhở mọi người phải xếp hàng trật tự, chia đợt vào tham quan, thì e rằng Ngôi nhà Ma thuật này, vốn dĩ chỉ mới hoàn thành chưa đầy một tuần, sẽ bị những người dân cuồng nhiệt này xô đổ mất.

Nhìn Quiric dẫn năm người đầu tiên được phép vào tham quan trải nghiệm vào Ngôi nhà Ma thuật, Hứa Dịch khẽ mỉm cười, lùi vào bóng tối.

Mặc dù Quiric là do nghe được lời giới thiệu của Cantona mà tìm đến, nhưng sau khi trải qua các bài kiểm tra của bộ phận nhân sự của Thương hội và Kennard, anh ta đã chứng minh được mình là một người có đầu óc linh hoạt, logic rõ ràng và khả năng ngôn ngữ cực tốt, rất phù hợp để đảm nhiệm vị trí hướng dẫn viên của Ngôi nhà Ma thuật Hiện đại - Ý tưởng mới này, chịu trách nhiệm giới thiệu cho những người đến tham quan trải nghiệm khái niệm sống mới của Thương hội Tân Phi. Hứa Dịch khá yên tâm về anh ta.

"Hội trưởng Hứa, chúng ta xuất phát bây giờ luôn chứ?", Hứa Dịch vừa đi đến phía sau Ngôi nhà Ma thuật, Delisle từ trong bóng tối bên cạnh tiến lên.

Hứa Dịch ngẩng đầu nhìn sắc trời, phát hiện trăng non đã lên cao, bèn gật đầu: "Đi thôi."

Hai người rời khỏi Ngôi nhà Ma thuật bằng cửa sau, bước trên con ngõ nhỏ yên tĩnh hoàn toàn khác biệt với con đường phía trước, sau đó lên một chiếc xe ngựa đã đậu sẵn ở đó, hướng về phía Phủ Thành chủ.

Sau khi xe ngựa khởi hành, Hứa Dịch đánh giá Delisle đang ngồi đối diện, thấy vẻ mặt hơi căng thẳng của cô, không khỏi mỉm cười: "Tôi còn tưởng rằng các Elf sẽ không bao giờ biết hồi hộp chứ."

"Hội trưởng Hứa, ngài đừng trêu chọc tôi nữa." Delisle cười khổ lắc đầu.

Mặc dù cô là người được Trưởng lão Alucia đặc biệt cử ra phụ trách việc liên lạc đối ngoại của Xưởng Gia công Nhựa của Bộ tộc Night Song, so với những người khác thì cô tương đối giỏi hơn trong việc tiếp đãi mọi người.

Tuy nhiên, đó chỉ là biểu hiện của cô trong nội bộ Bộ tộc Night Song, còn đối với việc giao tiếp với Nhân loại, thậm chí là tham gia vào hoạt động thương mại mà ngay cả Elf cũng cho là phức tạp, cô vẫn cảm thấy áp lực rất lớn.

Lần trước, khi Delisle đi cùng Stella đến Thành phố Bontar để hoàn tất các thủ tục xin thành lập Xưởng Gia công Nhựa, mặc dù có Stella giúp đỡ, cô vẫn gặp phải rất nhiều vấn đề, khiến cô cảm thấy vô cùng khó khăn và áp lực.

"Thực ra không cần phải căng thẳng như vậy." Hứa Dịch cười nói."Cô đừng nghĩ mọi chuyện phức tạp như vậy. Hoạt động thương mại của chúng tôi, nói trắng ra là mua và bán. Hiện tại cô đại diện cho Xưởng Gia công Nhựa, vậy thì với định vị của nhà máy các cô, chủ yếu là bán các sản phẩm nhựa. Vì vậy, cô chỉ cần nghĩ xem các cô có thể bán những loại sản phẩm nào, muốn bán với giá cả ra sao là được, những chuyện khác tạm thời không cần phải suy nghĩ nhiều như vậy, sau này tiếp xúc nhiều rồi sẽ dần dần hiểu thôi."

"Vâng, đa tạ Hội trưởng Hứa chỉ bảo." Delisle gật đầu, nhưng ngay sau đó lại nhíu mày."Nhưng mà chúng tôi cũng không biết hiện tại có thể bán gì nữa. Bởi vì trước đây cho dù chúng tôi sản xuất sản phẩm nhựa gì, đều là do ngài chỉ định chúng tôi hoàn thành."

"Chuyện này..." Hứa Dịch suy nghĩ một chút, thò đầu ra ngoài cửa sổ xe ngựa nhìn ngắm một hồi, bỗng nhiên lên tiếng bảo người đánh xe dừng xe ngựa lại, sau đó ngoắc tay với Delisle: "Lại đây, xuống xe nhìn xem."

Delisle khó hiểu đi theo Hứa Dịch nhảy xuống xe ngựa, sau đó đi theo anh ta vào một cửa hàng quần áo bên đường vẫn chưa đóng cửa.

Cửa hàng quần áo này có vẻ như không có khách, người phụ nữ khoảng ba mươi tuổi duy nhất trong cửa hàng đang nằm bò ra quầy, mặt mày ủ rũ, nghe thấy tiếng bước chân của ai đó, bỗng chốc như biến thành người khác, lập tức nở nụ cười, đứng dậy.

Thấy bà ấy định lên tiếng chào hỏi, nhưng vừa nhìn thấy Hứa Dịch bước vào đầu tiên, nụ cười trên mặt bà ta chợt khựng lại, sau đó liền nở ra nụ cười rạng rỡ hơn, khoa trương thốt lên: "Hội trưởng Hứa, sao ngài lại đến đây?"

"Sao cơ? Không chào đón à?", Hứa Dịch cười lớn, đưa mắt nhìn quanh, nhìn thấy trên tường có treo một chiếc điều hòa ma lực trông còn rất mới, chỉ vào chiếc điều hòa ma lực đó rồi hỏi: "Chị Cesara, chiếc điều hòa ma lực này là lúc nào thay thế vậy?"

Cửa hàng này chính là tiệm quần áo mà năm ngoái, lúc Hứa Dịch đi cùng Stella dạo phố đã ghé qua, bà chủ tiệm chính là người phụ nữ tên Cesara này.

Năm ngoái, bà ấy từng phàn nàn với Hứa Dịch rằng chiếc điều hòa ma lực mua trước đó bị gỉ sét, ảnh hưởng đến việc sử dụng, lúc đó Hứa Dịch có nói với bà ấy rằng sắp tới sẽ có loại điều hòa ma lực không gỉ sét được tung ra thị trường.

Giờ nhìn lại, xem ra bà ấy đã rất dứt khoát thay thế bằng chiếc điều hòa ma lực mới của Thương hội Tân Phi, có vỏ ngoài được làm từ Thép Bạc Lá.

"Năm ngoái, ngay khi Thương hội Tân Phi của mọi người vừa tung ra loại điều hòa ma lực mới này, tôi đã lập tức thay thế rồi, đến giờ cũng hơn một năm rồi.", chị Cesara cười đáp, sau đó chuyển ánh mắt tò mò sang Delisle đang đi theo sau Hứa Dịch, hỏi: "Hội trưởng Hứa, chẳng lẽ hôm nay ngài định dẫn cô gái Elf này đến chọn quần áo sao?"

Vì mối quan hệ với Thương hội Tân Phi, hiện tại người dân Thành phố Bontar mặc dù mỗi lần nhìn thấy tộc Elf, ít nhiều vẫn có chút ngạc nhiên, nhưng cũng không còn phản ứng mạnh mẽ như trước nữa.

Đặc biệt là những chủ tiệm kinh doanh quần áo như Cesara, thường xuyên có những nữ nhân viên tộc Elf của Thương hội Tân Phi đến cửa hàng của bà mua sắm quần áo của Nhân loại, bản thân bà càng không cảm thấy ngạc nhiên khi nhìn thấy Hứa Dịch đi cùng một cô gái Elf.

Nói ra thì, ngược lại, hôm nay Hứa Dịch lại xuất hiện ở đây càng khiến bà ấy ngạc nhiên hơn.

Kể từ khi Thương hội Tân Phi chuyển khỏi Trang viên Sancton, dốc toàn lực phát triển ở Thung lũng Rainfall, Hứa Dịch đã mấy tháng rồi không xuất hiện ở Thành phố Bontar.

"Không, tôi chỉ dẫn cô ấy đến xem một chút thôi, có lẽ không bao lâu nữa, cửa hàng của mọi người sẽ sử dụng đến những thứ do chính tay những người Elf này làm ra.", Hứa Dịch cười đáp, quay đầu nhìn Delisle: "Thế nào? Nhìn ra được thứ gì mà các cô có thể làm ra không?"

Chương 725: Cuộc sống thường ngày của Đoàn ca vũ Tân Nguyệt

Toàn bộ đèn trong nhà hát lớn đột nhiên tắt phụt, cả nhà hát lập tức chìm trong bóng tối.

Đám đông ngồi vây quanh lập tức xôn xao một trận, rồi nhanh chóng im lặng trở lại.

Mọi người đều dán mắt vào sân khấu chính giữa, không dám chớp mắt.

Họ tin chắc, Hứa Dịch đã nói như vậy thì chắc chắn sẽ tạo ra thứ gì đó nằm ngoài dự đoán.

Bởi vì mấy lần họp báo ra mắt sản phẩm mới trước đây của Thương hội Tân Phi, chưa từng có lần nào long trọng như lần này.

Điều khiến mọi người tò mò hơn nữa, chính là lần ra mắt sản phẩm mới này lại được tổ chức chung với Thương hội Tân Nguyệt.

Cho dù hội trưởng Thương hội Tân Nguyệt là Stella chính là vợ của Hứa Dịch, thì điều đó cũng chẳng liên quan gì tới việc vì sao lần ra mắt sản phẩm mới này lại đặc biệt chọn hợp tác phát hành cùng Thương hội Tân Nguyệt.

Nói cách khác, món sản phẩm mới bí ẩn này, chắc chắn có liên hệ nhất định với Thương hội Tân Nguyệt.

Nhưng Thương hội Tân Nguyệt thì làm những gì?

Ngoài việc phụ trách quyền đại diện cho công nhân dị chủng tộc trong Vương quốc Lanpari ra, Thương hội Tân Nguyệt chủ yếu kinh doanh các mảng nghiệp vụ liên quan tới Đoàn ca vũ Tân Nguyệt.

Vậy thì những nghiệp vụ đó, lại có liên quan gì tới mảng Máy móc Ma thuật mà Thương hội Tân Phi phụ trách chính?

Mọi người đều nín thở chờ xem, trong chốc lát, cả nhà hát lớn rơi vào một sự tĩnh lặng.

Ngay trong bóng tối chỉ còn nghe thấy chút tiếng thở dồn dập, đột nhiên một luồng ánh sáng pha chút xanh lam nhạt bừng lên từ sân khấu chính giữa, chiếu sáng toàn bộ sân khấu, cũng chiếu sáng luôn mấy hàng khán giả gần sân khấu nhất.

Ánh sáng xanh lam từ sân khấu bừng lên, lại chiếu thẳng lên trên, tỏa rộng ra, soi sáng luôn cả khoảng không trống trải phía trên nhà hát lớn.

Ngay khi mọi người trong lòng còn đang nghi hoặc, trong luồng sáng đột nhiên vang lên một khúc nhạc du dương êm tai, tiếp đó tấm màn sáng phía trên sân khấu bỗng hiện lên hơn chục bóng người, theo tiếng nhạc mà uyển chuyển múa lượn.

Mọi người kinh ngạc nhìn những bóng người giữa không trung ấy, vẻ mặt đầy nghi hoặc.

Hơn chục bóng người này sống động như thật, thoạt nhìn chẳng khác gì người thật, nhưng nếu nhìn kỹ lại, sẽ phát hiện ra, những bóng người này hoàn toàn đang lơ lửng giữa không trung!

Theo hơn chục bóng người vừa hát vừa múa, mọi người chẳng mất bao lâu đã phân biệt rõ ràng, hóa ra họ căn bản chỉ là những ảo ảnh lơ lửng giữa không trung, hoàn toàn không phải thực thể.

Nhưng vì những ảo ảnh này quá đỗi rõ nét, thậm chí đến từng nếp gấp trên quần áo mỗi người, những rung động nhẹ do dáng múa gây ra, cho tới từng sợi lông tơ trên chiếc đuôi sau lưng vài bóng người trong số đó cũng đều nhìn rõ mồn một, nên căn bản chẳng khác gì người thật.

Đúng vậy, nếu là người thường xuyên xem biểu diễn của Đoàn ca vũ Tân Nguyệt, chỉ trong chớp mắt đã nhận ra ngay, hơn chục bóng người này rõ ràng chính là hơn chục thành viên chủ chốt của Đoàn ca vũ Tân Nguyệt.

Lúc này người múa dẫn đầu ở chính giữa, chính là Metali, một cô gái tộc Cáo khác trong Đoàn ca vũ Tân Nguyệt có tiếng ngang với Eviel.

Mọi người không rời mắt nhìn hơn chục bóng người này múa lượn giữa không trung, trong lòng đầy nghi hoặc.

Nếu nói hơn chục bóng người này đều là ảo ảnh, vậy thì những ảo ảnh này rốt cuộc được tạo ra bằng cách nào?

Trong số khán giả có những người hiểu biết rộng đã từng nghe nói tới sự tồn tại của ma pháp ảo ảnh, nhưng chẳng lẽ vì buổi họp báo ra mắt sản phẩm lần này mà Thương hội Tân Phi và Thương hội Tân Nguyệt lại đặc biệt bố trí sẵn một pháp trận ảo ảnh ngay trên sân khấu? Thế thì lãng phí quá còn gì?

Hơn nữa việc bố trí pháp trận ảo ảnh này thì có liên quan gì tới sản phẩm mới sắp ra mắt?

Chẳng lẽ còn có thể bán luôn cả pháp trận ảo ảnh này cho người khác? Với lại có muốn mua cũng chẳng mang về được…

Trong lúc mọi người còn đang nghi hoặc, một khúc nhạc trên sân khấu vừa kết thúc, hơn chục bóng người dần dần dừng lại dáng múa.

Theo dự đoán của mọi người, đã ngừng múa thì hơn chục bóng người này hiển nhiên cũng nên biến mất theo mới phải.

Nhưng chuyện xảy ra tiếp theo lại một lần nữa nằm ngoài dự đoán của mọi người.

Nhạc tuy đã dứt, hơn chục bóng người cũng đã ngừng động tác múa, nhưng những bóng người ấy lại không biến mất, ngược lại còn dừng lại, tụm ba tụm năm nói chuyện phiếm với nhau.

Nghe tiếng nói chuyện ríu rít trong trẻo êm tai vang ra từ tấm màn sáng giữa hơn chục bóng người ấy, lại nhìn rõ đủ loại nụ cười xinh đẹp, khi thì tinh nghịch, khi thì sảng khoái, khi thì đầy sức quyến rũ của những bóng người đại diện cho các thành viên Đoàn ca vũ Tân Nguyệt lúc trò chuyện với nhau, cứ như tận mắt chứng kiến họ đùa giỡn trò chuyện ngay trước mặt mình vậy.

Chốc lát sau, ở rìa tấm màn sáng lại có một bóng người nữa hiện lên, đi về phía hơn chục cô gái Người thú của Đoàn ca vũ Tân Nguyệt đang trò chuyện.

Những người quen thuộc với Đoàn ca vũ Tân Nguyệt vừa nhìn đã nhận ra ngay, bóng người này chính là Elyrian Sophie, vũ công người phụ trách biên đạo múa của Đoàn ca vũ Tân Nguyệt, hầu như tất cả các điệu múa trình diễn trong các buổi biểu diễn của Đoàn ca vũ Tân Nguyệt đều do cô biên đạo.

Elyrian Sophie đi tới bên cạnh các cô gái Người thú, vỗ tay hai cái, các cô gái liền im lặng, tất cả đều nhìn về phía cô.

Sau đó Elyrian Sophie liền chỉ ra cho các cô gái Người thú này những sai sót và những chỗ chưa hoàn thiện trong điệu múa vừa rồi, các cô gái Người thú thì chăm chú lắng nghe, ai nấy đều lộ vẻ mặt vô cùng nghiêm túc.

Ngay lúc này, tấm màn sáng đột nhiên nhấp nháy một cái, tất cả bóng người trên sân khấu biến mất, cảnh hiện ra trước mặt mọi người lại biến thành một căn phòng thay đồ phía sau hậu trường sân khấu.

Trong khung cảnh này lúc này chỉ có một bóng người, cô đang đứng cạnh cửa sổ phòng thay đồ, nhìn chằm chằm vào chậu hoa tươi đặt trên bậu cửa sổ, tay cầm một chiếc bình nước, đang tưới nước cho chậu hoa ấy.

Vừa tưới, cô vừa lẩm bẩm điều gì đó trong miệng.

Nhìn vẻ mặt của cô, cứ như đang chăm chút chăm sóc một đứa trẻ nhỏ vậy.

Ngay sau đó ống kính lại chuyển cảnh, hiện ra trước mặt mọi người lại là một khung cảnh ngoài trời.

Đây là một sân tập nhỏ, có ba cô gái Người thú đang vận động chân tay, thỉnh thoảng lại nhảy nhót, dường như đang rèn luyện thân thể.

Rồi khung cảnh lại tiếp tục biến đổi…

……

Sau vài lần khung cảnh biến đổi, tấm màn sáng đột nhiên tối sầm lại, chốc lát sau, giữa tấm màn sáng hiện lên một hàng chữ lớn.

"Cuộc sống thường ngày của Đoàn ca vũ Tân Nguyệt!"

Hàng chữ lớn giữ nguyên trong chốc lát, rồi tấm màn sáng lại nhấp nháy, trên đó hiện lên rất nhiều hình ảnh liên quan tới Đoàn ca vũ Tân Nguyệt.

Nhưng khác với những buổi biểu diễn của Đoàn ca vũ Tân Nguyệt mà mọi người thường thấy, lần này tất cả hình ảnh hiện lên trên màn sáng đều liên quan tới cuộc sống thường ngày của Đoàn ca vũ Tân Nguyệt.

Trong đó chủ yếu là cuộc sống thường nhật của các cô gái Người thú trong Đoàn ca vũ Tân Nguyệt, ngoài những cảnh họ chăm chỉ nghiêm túc tập luyện thường ngày, còn có cả những cảnh vui chơi giải trí lúc rảnh rỗi, thậm chí còn ghi lại đủ loại khoảnh khắc vui vẻ hoặc phiền muộn trong cuộc sống của các cô gái.

Xem xong những hình ảnh này, mọi người bỗng phát hiện ra, những cô gái Người thú này thực ra chẳng cách xa họ là mấy, ngoài việc là Người thú ra, dường như cũng chẳng khác người bình thường là bao.

Họ cũng phải ăn cơm, cũng phải ngủ nghỉ, cũng có niềm vui và cũng có phiền muộn.

Điều khác biệt duy nhất, có lẽ chỉ là ngoại hình của họ khác với con người.

Nhưng những cô gái Người thú trong Đoàn ca vũ Tân Nguyệt này đều được tuyển chọn kỹ càng, ai nấy ngoại hình đều xinh đẹp, thu hút sự chú ý, giờ đây khi phô bày cuộc sống thường ngày trước mặt mọi người, ngược lại lại khiến người ta cảm thấy mới mẻ, cũng khiến họ trở nên gần gũi hơn nhiều.

Không biết từ lúc nào, mọi người bắt đầu bị nhất cử nhất động của họ cuốn hút, bắt đầu quan tâm tới những phiền muộn họ gặp phải trong cuộc sống, đồng thời cũng vui lây với những chuyện vui của họ.

Thỉnh thoảng còn xuất hiện những hình ảnh vài cô gái Người thú vụng về trong cuộc sống thường ngày.

Ví dụ như Metali, người được mệnh danh múa đẹp nhất, trong cuộc sống thường ngày lại tỏ ra vô cùng đãng trí, thậm chí đi đường cũng có thể vô ý đâm sầm vào tường.

Nhìn cảnh Metali với vẻ mặt lơ đễnh, đâm đầu vào tường, rồi ôm đầu ngồi thụp xuống, khán giả bên dưới không kìm được mà đồng loạt bật cười ồ lên.

Đây không phải là chế giễu, mà là khi thấy một nhân vật tỏa sáng rực rỡ trên sân khấu, khiến người ta cảm thấy chói lọi, không dám nhìn thẳng như một ngôi sao, mà lúc bình thường lại có thể lộ ra dáng vẻ như thế, tự nhiên sẽ khiến người ta thấy buồn cười, đồng thời lại cảm thấy gần gũi hơn.

Ngoài hình ảnh của các thành viên Đoàn ca vũ Tân Nguyệt, còn có hình ảnh của một số nhân viên khác trong đoàn.

Thông qua những hình ảnh này, mọi người mới phát hiện ra, đừng thấy mỗi lần biểu diễn Đoàn ca vũ Tân Nguyệt đều có thể phô diễn trước mặt mọi người một màn trình diễn tuyệt vời xuất sắc, mà công sức bỏ ra phía sau cũng vô cùng gian nan.

Không biết từ lúc nào, mọi người đã bị những câu chuyện phía sau mà các hình ảnh này kể lại cuốn hút mất rồi.

Thời gian trôi nhanh trong những lần nhấp nháy của tấm màn sáng, cuối cùng dừng lại ở hình ảnh nhân vật đại diện của Đoàn ca vũ Tân Nguyệt, cô gái tộc Cáo được mệnh danh giọng ca tuyệt diệu Eviel quay đầu nhìn lại trong khoảnh khắc ấy.

Eviel trong tấm màn sáng dường như nghe thấy tiếng gọi, đột ngột quay đầu lại, gương mặt xinh đẹp lộ ra nụ cười vui mừng bất ngờ, trông vô cùng rạng rỡ.

Đồng thời chiếc đuôi cáo sau lưng cô cũng vểnh lên, khẽ lay động, thể hiện niềm vui mừng trong lòng cô.

Nhưng hình ảnh lại dừng đột ngột ngay tại đó, tấm màn sáng đứng yên hồi lâu, rồi lại tối dần đi, một hàng chữ lớn lại hiện lên lần nữa.

"Cuộc sống thường ngày của Đoàn ca vũ Tân Nguyệt, tập 1 - Hết."

Ngay sau đó tấm màn sáng tối hẳn đi, cả sân khấu lại chìm vào bóng tối một lần nữa.

Chốc lát sau, đèn ma pháp trong nhà hát lớn lần lượt sáng lên, cả nhà hát lớn khôi phục ánh sáng trở lại.

Nhưng lúc này khán giả trong nhà hát lớn ai nấy trên mặt đều lộ vẻ tiếc nuối hụt hẫng, dáng vẻ quyến luyến không nỡ rời.

Thế là hết rồi sao?

Có nhầm không vậy!

Chúng tôi vẫn chưa xem đã đâu!

Rốt cuộc Eviel đã nhìn thấy gì?

Vì sao cô ấy lại vui mừng như vậy?

Mọi người đều lộ ánh mắt nghi hoặc, đồng loạt nhìn về phía Hứa Dịch và Stella vừa xuất hiện trở lại trên sân khấu.

Thực ra điều khiến mọi người nghi hoặc nhất, chính là màn trình diễn ảo ảnh độc đáo mới lạ này, rốt cuộc có liên quan gì tới sản phẩm mới bí ẩn lần này?

Hứa Dịch đưa mắt nhìn quanh, cảm nhận được sự chú ý và nghi hoặc trong ánh mắt mọi người, khẽ mỉm cười.

"Thưa quý vị, màn trình diễn vừa rồi mọi người đều đã xem qua cả rồi, các vị có phải đang rất mong chờ câu chuyện tiếp theo không?"

Bên dưới lập tức xôn xao hẳn lên.

Đây chẳng phải là câu hỏi thừa hay sao.

Diễn được nửa chừng lại dừng đột ngột, đây đúng là câu giờ mà!

Có người thậm chí không nhịn được mà buột miệng nói to suy nghĩ trong lòng mình, nhất thời cả nhà hát lớn trở nên náo nhiệt hẳn lên.

Hứa Dịch mỉm cười, giơ hai tay lên, nhà hát lớn lại khôi phục yên tĩnh, mọi người chăm chú nhìn Hứa Dịch, chuẩn bị lắng nghe xem anh sẽ đưa ra lời giải thích gì.

Nhưng Hứa Dịch không hề mở miệng, mà vỗ tay hai cái, từ phía sau sân khấu bước ra hai cô gái Người thú xinh đẹp, trên tay cùng nâng một chiếc hộp hình chữ nhật.

Hứa Dịch chỉ vào chiếc hộp kim loại có hình dáng hơi kỳ lạ này, lớn tiếng nói với mọi người: "Xin trân trọng giới thiệu với mọi người, đây chính là Máy chiếu Ảnh ảo Ma lực, sản phẩm Máy móc Ma thuật gia dụng mới nhất do Thương hội Tân Phi và Thương hội Tân Nguyệt hợp tác nghiên cứu phát triển. Nếu các vị muốn biết phần tiếp theo cuộc sống thường ngày của Đoàn ca vũ Tân Nguyệt, vậy thì hãy mua một chiếc về nhà nhé!"

Chương 726: Phương thức giải trí mới

Hứa Dịch tất nhiên hy vọng Máy chiếu Ảnh ảo Ma lực ngay khi ra mắt sẽ lập tức bán chạy như tôm tươi, nhanh chóng phổ cập tới mọi nhà, từ đó giống như chiếc tivi trên Trái Đất, thay đổi cả phương thức giải trí trên toàn lục địa Saiens, khiến cuộc sống của con người trên lục địa này từ nay trở nên phong phú đa dạng hơn.

Nhưng thực tế lại chứng minh, điều đó hiển nhiên là không thể.

Trước hết, Máy chiếu Ảnh ảo Ma lực tuy đã được nghiên cứu chế tạo thành công, nhưng vẫn chưa thực sự đưa vào sản xuất hàng loạt, việc khống chế chi phí hiện tại cũng chưa làm được tốt nhất, khiến cho một chiếc Máy chiếu Ảnh ảo Ma lực giống hệt như chiếc được công bố tại buổi họp báo ra mắt sản phẩm có giá thành cao tới gần bảy mươi đồng vàng.

Mà Thương hội Tân Phi lại định vị chiếc Máy chiếu Ảnh ảo Ma lực có thể phát ra hình ảnh cực kỳ sắc nét, như thể người thật đang biểu diễn ngay trước mắt bạn, hình ảnh hiển thị góc 360 độ toàn phương vị này ở phân khúc rất cao, vì mỗi chiếc được định giá đặt trước lên tới con số đáng kinh ngạc là một trăm năm mươi đồng vàng.

Mức giá đắt đỏ như vậy, đương nhiên không phải nhà bình dân nào cũng có thể mua nổi.

Cho dù hiện tại Vương quốc Lanpari đã nhờ kinh tế tăng trưởng mạnh mà khiến thu nhập của rất nhiều gia đình được nâng cao đáng kể, nhưng bỏ ra một trăm năm mươi đồng vàng để mua một chiếc Máy chiếu Ảnh ảo Ma lực như vậy, vẫn có phần không hợp lý.

Vì vậy sau khi Hứa Dịch công bố giá đặt trước tại buổi họp báo ra mắt sản phẩm, chiếc Máy chiếu Ảnh ảo Ma lực này không giống như tất cả các sản phẩm mới mà Thương hội Tân Phi từng công bố trước đây, lập tức bán chạy, mà chỉ có một số ít đại quý tộc, đại thương nhân ở thành Bontar tỏ ra hứng thú mua sắm.

Ngoài yếu tố giá cả ra, yếu tố quan trọng nhất kìm hãm việc chiếc Máy chiếu Ảnh ảo Ma lực này bán chạy, thực ra chính là bản thân Hứa Dịch và Stella cũng chẳng hề có ý định để nó bán chạy ngay lập tức.

Lý do rất đơn giản, bản thân chiếc Máy chiếu Ảnh ảo Ma lực này thực ra không có gì khó chế tạo, nhưng ảo ảnh được chiếu ra lại đòi hỏi yêu cầu chế tác cực cao.

Phương thức phát sóng các chương trình ảo ảnh kiểu này trên lục địa Saiens vẫn còn là lần đầu tiên xuất hiện, nhân tài liên quan còn thiếu hụt trầm trọng, Hứa Dịch cũng chỉ có thể dựa theo kinh nghiệm trên Trái Đất, qua nhiều lần thử nghiệm, mới quyết định trong lần trình diễn đầu tiên, chọn hình thức phim tài liệu đời thường, quay dựng một chương trình giới thiệu cuộc sống thường ngày của Đoàn ca vũ Tân Nguyệt như vậy.

Nhưng chỉ riêng để quay dựng một bộ phim tài liệu ngắn tổng thời lượng chưa tới bốn mươi phút này, cũng đã tốn hết trọn một tháng trời để chuẩn bị.

Các cô gái Người thú của Đoàn ca vũ Tân Nguyệt tuy đã có kinh nghiệm biểu diễn trước đám đông phong phú, nhưng lần đầu tham gia hình thức bố trí như vậy, vẫn không khỏi có phần lúng túng.

Nếu không phải Hứa Dịch nhiều lần dặn dò họ cứ giữ nguyên dáng vẻ bình thường, muốn làm gì thì làm nấy, e rằng bộ phim tài liệu này quay xong cuối cùng sẽ trở nên vô cùng gượng gạo.

Muốn có được các chương trình đa dạng phong phú như trên Trái Đất, vẫn còn một chặng đường dài phía trước.

Nhưng dù sao đi nữa, việc quay dựng thành công bộ phim tài liệu này đều mang ý nghĩa vô cùng to lớn đối với Hứa Dịch.

Bởi vì điều đó đại diện cho việc thông qua pháp trận ảo ảnh học được từ tộc Aisara, lục địa Saiens cũng sắp sở hữu một phương thức giải trí gần giống với Trái Đất, khiến thế giới này trở nên gần gũi hơn với Trái Đất.

Đồng thời, lần ra mắt sản phẩm này tuy không khiến Máy chiếu Ảnh ảo Ma lực bán chạy ngay lập tức, nhưng lại tạo ra hai hiệu quả khác rất tốt.

Thứ nhất, chính là khiến rất nhiều người thông qua bộ phim tài liệu này mà biết lại từ đầu về các cô gái Người thú của Đoàn ca vũ Tân Nguyệt.

Sau buổi họp báo ra mắt sản phẩm, Thương hội Tân Nguyệt đã đặc biệt bố trí một chiếc Máy chiếu Ảnh ảo Ma lực trên tuyến phố sầm uất nhất khu thành mới của thành Bontar, cứ cách một khoảng thời gian mỗi ngày lại phát lại tập 1 Cuộc sống thường ngày của Đoàn ca vũ Tân Nguyệt.

Thông qua những hình ảnh sống động này, người dân thành Bontar ngày càng quen thuộc hơn với các cô gái Người thú của Đoàn ca vũ Tân Nguyệt, khiến độ nổi tiếng của họ ở thành Bontar tăng vọt nhanh chóng.

Còn theo kế hoạch mà Stella đã định ra, tiếp theo Thương hội Tân Nguyệt còn sẽ lần lượt bố trí những chiếc Máy chiếu Ảnh ảo Ma lực tương tự tại thành Anweimar cùng các thành phố lớn khác trong Vương quốc Lanpari, cũng phát bộ phim tài liệu này, để tất cả mọi người trong Vương quốc Lanpari hiểu biết thêm về Đoàn ca vũ Tân Nguyệt.

Ngoài ra, bên cạnh việc tập 2 Cuộc sống thường ngày của Đoàn ca vũ Tân Nguyệt đang được gấp rút quay dựng, theo đề xuất của Hứa Dịch, Thương hội Tân Nguyệt cũng đang lên kế hoạch xây dựng một bộ phim ảo ảnh dài tập kiểu như phim truyền hình trên Trái Đất, dự định sẽ tiếp tục phát sóng thông qua những chiếc Máy chiếu Ảnh ảo Ma lực đã được bố trí sẵn này.

Theo mô hình mà Hứa Dịch đề xuất, những bộ phim ảo ảnh dài tập kiểu này sẽ chỉ phát sóng một phần nhỏ ở giai đoạn đầu, muốn xem tiếp về sau thì hoặc là mua vé vào các nhà hát lớn ở các nơi để xem, hoặc trực tiếp mua một chiếc Máy chiếu Ảnh ảo Ma lực cùng mô-đun pháp trận phim ảo ảnh tương ứng mang về nhà xem.

Đương nhiên, cùng với việc Thương hội Tân Phi nghiên cứu sâu hơn về Máy chiếu Ảnh ảo Ma lực, mục tiêu cuối cùng của Hứa Dịch vẫn là nghiên cứu chế tạo ra loại Máy chiếu Ảnh ảo Ma lực nhỏ gọn hơn một chút, đồng thời thông qua việc hạ giá thành để giảm mạnh giá bán, đảm bảo tuyệt đại đa số gia đình đều có thể mua được.

Nhưng nếu thật sự so sánh kỹ, thì công năng của chiếc Máy chiếu Ảnh ảo Ma lực hiện tại không giống tivi cho lắm, mà gần với đầu máy video hơn.

Còn về băng video, thì chính là mô-đun pháp trận phim ảo ảnh ghi lại các loại phim ảo ảnh đã quay dựng.

Thứ hai, chính là mối hợp tác đi sâu hơn với tộc Aisara.

Pháp trận ảo ảnh này học được từ tộc Aisara, khi nghiên cứu phát triển chiếc Máy chiếu Ảnh ảo Ma lực này, Hứa Dịch không hề gạt tộc Aisara sang một bên, mà chủ động ngỏ lời mời hợp tác với Trưởng lão Wendini.

Cuối cùng sau khi hai bên thương lượng, Trưởng lão Wendini đã cử năm tinh linh tộc Aisara tới, trong đó hai người vào Viện nghiên cứu Ma thuật của Thương hội Tân Phi, chuyên trách nghiên cứu về pháp trận ảo ảnh, ba người còn lại thì vào Thương hội Tân Nguyệt, phụ trách các công việc liên quan tới việc lắp đặt Máy chiếu Ảnh ảo Ma lực.

Còn Thương hội Tân Phi và Thương hội Tân Nguyệt thì lần lượt ký kết hợp đồng hợp tác với tộc Aisara.

Theo nội dung hợp đồng, Thương hội Tân Phi chỉ cần bán ra một chiếc Máy chiếu Ảnh ảo Ma lực, sẽ trả cho tộc Aisara một đồng vàng tiền chia lợi nhuận.

Mỗi lần thu được lợi nhuận từ pháp trận ảo ảnh, Thương hội Tân Nguyệt cũng sẽ chia cho tộc Aisara năm phần trăm.

Ban đầu Trưởng lão Wendini truyền dạy pháp trận ảo ảnh cho Stella, thực ra không hề nghĩ nhiều đến vậy, không ngờ giờ đây vì pháp trận ảo ảnh vô tình này mà lại khiến tộc Aisara có thêm nguồn thu, quả thực nằm ngoài dự liệu.

Nhưng bà cũng không từ chối khoản thu nhập này.

Là trưởng lão của tộc Aisara, sao bà lại không nhìn ra Hứa Dịch muốn thông qua khoản chia lợi nhuận này để thắt chặt thêm mối liên hệ và hợp tác giữa đôi bên.

Điều này lại chính hợp ý bà, vậy thì sao lại từ chối cơ chứ.

Đương nhiên, hạng mục hợp tác chủ yếu giữa Thương hội Tân Phi và tộc Aisara không nằm ở mảng này, mà nằm ở Vương quốc Rulson.

Cuối tháng Mười, phía nam Công quốc Stan lại xây thêm một con đường thông thẳng tới Vương quốc Rulson.

Con đường này cũng nối liền vách núi vốn là ranh giới giữa Vương quốc Rulson và Công quốc Stan, từ đó khiến Vương quốc Rulson và Công quốc Stan cùng lúc sở hữu một tuyến giao thông huyết mạch quan trọng ở cả phía nam lẫn phía bắc.

Giống như đoạn giữa đường Silu ở phía bắc từng nối thông tới bộ tộc Elf Moon Shadow, tuyến số 2 của đường Silu ở phía nam cũng nối thông tới một bộ tộc Elf khác, nhưng lại nằm trong lãnh thổ Vương quốc Rulson, chính là tộc Aisara.

Và vì con đường này được khai thông, đã khiến tộc Aisara cuối cùng lộ diện trước mắt mọi người.

Người dân Vương quốc Rulson cuối cùng cũng phát hiện ra, hóa ra bên trong vương quốc của họ cũng có tộc Elf tồn tại, hơn nữa còn là một bộ tộc cực kỳ cổ xưa, dân số tộc Elf cũng không ít.

Phát hiện này khiến người dân Vương quốc Rulson phấn khích trong một thời gian dài, thậm chí có rất nhiều người không quản đường xa từ những nơi khác đặc biệt chạy tới, muốn được tận mắt chiêm ngưỡng tộc Aisara ở cự ly gần.

Nhưng đáng tiếc là, dù Trưởng lão Wendini đã quyết định để tộc Aisara xuất hiện trở lại trước xã hội loài người, nhưng điều đó không có nghĩa là bà thực sự sẽ mở cửa toàn bộ tộc Aisara cho tất cả loài người.

Những người loài người tới tham quan trước pháp trận ảo ảnh của tộc Aisara, chỉ có thể mơ hồ nhìn thấy vài bóng ảo ảnh, chứ hoàn toàn không thể dò xét được thực chất bên trong.

Và chẳng bao lâu sau khi tin tức về tộc Aisara lan truyền khắp Vương quốc Rulson, Vương quốc Rulson đột nhiên công bố ra bên ngoài, sẽ đặt khu vực có bán kính khoảng năm trăm km quanh tộc Aisara làm khu vực riêng của tộc Elf, người ngoài nếu chưa được tộc Aisara cho phép thì không được tùy tiện xâm nhập.

Tin tức này vừa công bố, lập tức gây xôn xao dư luận.

Đây rõ ràng là địa bàn của loài người, tại sao lại phải đặt thành khu vực riêng của tộc Elf?

Bây giờ đâu còn là thời trước cuộc Chiến tranh chủng tộc, khi tộc Elf còn chiếm vị thế thống trị tuyệt đối trên lục địa, chẳng lẽ loài người vẫn cần phải đặc biệt nhượng bộ tộc Elf hay sao?

Sau đó Vương quốc Rulson đã đưa ra lời giải thích về việc này.

Phía Vương quốc Rulson cho biết, chính vì hiện tại đã cách cuộc Chiến tranh chủng tộc mấy nghìn năm, loài người đã chiếm vị thế thống trị tuyệt đối trên lục địa Saiens, ngược lại tộc Elf lại trở thành một tộc quần hiếm hoi trên lục địa Saiens.

Đã như vậy, thì tại sao không cho tộc Elf một chút không gian, để họ có thể cùng loài người chung sống hòa bình?

Trong bản thông báo dùng để giải thích này, Quốc vương Terutz đại diện chính quyền Vương quốc Rulson đưa ra một câu hỏi chất vấn.

"Kể từ sau cuộc Chiến tranh chủng tộc, trên lục địa Saiens không còn thấy tộc Rồng nữa, cũng không còn thấy tộc Người có cánh nữa, tộc Gnome cũng chỉ còn tồn tại trong truyền thuyết, còn tộc Elf tuy thỉnh thoảng vẫn còn nhìn thấy được, nhưng cũng chẳng còn được bao nhiêu. Cứ tiếp tục như vậy, rất có thể trên lục địa này rồi ngay cả tộc Elf cũng sẽ hoàn toàn biến mất, sau đó e rằng đến cả tộc Người thú, tộc người lùn cũng sẽ dần dần biến mất theo."

"Loài người thống trị cả lục địa đương nhiên là điều tốt, nhưng chẳng lẽ các vị lại mong muốn trên lục địa này chỉ còn lại mỗi chúng ta loài người hay sao? Một lục địa như vậy sẽ rất cô quạnh, bởi vì cuối cùng ngoài bản thân mình ra, loài người chúng ta sẽ chẳng còn tìm thấy tộc quần trí tuệ nào khác nữa."

"Chúng ta đã thống trị cả lục địa rồi, vậy thì tại sao không thể khoan dung hơn một chút, ban cho các chủng tộc khác một chút không gian sinh tồn? Trước đây khi tộc Elf còn thống trị cả lục địa, thậm chí còn xa xưa hơn nữa, khi tộc Người có cánh còn thống trị lục địa này, họ cũng chưa từng tận diệt các chủng tộc khác. Họ làm được, chẳng lẽ loài người chúng ta lại không làm được hay sao?"

"Chúng ta phải chứng minh cho tất cả các chủng tộc thấy, loài người chúng ta là một chủng tộc khoan dung, một chủng tộc rộng lượng, một chủng tộc có thể dung nạp các chủng tộc khác cùng chung sống."

Chương 727: Thị trấn tộc Elf

Bản tuyên bố này công bố ra, đánh giá nhận được khen chê lẫn lộn.

Người ủng hộ cho rằng lời Quốc vương Terutz nói chẳng sai chút nào, loài người đã là kẻ thống trị lục địa này rồi, thì nên rộng lượng hơn một chút, cho các chủng tộc khác không gian sinh tồn, cùng nhau chung sống hòa bình.

Người phản đối thì cho rằng, không cùng chủng tộc với ta, lòng dạ ắt khác biệt.

Cho dù loài người có đối xử tốt với các chủng tộc khác đến đâu, các chủng tộc khác cũng sẽ không thực sự thân thiện chung sống hòa bình lâu dài với loài người.

Khi tộc Elf từng thống trị lục địa này trước đây, tuy không tận diệt các chủng tộc khác, nhưng đối xử với các chủng tộc khác cũng chẳng thân thiện là bao, ít nhất là lúc loài người mới trỗi dậy, tộc Elf đã nhiều phen đàn áp.

Về sau nếu không phải loài người phát triển quá nhanh, lại thông qua cuộc Chiến tranh chủng tộc mà xác lập quyền khống chế lục địa này, thì tình hình thực tế sẽ diễn biến ra sao, chẳng ai có thể lường trước được.

Nhưng dù là ý kiến nào đi nữa, cũng không thể thực sự ảnh hưởng tới quyết định của Quốc vương Terutz.

Đặc khu tộc Elf tại hành tỉnh tây nam Vương quốc Rulson chính thức được thành lập, đối với rất nhiều người bình thường mà nói ngược lại lại là một cơ hội.

Trước đây tộc Elf rất ít khi xuất hiện trong thế giới loài người, đến mức ở rất nhiều nơi đã xuất hiện tin đồn cho rằng tộc Elf đã hoàn toàn biến mất khỏi lục địa này.

Về sau cùng với sự xuất hiện của Thương hội Tân Phi, tộc Elf bắt đầu thông qua Thương hội Tân Phi mà hợp tác bước đầu với loài người, khiến loài người xác nhận được tộc Elf không hề biến mất, vẫn đang hoạt động sôi nổi trên lục địa này, phản ứng đầu tiên của tuyệt đại đa số loài người không phải là hoảng sợ, mà là vui mừng bất ngờ.

Giờ đây tộc Elf đã có số lượng ít ỏi như vậy, mà loài người đã hoàn toàn khống chế lục địa này mấy nghìn năm rồi, chẳng lẽ còn sợ tộc Elf phản công hay sao?

Vì vậy đối với tộc Elf, tuyệt đại đa số loài người chủ yếu là tò mò.

Ngày trước khi Yanis lần đầu tiên công khai xuất hiện ở thành Bontar, đã gây chấn động dư luận, chính là vì sự tò mò này.

Giờ đây Vương quốc Rulson đột nhiên tuyên bố thành lập một đặc khu tộc Elf, đa số loài người chỉ cảm thấy có chút mới lạ, chứ không giống như những người phản đối kia, cho rằng đây là một mối họa tiềm ẩn và một mối đe dọa đối với loài người.

Nói cho cùng, nếu tộc Elf thực sự lợi hại đến vậy, thì ngày trước đã chẳng bị loài người cướp mất quyền khống chế lục địa này từ tay họ rồi, đúng không?

……

Vì vĩ độ phía nam Vương quốc Rulson thực ra khá giống với Công quốc Stan, tuy do độ cao hơi lớn hơn một chút nên khí hậu không ấm áp quanh năm như Công quốc Stan, nhưng vào đầu tháng Mười Một, nơi đây cũng không cảm nhận được chút hơi hướng đầu đông nào như những nơi khác trên lục địa, mà vẫn giữ được sự ấm áp dễ chịu.

Trong điều kiện khí hậu như vậy, hiệu suất làm việc của công nhân tự nhiên là cao nhất.

Chỉ vỏn vẹn chưa đầy nửa tháng, bên trong đặc khu tộc Elf tại hành tỉnh tây nam Vương quốc Rulson đã từ một vùng hoang vu mọc lên hết móng nhà này tới móng nhà khác, trông chừng chẳng bao lâu nữa từng tòa nhà sẽ mọc lên san sát.

Nếu quan sát kỹ, sẽ phát hiện ra móng của những ngôi nhà này hoàn toàn khác với phong cách móng nhà của đa số nhà cửa loài người.

Bởi vì những ngôi nhà này, là do Thương hội Amli xây dựng theo bản vẽ kiến trúc mà tộc Aisara cung cấp, sau khi xây xong sẽ dùng cho tộc Elf ở, mang đậm phong cách kiến trúc đặc trưng của tộc Elf.

Sau khi chính quyền Vương quốc Rulson tuyên bố đặt khu vực lân cận này làm đặc khu tộc Elf, Trưởng lão Wendini lập tức thông qua Hứa Dịch liên hệ với Thương hội Amli, mời Thương hội Amli tới đây hỗ trợ tộc Aisara xây dựng khu nhà cửa như vậy.

Thương hội Amli không hề biết dụng ý của tộc Aisara khi làm như vậy, nhưng Hứa Dịch thì đã sớm biết được thâm ý của Trưởng lão Wendini thông qua những cuộc trò chuyện riêng tư trước đó.

Giống như Trưởng lão Elysia của tộc Night Song cùng Trưởng lão Lisanya của tộc Moon Shadow, Trưởng lão Wendini cũng có thái độ tán thành việc hợp tác với loài người, nên mới thông qua Thương hội Tân Phi đạt được thỏa thuận với Vương quốc Rulson, cuối cùng có được một mảnh đất như vậy làm lãnh địa riêng của tộc Elf.

Nhưng khác với cách làm của Trưởng lão Elysia và Trưởng lão Lisanya, Trưởng lão Wendini rõ ràng không có ý định phó thác toàn bộ vận mệnh của tộc Aisara vào tay Thương hội Tân Phi.

Dù có hợp tác chặt chẽ với Thương hội Tân Phi, nhưng Trưởng lão Wendini lại có kế hoạch riêng của mình.

Sở dĩ để Thương hội Amli xây dựng cả một dải kiến trúc phong cách tộc Elf vốn hiếm khi còn thấy trên lục địa Saiens hiện nay, trước hết chính là để thể hiện một thái độ, đó là tộc Aisara có ý định đối diện trực tiếp với loài người.

Sau khi những ngôi nhà này xây xong, tổng cộng sẽ đạt hơn tám trăm căn, dân số tộc Elf dự kiến sẽ tới ở tổng cộng vượt quá hai nghìn người.

Quy mô như vậy, xấp xỉ với một thị trấn trong xã hội loài người.

Đúng vậy, nơi đây sắp xây dựng thành một thị trấn, một thị trấn tộc Elf đặc biệt.

"Trưởng lão Wendini, nếu ngài thực sự có ý định dần dần phát triển nơi đây thành một thành phố của tộc Elf, thì chỉ riêng nhà ở cho cư dân thôi là còn xa mới đủ." Hội trưởng Cruz của Thương hội Amli liếc nhìn đám công nhân đang bận rộn trên công trường phía xa, quay đầu nói với Trưởng lão Wendini bên cạnh. "Một thành phố hoàn chỉnh, ngoài cư dân ra, còn cần đủ loại cửa hàng, tửu lâu, cơ quan hành chính, cơ quan cảnh vụ, quan trọng nhất là, phải có khả năng cung cấp đủ chỗ làm việc cho cư dân, chẳng hạn như các loại xưởng thủ công, thậm chí là nhà máy."

Trưởng lão Wendini mỉm cười gật đầu: "Tôi hiểu. Trước đây khi bàn bạc chuyện này với Hội trưởng Hứa, Hội trưởng Hứa đã từng nhắc tới những điều này với tôi rồi. Theo thỏa thuận mà tôi và Hội trưởng Hứa đã đạt được, sau này tộc Aisara chúng tôi sẽ hợp tác với Thương hội Tân Phi, cùng góp vốn xây dựng hai nhà máy Máy móc Ma thuật ở ngoài thị trấn."

"Nhà máy Máy móc Ma thuật?" Hội trưởng Cruz kinh ngạc liếc nhìn Trưởng lão Wendini một cái.

Ông không hề ngạc nhiên khi Trưởng lão Wendini hợp tác với Thương hội Tân Phi, cũng không lấy làm lạ khi tộc Aisara góp vốn cùng Thương hội Tân Phi xây dựng nhà máy Máy móc Ma thuật.

Nhưng như vậy chẳng phải có nghĩa là nơi vốn thuộc về riêng tộc Elf này sẽ tràn vào một lượng lớn hơi thở loài người, như vậy chẳng phải trái ngược với ý nguyện của Trưởng lão Wendini muốn biến nơi đây thành lãnh địa riêng của tộc Elf hay sao?

Trưởng lão Wendini liếc nhìn Hội trưởng Cruz một cái, dường như đoán được suy nghĩ trong lòng ông, cười nói: "Trong hai nhà máy này, từ quản lý cấp cao cho tới công nhân bình thường, sẽ đều do người của tộc chúng tôi đảm nhiệm cả, sẽ không thuê mướn loài người."

"Ồ..." Hội trưởng Cruz gật đầu, thầm nghĩ trước đây nhà máy gia công nhựa Night Song do tộc Night Song hợp tác với Thương hội Tân Phi, cùng nhà máy phân bón do tộc Moon Shadow hợp tác với Thương hội Tân Phi, tuy chủ yếu cũng do tộc Elf khống chế, nhưng yếu tố loài người trong đó cũng không hề ít.

Vị Trưởng lão Wendini này, xem ra còn làm triệt để hơn cả tộc Night Song và tộc Moon Shadow.

Đương nhiên, chuyện đó không liên quan gì tới ông, điều ông quan tâm, chính là bản thân việc xây dựng hai nhà máy này.

"Đương nhiên, khi xây dựng hai nhà máy này, chúng tôi sẽ ưu tiên xem xét giao cho Thương hội Amli các vị hoàn thành. Dù sao thì về mặt này, Thương hội Amli các vị có kinh nghiệm phong phú mà, đúng không?"

Lời nói kèm nụ cười ôn hòa của Trưởng lão Wendini khiến Hội trưởng Cruz yên tâm hẳn.

Hội trưởng Cruz cười ha hả, vỗ vỗ ngực, tự tin nói: "Xin ngài cứ yên tâm, thưa Trưởng lão đại nhân, Thương hội Amli chúng tôi không chỉ có kinh nghiệm phong phú trong việc xây dựng đủ loại nhà máy, thậm chí còn có kinh nghiệm phong phú trong việc xây dựng cả một thành phố. Nếu ngài chịu tin tưởng chúng tôi, tôi có thể đảm bảo với ngài, thành Aisara này cuối cùng chắc chắn sẽ được xây dựng thành dáng vẻ khiến ngài hài lòng."

Trưởng lão Wendini mỉm cười gật đầu, không nói thêm gì nữa.

Hiện tại nơi đây ngay cả hình hài sơ khai của một thị trấn cũng còn chưa hoàn thành, bàn tới việc xây dựng cả một thành phố thì còn quá sớm.

Đương nhiên, bà cũng không phủ nhận những lời Hội trưởng Cruz nói.

Thành Bontar hiện tại gần như đã trở thành chuẩn mực đô thị của mấy quốc gia lân cận, mà toàn bộ việc cải tạo và mở rộng thành Bontar tuy chủ yếu xuất phát từ quy hoạch của Hứa Dịch, nhưng việc thi công cụ thể lại đều do Thương hội Amli đảm nhận xây dựng, nên Hội trưởng Cruz nói họ có kinh nghiệm phong phú trong việc xây dựng thành phố, quả thực không hề khoác lác chút nào.

Hai người tiếp tục bàn bạc thêm một lúc về việc xây dựng những ngôi nhà này, Hứa Dịch và Yanis vừa đi tuần một vòng quanh công trường phía xa cùng nhau bước tới.

Hứa Dịch tới đây là để bàn bạc với Trưởng lão Wendini về bước hợp tác tiếp theo, còn sở dĩ Yanis đi theo cùng, là vì đại diện cho ý nguyện của tộc Night Song và tộc Moon Shadow.

Trưởng lão Elysia và Trưởng lão Lisanya đều đã bày tỏ với tộc Aisara rằng họ sẵn lòng hòa nhập vào xã hội loài người, quan trọng nhất là bày tỏ vô cùng vui mừng và ủng hộ việc hợp tác với Thương hội Tân Phi, để Yanis đại diện cho hai bộ tộc cùng tới đây, không chỉ đại diện cho sự ủng hộ của họ - những người cùng là tộc Elf - dành cho tộc Aisara, mà còn vì thân phận hiện tại của Yanis là một trong những người vợ của Hứa Dịch, thể hiện rằng họ cũng đồng thời ủng hộ ý tưởng của Thương hội Tân Phi.

Nói đơn giản, hiện tại Yanis đã trở thành sợi dây liên kết giữa tộc Elf và Hứa Dịch, đã phát huy được một phần tác dụng mà trước đây Trưởng lão Elysia và Trưởng lão Lisanya từng hy vọng cô có thể phát huy.

Nhìn hai người bước tới gần, ánh mắt Trưởng lão Wendini dừng lại trên vùng bụng dưới của Yanis một chút, rồi nhìn sang Hứa Dịch, lộ ra một nụ cười đầy thâm ý.

"Hội trưởng Hứa, sự kết hợp giữa loài người và tộc Elf tuy đã có tiền lệ, nhưng vì sự khác biệt chủng tộc, muốn sinh thành công một đứa con lai nửa Elf không phải chuyện dễ dàng. Nếu anh không ngại, trong tộc chúng tôi có một số tài liệu về mặt này, anh có thể mang về nghiên cứu thử, biết đâu sẽ có ích cho anh và Yanis."

Mặt già của Hứa Dịch đỏ bừng, không nhịn được mà khẽ ho hai tiếng.

Kể từ khi Trưởng lão Elysia và Trưởng lão Lisanya quyết định giao Yanis cho anh, tới nay đã gần một năm, tuy trước đây Hứa Dịch vẫn luôn có phần kháng cự chuyện này, nhưng sau khi ngày đêm gần gũi bên Yanis, cộng thêm việc Stella không hề tỏ ra phản đối, ngược lại còn ra sức thúc đẩy, cuối cùng Hứa Dịch cũng đã chính thức kết hợp cùng Yanis.

Mà tính từ lần kết hợp đầu tiên của hai người tới nay đã hơn nửa năm, Yanis vẫn chưa có phản ứng gì đặc biệt, điều này khiến Hứa Dịch vẫn luôn nghi ngờ liệu có phải vì cấu tạo sinh lý của tộc Elf dù sao cũng khác với loài người, nên mặt này có chút vấn đề hay không.

Giờ đây Trưởng lão Wendini đột nhiên nhắc tới điều này, Hứa Dịch tuy có chút ngượng ngùng, nhưng vẫn thành thật gật đầu, bày tỏ lời cảm ơn với Trưởng lão Wendini.

"Vâng, thưa Trưởng lão Wendini, có được một đứa con chung với Yanis, đó cũng là điều tôi mong muốn, cảm ơn sự giúp đỡ của ngài, tôi nhất định sẽ nghiên cứu kỹ những tài liệu đó."

Trưởng lão Wendini liếc nhìn Yanis đang đỏ mặt bên cạnh, trong lòng có chút kinh ngạc.

Tộc Elf và loài người thuộc hai chủng tộc khác nhau, thông thường mà nói, Yanis không nên đỏ mặt vì chuyện như vậy, mà giờ đây cô lại có phản ứng như thế, đủ thấy cô thực ra đã rất gần gũi với cách nghĩ của loài người.

Từ điểm này cũng có thể thấy được, Hứa Dịch - con người này - đã ảnh hưởng tới cô lớn tới mức nào.

Trong đầu chợt thoáng qua cảnh gặp gỡ với Trưởng lão Elysia và Trưởng lão Lisanya trước đây, nghĩ tới những lời khẳng định và tán thưởng dành cho Hứa Dịch trong lời nói của hai vị trưởng lão, Trưởng lão Wendini bỗng khẽ thở dài một tiếng.

"Hội trưởng Hứa, đứa con của anh và Yanis, e rằng sẽ là đứa con lai nửa Elf đầu tiên trong lịch sử được cả hai bên chính thức thừa nhận và chấp nhận."

Chương 728: Khu Điện ảnh Giải trí

Lịch sử cùng tồn tại của tộc Elf và loài người trên lục địa Saiens, tính ra cũng đã vượt quá năm nghìn năm.

Trong hơn năm nghìn năm lịch sử đó, quan hệ giữa tộc Elf và loài người chưa bao giờ có thể gọi là hòa hợp.

Ban đầu khi tộc Elf còn khống chế lục địa, ngoài vài chủng tộc cực kỳ ít ỏi ra, tộc Elf coi tất cả các chủng tộc khác đều là chủng tộc thấp kém, căn bản chẳng để vào mắt, loài người cũng không ngoại lệ.

Rồi cùng với sự bùng nổ của cuộc Chiến tranh chủng tộc, sau đó loài người khống chế cả lục địa, tộc Elf dần dần biến mất khỏi lục địa này, quan hệ giữa loài người và tộc Elf lại càng thêm căng thẳng.

Trong tình huống bình thường, hai chủng tộc căn bản không thể nào có khả năng kết hợp với nhau.

Nhưng phàm chuyện gì cũng có ngoại lệ.

Trong hơn năm nghìn năm lịch sử đó, bất kể là thời kỳ tộc Elf còn khống chế lục địa trước đây, hay thời kỳ loài người khống chế lục địa về sau, vẫn luôn có những trường hợp tộc Elf và loài người vượt qua ranh giới chủng tộc mà kết hợp với nhau.

Nhưng những cuộc kết hợp vượt chủng tộc này không một ngoại lệ nào đều vấp phải sự phản đối kịch liệt từ cả hai phía.

Tộc Elf phản đối vì cho rằng kết hợp với loài người hoàn toàn làm ô uế dòng máu cao quý của tộc Elf, còn loài người phản đối, thì cho rằng đó là sự phản bội đồng tộc của mình.

Điều này khiến cho tất cả những đứa con lai nửa Elf sinh ra từ sự kết hợp giữa loài người và tộc Elf đều phải chịu sự kỳ thị từ cả hai chủng tộc, dẫn đến tất cả những đứa con lai nửa Elf trên lục địa Saiens đều có địa vị cực kỳ thấp kém, hiếm khi được thừa nhận chính thức.

Trưởng lão Wendini nói rằng đứa con sinh ra từ sự kết hợp giữa Hứa Dịch và Yanis sẽ là đứa con lai nửa Elf đầu tiên trong lịch sử lục địa Saiens được cả hai bên chấp nhận và thừa nhận, tuyệt đối không phải một lời nói suông.

Đương nhiên, điều này cũng liên quan tới thân phận của Hứa Dịch và Yanis.

Địa vị thân phận của Hứa Dịch trong xã hội loài người hiện tại tuy không thể coi là đỉnh cao nhất, nhưng dựa vào thân phận Hội trưởng Thương hội Tân Phi của anh, cùng với thực lực cá nhân mạnh mẽ ở cấp Đại pháp sư, trong toàn bộ xã hội loài người cũng chẳng có mấy ai đủ tư cách để bàn ra tán vào về anh.

Bất kể anh kết hợp với ai sinh ra con cái, cũng sẽ chẳng có loài người nào nhìn nhận bằng ánh mắt khác lạ.

Còn về phía Yanis thì...

Thực ra so sánh ra thì, loài người khoan dung với con lai nửa Elf hơn nhiều so với tộc Elf.

Bởi vì trong mắt tuyệt đại đa số tộc Elf, kết hợp với loài người - chủng tộc thấp kém này - căn bản là một nỗi nhục.

Sự xuất hiện của con lai nửa Elf, tương đương với việc cụ thể hóa nỗi nhục đó, tự nhiên sẽ bị tộc Elf kỳ thị.

Nhưng Yanis lại đúng là người được tộc Night Song và tộc Moon Shadow cùng đưa ra, chủ động mong muốn cô kết hợp với Hứa Dịch.

Hay nói thẳng ra hơn, tộc Night Song và tộc Moon Shadow căn bản mong muốn Yanis có thể sớm kết hợp với Hứa Dịch, sinh ra đứa con chung của họ, để mối quan hệ giữa tộc Night Song, tộc Moon Shadow với Hứa Dịch, hay nói đúng hơn là với Thương hội Tân Phi, càng thêm khăng khít.

Nói thẳng không khách sáo, đây hoàn toàn có thể coi là một cuộc hôn nhân chính trị với mục đích cực kỳ rõ ràng.

Đã như vậy, các tộc Elf khác nhìn nhận ra sao thì không dám chắc, nhưng ít nhất đứa con lai nửa Elf mà Yanis và Hứa Dịch sinh ra tuyệt đối sẽ không bị kỳ thị trong tộc Night Song cũng như tộc Moon Shadow.

Còn tộc Aisara thì...

Trưởng lão Wendini liếc nhìn Hứa Dịch đang ghé sát tai Yanis thì thầm, rồi lại nhìn khuôn mặt xinh đẹp hơi ửng đỏ của Yanis, trên mặt hiện lên một nụ cười tán thưởng.

Bà hiểu rõ dự tính của Trưởng lão Elysia và Trưởng lão Lisanya, cũng tán đồng dự tính của họ, nhưng qua những ngày quan sát vừa rồi, bà có thể khẳng định, bất kể sự kết hợp giữa Hứa Dịch và Yanis đại diện cho ý nghĩa gì phía sau, thì ít nhất bản thân Yanis và Hứa Dịch đang hạnh phúc.

Rất rõ ràng, Yanis thực lòng yêu thích Hứa Dịch, chứ không phải vì tuân theo mệnh lệnh của Trưởng lão Elysia mà bị ép buộc kết hợp với Hứa Dịch.

Còn Hứa Dịch cũng đối xử chân thành với Yanis như vậy, không hề vì ý nghĩa phía sau cuộc kết hợp này mà có chút qua loa cho có.

Chính vì nhìn ra được điều này, nên trong lòng Trưởng lão Wendini càng thêm khẳng định về Hứa Dịch.

Một con người có thể chân thành đối đãi với tộc Elf như vậy, thảo nào Trưởng lão Elysia và Trưởng lão Lisanya đều hết mực đề cao anh.

Đương nhiên, sự công nhận của Trưởng lão Wendini đối với Hứa Dịch, chủ yếu vẫn xuất phát từ sự ủng hộ chân thành của Hứa Dịch dành cho tộc Aisara.

Lần này sở dĩ Vương quốc Rulson dám mạo hiểm chịu tiếng thị phi mà xác lập nơi đây thành đặc khu tộc Elf, nguyên nhân quan trọng nhất chính là những điều kiện mà Hứa Dịch đại diện Thương hội Tân Phi đưa ra với Quốc vương Terutz.

Thương hội Tân Phi không chỉ chuyển giao thêm nhiều công nghệ liên quan tới Máy móc Ma thuật gia dụng cho Vương quốc Rulson, hỗ trợ Vương quốc Rulson xây dựng nên một hệ thống công nghiệp Máy móc Ma thuật gia dụng hoàn thiện hơn, mà còn dành thêm nhiều hỗ trợ cho Vương quốc Rulson trong rất nhiều hạng mục hợp tác khác.

Còn điều then chốt nhất, cũng là điều khiến Vương quốc Rulson thực sự hạ quyết tâm, chính là một điều kiện khác mà Thương hội Tân Phi hứa hẹn.

Đó chính là chuyển giao một phần công nghệ liên quan tới Máy móc Ma thuật quân dụng cho Vương quốc Rulson.

Trước đây, công nghệ sản xuất liên quan tới Máy móc Ma thuật quân dụng, ngoài Thương hội Tân Phi ra, chỉ có Vương quốc Lanpari là nắm được một phần rất nhỏ nhờ mối quan hệ mật thiết trước đây với Thương hội Tân Phi.

Còn các quốc gia lân cận thông qua cuộc nội chiến của Vương quốc Lanpari, cuộc nội chiến của Công quốc Stan, cùng nhiều trận giao tranh giữa Vương quốc Lanpari và Vương quốc Sack, đã sớm nhận thức rõ ràng uy lực đáng sợ mà Máy móc Ma thuật quân dụng có thể phát huy, tự nhiên vô cùng khao khát Máy móc Ma thuật quân dụng.

Tuy có thể trực tiếp mua các loại Máy móc Ma thuật quân dụng từ Thương hội Tân Phi, nhưng so với việc mua, hiển nhiên tự mình nắm được công nghệ để tự sản xuất vẫn đáng tin cậy hơn.

Vì vậy bất kể là Vương quốc Lanpari đã nắm được một phần nhỏ, hay Vương quốc Rulson căn bản chưa nắm được gì, cùng các quốc gia lân cận khác, thậm chí ngay cả Vương quốc Sack - nước địch của Vương quốc Lanpari, từng có xung đột với Thương hội Tân Phi - cũng đều vô cùng khao khát công nghệ liên quan tới Máy móc Ma thuật quân dụng.

Nhưng Thương hội Tân Phi luôn giữ chặt công nghệ liên quan tới mảng này, căn bản không hề tiết lộ một chút nào.

Các quốc gia khác đối với việc này vô cùng bất lực, nhưng cũng chẳng có cách nào với Thương hội Tân Phi.

Giờ đây Thương hội Tân Phi lại chịu chủ động chuyển giao một phần công nghệ liên quan tới Máy móc Ma thuật quân dụng cho Vương quốc Rulson, Quốc vương Terutz đương nhiên sẵn lòng đồng ý với bất kỳ điều kiện nào mà Hứa Dịch đưa ra.

Đừng nói chỉ là đặt một phần lãnh thổ làm đặc khu tộc Elf, cho dù Hứa Dịch trực tiếp đòi một phần lãnh địa từ tay Vương quốc Rulson, e rằng Quốc vương Terutz cũng sẽ gật đầu đồng ý ngay không chút do dự.

Còn yêu cầu khác mà Thương hội Tân Phi đưa ra, mong muốn Vương quốc Rulson tiếp tục mở cửa thị trường tài nguyên khoáng sản trong nước cho Thương hội Tân Phi, so ra lại càng không đáng là bao.

Hơn nữa, cho dù Hứa Dịch không nhờ chuyện này mà đưa ra điều kiện đó, thì chỉ riêng vì những thứ mà tộc Aisara nắm giữ trong tay, Quốc vương Terutz cũng đã sớm định bụng sẽ đồng ý với điều kiện mà Thương hội Tân Phi từng đưa ra trước đó rồi.

Tóm lại, hiện tại Thương hội Tân Phi, tộc Aisara và Vương quốc Rulson đã đạt được mối quan hệ hợp tác ba bên, Vương quốc Rulson có được một phần công nghệ vô cùng quan trọng liên quan tới Máy móc Ma thuật quân dụng, tộc Aisara thì có được một mảnh lãnh địa riêng như vậy cùng một số hỗ trợ từ chính quyền Vương quốc Rulson, đồng thời còn có được cơ hội hợp tác với Thương hội Tân Phi.

Còn về lợi ích mà Thương hội Tân Phi thu được thì...

"Thưa Trưởng lão đại nhân, tôi nghĩ chắc ngài đã xem qua chiếc Máy chiếu Ảnh ảo Ma lực gửi tới lần trước rồi phải không?" Hứa Dịch trò chuyện vài câu về chuyện con lai nửa Elf với Trưởng lão Wendini, rồi chuyển đề tài. "Sau khi xem những đoạn chiếu ảo ảnh đó, ngài có cảm nghĩ gì không?"

Khóe miệng Trưởng lão Wendini khẽ nhếch lên: "Rất thú vị. Hội trưởng Hứa, tôi chưa bao giờ nghĩ tới việc anh lại có thể dùng pháp trận ảo ảnh vào việc như thế này. Tôi phải công nhận, sức sáng tạo của loài người các anh quả không hổ danh là mạnh mẽ nhất trong tất cả các chủng tộc."

Hội trưởng Cruz bên cạnh cười ha hả, lắc đầu nói: "Không không không, thưa Trưởng lão đại nhân, ngài nói sai rồi, không phải sức sáng tạo của tất cả loài người chúng tôi mạnh mẽ, mà là sức sáng tạo của Hội trưởng Hứa mạnh mẽ. Mặt khác thì tôi không dám chắc, nhưng riêng về sáng kiến trong lĩnh vực Máy móc Ma thuật, tôi nghĩ tất cả loài người khác cộng lại e rằng cũng chẳng bằng một mình Hội trưởng Hứa."

"Cruz, cậu nói quá lên rồi." Hứa Dịch mỉm cười lắc đầu. "Tôi chỉ là suy nghĩ về mảng này nhiều hơn một chút, nên đôi khi trong đầu nảy ra nhiều ý tưởng kỳ quặc hơn thôi."

Hội trưởng Cruz trợn mắt: "Vậy tại sao trong đầu tôi lại không có nhiều ý tưởng kỳ quặc như vậy?"

Hứa Dịch khẽ mỉm cười, thầm nghĩ nếu cậu mà có nhiều ý tưởng kỳ quặc như mình, thì mình sẽ phải nghi ngờ liệu cậu có phải cũng xuyên không từ Trái Đất tới hay không.

"Thưa Trưởng lão đại nhân, đến ngài còn thấy thú vị, vậy thì tôi có thể khẳng định, chiếc Máy chiếu Ảnh ảo Ma lực này chắc chắn sẽ được tất cả mọi người trên khắp lục địa... không chỉ riêng loài người, mà là tất cả các chủng tộc đón nhận. Hay nói đúng hơn, phương thức này sẽ được đón nhận."

"Ừm, tôi tin là vậy." Trưởng lão Wendini khẽ gật đầu.

Hứa Dịch ngừng lại một chút, rồi nói tiếp: "Trước đây khi bàn với ngài về việc hợp tác cụ thể giữa hai bên, ngài nói tộc của các vị nắm giữ một số ma pháp đặc biệt, có thể đưa ra hợp tác cùng Thương hội Tân Phi chúng tôi, cùng nghiên cứu phát triển một số Máy móc Ma thuật thú vị, điều này đương nhiên không thành vấn đề. Nhưng sau khi nhìn thấy chiếc Máy chiếu Ảnh ảo Ma lực này, tôi lại nảy ra một ý tưởng khác."

"Ồ? Ý tưởng gì vậy?" Lần này, người sốt ruột hỏi trước lại là Hội trưởng Cruz.

Hứa Dịch mỉm cười, xoay người hướng về phía thị trấn tộc Elf đang thi công dở, giơ hai tay vẽ một vòng tròn, dường như muốn ôm trọn cả thị trấn vào trong đó.

"Thưa Trưởng lão đại nhân, ngài không thấy để không thị trấn này sau khi xây xong thì thật đáng tiếc hay sao?"

Trưởng lão Wendini khẽ nhíu mày: "Hội trưởng Hứa, anh muốn nói gì?"

Hứa Dịch quay người lại, nhìn Trưởng lão Wendini, vẻ mặt nghiêm túc.

"Thưa Trưởng lão đại nhân, nếu ngài thực sự mong muốn tộc Elf có thể hòa nhập cùng loài người chúng tôi, thì việc tiếp tục trốn sau pháp trận ảo ảnh cố nhiên không nên, nhưng sống trong thị trấn tộc Elf này mà từ chối mọi loài người bước vào cũng không nên nốt. Tôi nghĩ, ngài nên cởi mở hơn một chút nữa, mở cửa nơi này cho loài người, để loài người hiểu biết nhiều hơn về tộc Elf các vị, như vậy mới khiến nhiều loài người hơn nữa chấp nhận các vị."

Trưởng lão Wendini suy nghĩ một lúc, không tỏ thái độ gì, mà hỏi ngược lại: "Vậy thì Hội trưởng Hứa, anh nghĩ chúng tôi nên làm thế nào?"

"Rất đơn giản." Hứa Dịch quay người lại, nhìn công trường vẫn đang bận rộn, cất cao giọng nói: "Theo ý tôi, xây nơi này thành một Khu Điện ảnh Giải trí, ngài thấy sao?"

"Khu Điện ảnh Giải trí?"

Trưởng lão Wendini và Hội trưởng Cruz nhìn nhau.

Cụm từ này... tách riêng từng chữ ra thì họ đều hiểu, nhưng ghép lại với nhau thì... nghĩa là gì nhỉ?

ChÆ°Æ¡ng 343: Yêu cầu của Bá tước Stark

Cả ba người còn lại đều ngẩn người.

Quận chúa Caroline là người đầu tiên lên tiếng, vẻ mặt kinh ngạc: "Tại sao? Hội trưởng Hứa, anh có thể đồng ý cho Vương quốc Rulson và Công quốc Stan đầu tư xây dựng, tại sao lại không thể cho Công quốc Delac chúng tôi đầu tư?"

"Tôi không nói là hoàn toàn không thể, mà là cảm thấy ý tưởng của Ngài Anduin trong thực tế thao tác mà nói thì không thực tế lắm, hoặc là nói trong giai đoạn hiện nay không thực tế lắm." Hứa Dịch đáp.

"Tại sao không thực tế?" Quận chúa Caroline truy hỏi.

"Bởi vì khoảng cách." Hứa Dịch nói: "Quận chúa Điện hạ, Ngài Anduin, tôi nghĩ hai vị hẳn là rõ ràng, Công quốc Delac tuy rằng và Vương quốc Lanpari chúng ta có chung đường biên giới, nhưng khoảng cách với Thành phố Bontar chúng ta lại gần một ngàn cây số. Đây là một khoảng cách rất xa xôi vào lúc này, với thực lực trước mắt của Thương hội chúng tôi, đến một nơi xa xôi như vậy để tiến hành đầu tư, trên thực tế là một chuyện rất không thể khiến người ta yên tâm."

"Tại sao lại không yên tâm?" Quận chúa Caroline lại hỏi: "Thủ đô Kuraka của Vương quốc Rulson khoảng cách đến Thành phố Bontar cũng phải gần một ngàn cây số, cũng không gần hơn Công quốc Delac chúng tôi bao nhiêu. Tại sao anh lại yên tâm đến Vương quốc Rulson đầu tư, mà không yên tâm đến Công quốc Delac chúng tôi đầu tư?"

Hứa Dịch mỉm cười: "Quận chúa Điện hạ, Vương quốc Rulson và Lanpari chúng ta là đồng minh thân thiết, đến Vương quốc Rulson tiến hành đầu tư trong tình huống bình thường không có bất kỳ nguy hiểm nào, vì vậy tôi rất yên tâm."

Quận chúa Caroline nhíu mày: "Chẳng lẽ anh muốn nói Công quốc Delac chúng tôi không an toàn sao?"

"Tôi không phải là lo lắng Công quốc Delac các vị, mà là lo lắng người hàng xóm tốt của các vị." Hứa Dịch cười nói.

Quận chúa Caroline và Anduin đồng thời vỡ lẽ.

"Thì ra là anh lo lắng Vương quốc Sack." Quận chúa Caroline và Anduin nhìn nhau, lần nữa hướng về phía Hứa Dịch khuyên nhủ: "Hội trưởng Hứa, tôi nghĩ anh hoàn toàn không cần lo lắng điểm này. Vương quốc Sack tuy rằng với Vương quốc Lanpari các anh là quan hệ thù địch, nhưng bọn họ và Công quốc Delac chúng tôi quan hệ vẫn luôn hòa bình hữu hảo, sẽ không đối với Thương hội các anh đến đầu tư trong công quốc chúng tôi có bất kỳ ảnh hưởng nào."

Anduin cũng nói: "Quận chúa Điện hạ nói không sai, cho dù Vương quốc Sack và Vương quốc Lanpari các anh là quan hệ thù địch, nhưng chuyện này và việc Thương hội các anh đến công quốc chúng tôi đầu tư không có quan hệ gì. Đây chỉ là một hợp tác thương mại rất bình thường, Vương quốc Sack sẽ không bởi vì chuyện này mà đối với Thương hội các anh đang ở trong Công quốc Delac có bất kỳ hành động bất lợi nào. Nếu như bọn họ thật sự dám làm như vậy, vậy thì chính là tuyên bố là địch với công quốc chúng tôi rồi. Mà điểm này, lại chính là chuyện mà Vương quốc Sack nhiều năm qua vẫn luôn muốn tránh, cho nên anh không cần phải lo lắng."

Hứa Dịch đương nhiên biết Anduin nói đều là sự thật, Công quốc Delac sở dĩ có thể tồn tại được lâu như vậy trong kẽ hở giữa Vương quốc Lanpari và Vương quốc Sack. Ngoại trừ thực lực bản thân nó không yếu, còn bởi vì Vương quốc Lanpari và Vương quốc Sack đều muốn lôi kéo nó, mà không dám dễ dàng đắc tội nó.

Bởi vì đối với Vương quốc Lanpari và Vương quốc Sack mà nói, chỉ cần Công quốc Delac ngả về bên nào, đều có khả năng khiến cho cán cân lực lượng cân bằng giữa hai bên trong nháy mắt nghiêng về bên đó, từ đó khiến cho cục diện phát sinh biến hóa nghiêng trời lệch đất.

Đây là chuyện mà hai bên đều không muốn nhìn thấy, vì vậy Công quốc Delac vẫn luôn có thể làm mưa làm gió giữa hai bên.

Nhưng Hứa Dịch sở dĩ từ chối đề nghị của Anduin, kỳ thực trọng điểm cũng không phải bởi vì lo lắng về tính an toàn, mà là lựa chọn vào lúc này đến Công quốc Delac tiến hành đầu tư lớn, sẽ phá vỡ toàn bộ kế hoạch bố cục của anh đối với Thương hội Tân Phi.

Theo kế hoạch lâu dài của cậu, Thương hội Tân Phi muốn phát triển ổn định, trước tiên là phải ở Thành phố Bontar đánh hạ nền móng vững chắc.

Điểm này hiện tại đã làm được rồi, cho dù Bá tước Stark cường thế thế nào, hết lần này đến lần khác nhằm vào Thương hội Tân Phi, lại vẫn không có cách nào đối phó với Thương hội Tân Phi.

Tiếp theo, chính là đưa Thương hội Tân Phi phát triển ra toàn bộ Vương quốc Lanpari, đưa Ngành Ma thuật bao phủ toàn bộ vương quốc, triệt để thay đổi diện mạo và quốc lực của Vương quốc Lanpari.

Điểm này bởi vì hiện tại cục diện chính trị bên trong Vương quốc Lanpari không rõ ràng, cho nên tạm thời bị ngăn trở.

Vì vậy Hứa Dịch liền dời bước kế hoạch tiếp theo này lên trước một chút, cũng chính là đưa kế hoạch đến các quốc gia khác đầu tư đẩy nhanh tiến độ, khiến cho quy mô của Thương hội Tân Phi tiến thêm một bước mở rộng, xúc tu cũng có thể vươn đến nhiều nơi hơn trên Lục địa Saines.

Bước này Hứa Dịch đi rất cẩn thận. Cho dù là đến Công quốc Stan hay là đến Vương quốc Rulson, đầu tư của Thương hội Tân Phi đều rất cẩn thận từng li từng tí, tối thiểu cũng phải có tám phần nắm chắc không xảy ra vấn đề, thì Hứa Dịch mới đồng ý tiến hành.

Vì vậy, tuy rằng nhìn bề ngoài thì Thương hội Tân Phi đã và đang hợp tác với Vương quốc Rulson và Công quốc Stan rất nhiều hạng mục, nhưng trên thực tế đến hiện tại, Thương hội Tân Phi vẫn chưa chính thức xây dựng nhà máy ở hai nơi này.

Vào lúc này, Công quốc Delac ở xa tận nơi lại phái người đến mời Hứa Dịch đến tiến hành đầu tư xây dựng toàn diện, Hứa Dịch đương nhiên không có khả năng lập tức đồng ý.

Tuy nhiên, Hứa Dịch cũng không thể một lời cự tuyệt hoàn toàn, dù sao Công quốc Delac là quốc gia tiếp giáp với Vương quốc Lanpari, trong kế hoạch mở rộng lâu dài của Thương hội Tân Phi, cũng là khu vực bắt buộc phải bao phủ đến.

Nhìn biểu tình chân thành của Quận chúa Caroline và Anduin, Hứa Dịch suy nghĩ một chút rồi nói: "Như vậy đi, để Thương hội chúng tôi lập tức đến Công quốc Delac tiến hành đầu tư toàn diện, điều này rất không thực tế, nhưng tiến hành hợp tác bước đầu thì không thành vấn đề. Quê hương chúng tôi có câu tục ngữ, gọi là "Đừng tham lam muốn nuốt chối con voi". Vì vậy, hợp tác giữa chúng ta có thể từng bước một, đợi tích lũy đến một trình độ nhất định, vậy thì có thể thật sự tiến hành đầu tư toàn diện rồi. Nhưng mà, trước lúc đó, vẫn hy vọng hai vị không nên quá nóng lòng."

Quận chúa Caroline và Anduin trao đổi ánh mắt, Anduin gật đầu: "Tôi thừa nhận Hội trưởng Hứa anh nói rất có lý. Vậy Hội trưởng Hứa, anh cảm thấy hợp tác bước đầu chúng ta nên bắt đầu từ phương diện nào thì tương đối thích hợp?"

Hứa Dịch khẽ giật mình, trong nháy mắt đã hiểu ra, Anduin này e là căn bản chưa từng nghĩ đến việc mình sẽ đồng ý đến Công quốc Delac tiến hành đầu tư toàn diện.

Hắn làm như vậy hoàn toàn là "hét giá trên trời, để rồi mặc cả".

Mình không đồng ý đến Công quốc Delac tiến hành đầu tư toàn diện, nhưng trong lúc không chú ý đã đồng ý hợp tác với Công quốc Delac rồi.

Hiểu rõ điểm này, Hứa Dịch nhịn không được lắc đầu.

Có thể trở thành người đứng đầu ngành thương mại của một quốc gia, tuyệt đối sẽ không phải là thiếu niên đầu óc đơn giản chỉ biết hô hào yêu cầu Thương hội Tân Phi lập tức bắt đầu đầu tư toàn diện.

Bất quá, điều này cũng không có ảnh hưởng đặc biệt gì, dù sao Hứa Dịch đối với việc đến Công quốc Delac đầu tư cũng không bài xích.

"Tôi đối với Công quốc Delac không hiểu biết lắm, vì vậy nên hợp tác từ phương diện nào tương đối thích hợp, điều này hẳn là nên do hai vị đưa ra mới đúng. Hiện tại Công quốc các vị cần gì, Thương hội chúng tôi có thể cung cấp những gì, biết rõ những điều này, chúng ta mới có thể bàn bạc hợp tác cụ thể, không phải sao?" Hứa Dịch hỏi ngược lại.

"Không tồi." Anduin cười lớn nói: "Bất quá Hội trưởng Hứa, những thứ này e là cần chúng tôi phải hiểu rõ thêm về Thương hội các anh, cho nên trong khoảng thời gian kế tiếp, tôi và Quận chúa Điện hạ sẽ phải làm phiền anh nhiều rồi."

"Hoan nghênh hai vị." Hứa Dịch lộ ra nụ cười nhiệt tình."Có thể có khách quý từ phương xa đến khảo sát Thương hội chúng tôi, đây là vinh hạnh của chúng tôi."

"Vậy thì tốt. Hội trưởng Hứa, bắt đầu từ ngày mai, chúng tôi hy vọng có thể đến Thung lũng Rainfall tiến hành khảo sát, hy vọng các anh có thể chuẩn bị." Anduin lại nói.

"Nhất định."

"Hội trưởng Hứa, vậy thì hẹn gặp lại." Quận chúa Caroline hướng về phía Hứa Dịch phất phất tay, mỉm cười đứng dậy cùng Anduin rời khỏi phòng.

"Hẹn gặp lại?" Trong lòng Hứa Dịch thầm buồn bực, nhìn Quận chúa Caroline và Anduin đi ra khỏi cửa, xoay người nhìn Bá tước Stark vẫn luôn im lặng, nụ cười trên mặt biến mất, bình tĩnh hỏi: "Thành chủ, có chuyện gì cần dặn dò riêng tôi sao?"

"Dặn dò thì không dám, chỉ là có một việc cần anh giúp đỡ." Sau khi Quận chúa Caroline và Anduin rời đi, nụ cười trên mặt Bá tước Stark cũng biến mất, tuy rằng vẫn giữ nụ cười, nhưng nhìn thế nào cũng có chút lạnh lẽo.

"Ồ? Cần tôi giúp đỡ? Thành chủ, ngài khách sáo rồi. Có gì cứ nói thẳng." Hứa Dịch nói.

Bá tước Stark liếc nhìn Hứa Dịch, xác nhận hắn không có vẻ gì là phản đối, bèn gật đầu: "Tốt lắm. Vậy thì, tôi hiện giờ đại diện Phủ Thành chủ, hướng Thương hội Tân Phi đưa ra... yêu cầu. Xét thấy Thành phố Bontar sắp sửa bước vào mùa thu hoạch, vì để đảm bảo mùa thu hoạch diễn ra thuận lợi, bảo đảm sản lượng lương thực của Thành phố Bontar, yêu cầu Thương hội Tân Phi trong vòng nửa tháng, tiến hành kiểm tra toàn bộ tất cả Cỗ máy Ma thuật Canh tác hiện đang được sử dụng trong Thành phố Bontar. Nếu như có hư hỏng, cũng phải trong vòng nửa tháng này tiến hành sửa chữa, hoặc là trực tiếp thay mới. Hiểu ý tôi chứ?"

"Tôi không hiểu lắm." Hứa Dịch lắc đầu."Thành chủ, tất cả Cỗ máy Ma thuật Canh tác hiện đang có trong Thành phố Bontar đều do Thương hội Tân Phi chúng tôi bán ra, vậy thì dịch vụ bảo hành sau bán hàng của chúng, đương nhiên do Thương hội chúng tôi đảm nhiệm. Nếu như có Cỗ máy Ma thuật Canh tác nào xảy ra vấn đề, người mua hiển nhiên sẽ tự mình đến Trung tâm Dịch vụ Sản phẩm của chúng tôi để báo cáo. Tôi nghĩ, không đến mức phải để chúng tôi phải bỏ công sức đi kiểm tra toàn bộ một lượt đâu nhỉ?"

"Tôi vừa mới nói rồi đấy. Đây là vì để đảm bảo mùa thu hoạch diễn ra thuận lợi." Bá tước Stark cau mày.

"Được rồi, đã là yêu cầu của Phủ Thành chủ, tôi đại diện Thương hội Tân Phi, xin tiếp nhận. Bất quá..." Hứa Dịch nhìn Bá tước Stark, khóe miệng nhếch lên một nụ cười."Chi phí phát sinh thêm do việc này, xin hỏi Thành chủ, nên do ai gánh vác đây?"

Bá tước Stark hừ lạnh một tiếng: "Sao hả? Thu hoạch là đại sự của Thành phố Bontar, để cho Thương hội Tân Phi các ngươi vì thế mà có một chút cống hiến, ngươi cũng phải so đo tính toán sao? Hội trưởng Hứa, vào lúc đại sự như thế này, ta khuyên ngươi tốt nhất đừng nên bày ra bộ mặt của một tên Thương nhân. Đừng quên, ngươi ngoài là một Thương nhân ra, còn là một Vương quốc Quý tộc tôn quý đấy!"

Hứa Dịch nhún vai: "Được rồi, tôi hiểu rồi. Tôi đại diện Thương hội Tân Phi, tiếp nhận an bài của Thành chủ."

Bá tước Stark lại hừ một tiếng, nói tiếp: "Ngoài việc này ra, căn cứ theo thống kê tổng hợp, ta phát hiện muốn khai khẩn toàn bộ đất trồng trọt hiện có của Thành phố Bontar để gieo trồng, còn cần bổ sung thêm khoảng ba ngàn Cỗ máy Ma thuật Canh tác các loại. Ta đại diện Phủ Thành chủ, yêu cầu Thương hội Tân Phi các ngươi trong vòng nửa tháng này, giao nộp đủ số Cỗ máy Ma thuật Canh tác cần thiết cho Phủ Thành chủ."

Hứa Dịch hơi nhướng mày, khẽ lên tiếng: "Thành chủ, đơn đặt hàng Cỗ máy Ma thuật Canh tác của Thương hội Tân Phi chúng tôi vô cùng nhiều, nhiệm vụ sản xuất rất nặng, nếu như trong vòng nửa tháng phải giao thêm ba ngàn chiếc cho Phủ Thành chủ, e rằng sẽ ảnh hưởng đến tiến độ giao hàng của những đơn hàng khác."

"Việc này ta không quản, đây là mệnh lệnh của Phủ Thành chủ, ngươi phải tiếp nhận." Bá tước Stark phất tay.

Nhìn thấy Bá tước Stark bày ra dáng vẻ không nói lý lẽ, Hứa Dịch ngược lại thở phào nhẹ nhõm, thả lỏng người, dựa vào lưng ghế, nhìn Bá tước Stark, trên mặt mang theo nụ cười nhạt hỏi: "Vậy xin hỏi Thành chủ, chi phí của ba ngàn Cỗ máy Ma thuật Canh tác này, vẫn là do Thương hội Tân Phi chúng tôi tự mình gánh vác sao?"

Cơ mặt Bá tước Stark co giật một trận, cuối cùng nghiến răng nghiến lợi: "Không, ba ngàn Cỗ máy Ma thuật Canh tác này, do Phủ Thành chủ mua."

Nụ cười trên mặt Hứa Dịch lập tức càng thêm rõ ràng.

ChÆ°Æ¡ng 344: Mượn trọ

Dưới ánh trăng, Trang viên Fallen Star yên tĩnh và thanh bình, khác hẳn với sự im lặng đến rợn người của những đêm khác trong tháng. Tối nay, ngoài tiếng côn trùng rả rích không ngớt từ đầu hè, còn có thể nghe thấy tiếng bát đĩa va chạm lanh canh, tiếng dầu mỡ sôi sùng sục trong bếp.

Vivian, Liese và Linda đang tất bật chuẩn bị bữa tối đã muộn hơn hai tiếng so với thường lệ.

Lý do bữa tối bị lùi lại muộn như vậy là vì hôm nay Hứa Dịch khó khăn lắm mới từ Thung lũng Rainfall trở về.

Mặc dù phải tham dự bữa tiệc tối do Thành chủ tổ chức, nhưng anh đã báo trước với Vivian và những người khác rằng, anh sẽ không thể ăn uống được nhiều trong bữa tiệc, và sẽ quay về nhà để lấp đầy bụng.

Vì vậy, Vivian và những người khác đã dời bữa tối của họ lại, ước chừng thời gian, cảm thấy bữa tiệc của Phủ Thành chủ sắp kết thúc, họ mới thực sự bắt đầu chuẩn bị bữa tối.

Trang viên Fallen Star này, mặc dù là món quà đính hôn mà Hội trưởng Cruz tặng cho Hứa Dịch và Stella, và cũng là nơi ở mới của hai người sau khi kết hôn, nhưng trên thực tế, hơn một tháng qua, Hứa Dịch và Stella dành phần lớn thời gian để nghỉ ngơi qua đêm ở Thung lũng Rainfall, và chưa từng ở lại đây.

Vì Vivian vẫn đang theo học tại Học viện Ma thuật Nam tước Rictor, không tiện mỗi ngày đi về quãng đường sáu mươi cây số để đến Thung lũng Rainfall cùng Hứa Dịch, nên Hứa Dịch đã để cô ở lại đây sinh sống, đồng thời để Liese và Linda, hai nữ nô lệ được đưa về từ Công quốc Stan, ở lại bầu bạn với cô.

Ba người đã sống ở Trang viên Fallen Star hơn một tháng, và đã quen với mọi thứ ở đây, sống khá thoải mái và dễ chịu.

"Này, Yanis, chị ra ngoài xem xem chủ nhân có sắp về chưa?" Vivian thấy các món ăn gần xong, liền gọi Yanis, người đang đứng tựa cửa, bị Vivian ép không cho nhúng tay vào việc bếp núc.

Yanis quay đầu nhìn ra màn đêm bên ngoài, rồi lại nhìn vào căn bếp mà cô thực sự không thể giúp được gì, do dự một chút rồi đáp lời, vừa định quay người đi thì đôi tai nhọn dài đột nhiên động đậy, trên mặt lộ ra vẻ vui mừng: "Hội trưởng đã về rồi." Nhưng ngay sau đó lại lộ vẻ nghi hoặc."Kỳ lạ, hình như không chỉ có mình anh ấy."

"Thật sao? Chủ nhân còn dẫn khách về nữa à?" Vivian liếc nhìn những món ăn thịnh soạn quá mức cần thiết trong bếp, nhưng cũng không hề hoảng hốt, hỏi lại: "Chị nghe ra được có thêm mấy người không?"

Vẻ mặt Yanis càng thêm nghi hoặc: "Chỉ dẫn theo một vị khách, nghe tiếng bước chân thì hình như là con gái."

"Con gái?" Vivian có chút kỳ quái."Chị Stella đang cùng Stasha và những người khác đến Thành Anweimar rồi mà, chủ nhân sẽ dẫn con gái nào về chứ?"

"Không biết." Yanis lắc đầu, suy nghĩ một chút rồi phỏng đoán: "Có lẽ là "người tình" mới quen của Hội trưởng? Nghe nói loại chuyện này rất bình thường đối với những người có địa vị như Nhân loại."

"Có lẽ vậy..." Vivian có vẻ do dự."Nhưng em cảm thấy chủ nhân không phải là người như vậy..."

Nghĩ một lúc, Vivian lại lắc đầu nguầy nguậy: "Thôi kệ đi, dù có là "người tình" của chủ nhân, thì cũng là khách. Liese, Linda, hai người ở lại lo nốt mấy món cuối cùng, chị Yanis, chúng ta ra ngoài đón chủ nhân thôi."

Vivian và Yanis vừa mới bước ra khỏi cổng chính của trang viên, đã nhìn thấy hai bóng người đi ra từ trong bóng tối, bước vào ánh sáng của hai ngọn đèn Ma thuật treo cao bên ngoài cổng trang viên.

Ánh mắt Vivian lướt qua Hứa Dịch, dừng lại trên người Quận chúa Caroline đi bên cạnh anh, cô nàng lập tức trợn tròn mắt kinh ngạc, khẽ thốt lên: "Oa, cô gái này đẹp ngang ngửa chị Stella luôn, lẽ nào thật sự là "người tình" của chủ nhân sao?"

Yanis đánh giá Quận chúa Caroline, nhưng lại lộ vẻ nghi hoặc: "Thật sao? Sao chị lại cảm thấy cô ta kém xa Tiểu thư Stella về sự thuần khiết nhỉ? Theo như thẩm mỹ của chúng ta, tộc Elf, thì cô gái này chẳng xinh đẹp chút nào. Liệu mắt nhìn của Hội trưởng có tệ đến vậy không?"

Vivian kinh ngạc nhìn Yanis, không hiểu tại sao cô nàng lại có thể nhận xét như vậy về một cô gái xinh đẹp đến mức khiến người ta khó thở như Quận chúa Caroline, rồi chợt nghĩ, có lẽ là do gu thẩm mỹ của tộc Elf và Nhân loại khác nhau, nên cũng không tranh luận, vội vàng tiến lên.

"Chủ nhân, anh đã về." Vivian mỉm cười ngọt ngào với Hứa Dịch.

"Ừm." Hứa Dịch gật đầu, nhìn Yanis đang đi phía sau, có chút kỳ quái hỏi: "Yanis, sao hôm nay cô cũng ở đây? Mấy hôm trước cô không phải còn đang ở Hoang mạc Black Rice sao?"

"Chuyện ở Hoang mạc Black Rice tạm thời đã kết thúc, nên tôi quay về báo cáo." Yanis cười đáp, sau đó gật đầu với Quận chúa Caroline ra hiệu: "Hội trưởng, vị tiểu thư Nhân loại này là ai vậy?"

Nhìn thấy Vivian cũng lộ vẻ tò mò, Hứa Dịch bèn giới thiệu với hai người: "Vị này là Quận chúa Caroline đến từ Công quốc Delac, lần này cô ấy đến là để thay mặt Công quốc Delac bàn bạc một số việc hợp tác với Thương hội Tân Phi chúng ta."

Yanis gật đầu, không có phản ứng gì đặc biệt, còn Vivian sau khi nghe nói cô gái này lại là một vị Quận chúa Điện hạ, thì chân khuỵu xuống, định hành lễ.

Hứa Dịch vội vàng kéo cô lại, cau mày trầm giọng nói: "Vivian, em quên những gì anh đã dặn dò nhiều lần rồi sao?"

Vivian sững người, sau đó đỏ mặt, cúi đầu lí nhí: "Xin lỗi chủ nhân, em nhất thời quên mất."

Hứa Dịch lắc đầu, quay sang Quận chúa Caroline đang có chút khó hiểu: "Quận chúa Điện hạ, cô gái Elf này tên là Yanis, là nhà thiết kế ngoại hình của Viện Thiết kế Tân Phi chúng tôi, còn cô gái Nhân loại này tên là Vivian, cũng là nhà thiết kế ngoại hình của Thương hội chúng tôi. Hầu hết các loại Cỗ máy Ma lực do Thương hội chúng tôi sản xuất đều do hai người họ hợp tác thiết kế ngoại hình."

Quận chúa Caroline kinh ngạc nhìn Yanis và Vivian: "Trời ạ, tôi đã luôn đoán xem ai là người thiết kế ra vẻ ngoài tuyệt đẹp cho những cỗ Máy móc Ma thuật đó, không ngờ lại là một tiểu thư Elf xinh đẹp và một cô gái Nhân loại cũng xinh đẹp và đáng yêu không kém, thật bất ngờ!"

Yanis không có phản ứng gì đặc biệt, còn Vivian thì đỏ mặt, im lặng không nói.

"Quận chúa Điện hạ, dường như cô không hề ngạc nhiên khi nhìn thấy Elf? Chẳng lẽ ở Công quốc Delac, Elf rất phổ biến sao?" Hứa Dịch hỏi.

"Không, đã mấy trăm năm nay rồi công quốc chúng tôi chưa xuất hiện bóng dáng Elf." Quận chúa Caroline lắc đầu."Tuy nhiên, từ khi nhìn thấy những cỗ Máy móc Ma thuật mới lạ đó, tôi đã bắt đầu chú ý đến Thương hội Tân Phi và Hội trưởng Hứa anh, biết rằng Thương hội Tân Phi của mọi người có mối quan hệ rất mật thiết với tộc Elf, thậm chí còn thuê rất nhiều Elf, vì vậy tôi cũng không ngạc nhiên. Tất nhiên, đây là lần đầu tiên tôi nhìn thấy Elf thực sự, tôi vẫn rất vui mừng."

"Thật sao?" Hứa Dịch cười lớn, cũng không để ý lắm, ra hiệu cho Quận chúa Caroline vào trang viên.

Lúc này, Liese và Linda đã chuẩn bị xong bữa tối, nhìn thấy bàn ăn thịnh soạn, không cần Hứa Dịch mời, Quận chúa Caroline đã chủ động đề nghị rằng cô chưa ăn gì nhiều trong bữa tiệc tối ở Phủ Thành chủ, và hy vọng có thể nếm thử những món ăn thịnh soạn này.

Tất nhiên Hứa Dịch không thể từ chối, liền cùng Quận chúa Caroline ngồi vào bàn ăn.

Vì có Quận chúa Caroline, người ngoài, nên bầu không khí trên bàn ăn ban đầu có phần ngột ngạt.

Tuy nhiên, Quận chúa Caroline rõ ràng có kỹ năng giao tiếp rất tốt, cô dễ dàng khơi dậy lại bầu không khí trên bàn ăn bằng cách hỏi Vivian làm thế nào mà cô ấy có thể thiết kế ra vẻ ngoài cho những cỗ Máy móc Ma thuật đó.

Bữa tối muộn kết thúc trong không khí vui vẻ, sau đó Hứa Dịch dẫn Quận chúa Caroline đi chọn một phòng khách, rồi để Liese dẫn cô đi tắm rửa thay quần áo.

Nhân lúc Quận chúa Caroline rời đi, Vivian tò mò hỏi Hứa Dịch: "Chủ nhân, vị Quận chúa Điện hạ này không phải là "người tình" của anh sao?"

Hứa Dịch suýt nữa thì phun ngụm nước đang uống ra, kinh ngạc nhìn Vivian hỏi ngược lại: "Người tình gì cơ? Em đang nói linh tinh gì vậy?"

Vivian lại càng ngạc nhiên: "Nếu không phải là "người tình" của anh, sao cô ấy lại một mình đi theo anh về nhà? Kỳ lạ thật đấy?"

"Đừng nói là em, đến chính anh còn đang thấy kỳ lạ đây này." Hứa Dịch bất lực xua tay.

Sau khi cuộc nói chuyện trước đó kết thúc, Quận chúa Caroline đã nói với Hứa Dịch trước khi rời đi là "gặp lại sau", lúc đó anh còn không hiểu ý cô là gì, nhưng sau khi kết thúc cuộc nói chuyện với Bá tước Stark, chuẩn bị trở về Trang viên Fallen Star nghỉ ngơi thì Quận chúa Caroline lại xuất hiện một lần nữa cùng với Bá tước Stark. Và điều khiến Hứa Dịch không ngờ tới là, cô ấy lại bày tỏ mong muốn được ở lại trang viên của anh qua đêm.

Cô ấy lúc đó đưa ra lý do là muốn nhân buổi tối để cùng Hứa Dịch thảo luận chi tiết về việc hợp tác giữa hai bên, Hứa Dịch cũng không suy nghĩ nhiều liền đồng ý.

Nhưng khi Hứa Dịch phát hiện ra cô ấy vậy mà lại một mình đi theo anh lên xe ngựa, còn Anduin lại hoàn toàn không thấy đâu, thì cho dù Hứa Dịch có chậm tiêu trong chuyện nam nữ đến đâu, cũng biết chuyện này chắc chắn có vấn đề.

Nhưng rõ ràng hôm nay là lần đầu tiên anh gặp Quận chúa Caroline này, tại sao cô ấy lại làm vậy?

Hứa Dịch tự nhận bản thân mình vẫn chưa có mị lực lớn đến mức khiến một Quận chúa Điện hạ vừa gặp mặt lần đầu đã phải lòng anh đến mức muốn trao thân gửi phận.

"Vậy tối nay phải làm sao đây?" Vivian có chút sững sờ."Nếu cô ấy không phải là "người tình" của anh, em nghĩ chị Stella mà biết anh đưa cô ấy về nhà, nhất định sẽ không vui đâu."

Hứa Dịch cũng ngẩn người, hỏi ngược lại: "Ý em là nếu cô ấy là "người tình" của anh, Stella ngược lại sẽ không tức giận?"

"Đúng vậy, với thân phận địa vị của anh bây giờ, không có "người tình" mới là lạ đấy." Vivian đáp lời như chuyện đương nhiên."Chị Stella lần trước còn nói với em, nếu anh muốn tìm "người tình", nhất định phải tìm những cô gái thật xinh đẹp, nếu không chị ấy sẽ cảm thấy mất mặt. Vị Quận chúa Caroline Điện hạ này rất xinh đẹp, em nghĩ chị Stella nhất định sẽ rất hài lòng."

"Em đang nói linh tinh cái gì vậy?" Hứa Dịch bất lực xua tay."Stella chỉ đang trêu em chơi thôi, anh mà thật sự tìm "người tình", tin hay không Stella sẽ xử lý anh ngay lập tức?"

"Chị Stella sẽ không hung dữ như vậy chứ?" Vivian vỗ vỗ bộ ngực nhỏ đã dần phát triển của mình, có chút sợ hãi nói: "Em còn định đợi chị Stella trở về sẽ lập tức kể chuyện tối nay cho chị ấy vui, xem ra không phải vậy rồi."

Hứa Dịch không nhịn được lắc đầu.

"Thôi được rồi, mọi người cứ coi cô ấy như khách bình thường là được. Dù sao qua đêm nay anh sẽ đến Thung lũng Rainfall, cô ấy ở đây cũng không được mấy ngày. Sau này mọi người hạn chế tiếp xúc với cô ấy là được, tránh để Stella tức giận." Hứa Dịch suy nghĩ một chút, đứng dậy phân phó."Anh đi thư phòng đây, đừng để ai quấy rầy anh. À đúng rồi, Yanis, đi theo anh một lát, anh có việc muốn dặn dò."

Yanis đáp một tiếng, đi theo sau Hứa Dịch hướng về phía thư phòng.

Vivian đứng sau nhìn bóng lưng Hứa Dịch, lại nhìn về phía Quận chúa Caroline đang tắm rửa, trên khuôn mặt nhỏ nhắn tràn đầy vẻ nghi hoặc.

Chương 345: Bá tước Stark sắp không chịu đựng nổi nữa

Chuyện Hứa Dịch bàn giao với Yanis kỳ thực cũng không nhiều, chủ yếu là về việc thiết kế Viện nghiên cứu.

Hiện tại Thương hội Tân Phi sản xuất Máy móc Ma thuật ngày càng nhiều, hơn nữa mỗi một loại sản phẩm đều đã bắt đầu phân chia theo các loại hình dạng khác nhau.

Ví dụ như sản phẩm đầu tiên có sự phân loại hình dạng chính là xe đạp, được chia thành kiểu dáng nam và nữ, mà trong thời gian tới còn dự định tung ra thêm hai loại là kiểu dáng người lớn và trẻ em, hơn nữa còn tiếp tục phân chia mỗi loại thành các phiên bản như bản cao cấp, bản thời trang, bản tối giản, ...

Mà đối với các loại Máy móc Ma thuật Gia dụng, Hứa Dịch cũng dự định tiến hành phân loại hình dạng đa dạng như vậy.

Ví dụ như Điều hòa Ma lực hiện tại đã có loại chỉ làm mát và loại vừa làm mát vừa sưởi ấm, trước kia lúc mới tung ra, Hứa Dịch chỉ phân ra hai loại chính như vậy, nhưng hiện tại theo như nghiên cứu của Viện Nghiên cứu Ma thuật đối với Pháp trận của Điều hòa Ma lực, đã có thể điều chỉnh công suất làm mát và sưởi ấm, vì vậy Hứa Dịch dự định dựa theo cách phân loại của Trái Đất đối với điều hòa, phân chia thành các mức công suất khác nhau, ứng với các nhu cầu khác nhau.

Cách phân loại tương tự cũng sẽ được áp dụng cho các loại Máy móc Ma thuật Gia dụng khác, vì vậy lại xuất hiện một vấn đề.

Cùng một loại sản phẩm mà lại sử dụng chung một kiểu dáng, thì trông có vẻ quá đơn điệu.

Theo thói quen của Trái Đất, các sản phẩm khác nhau đương nhiên phải sử dụng kiểu dáng khác nhau, không chỉ để phân biệt rõ ràng các loại hình dạng, mà còn để mang đến cho người dùng nhiều cảm nhận trực quan hơn.

Như vậy, hai người Yanis và Vivian hiện đang đảm nhiệm công việc thiết kế kiểu dáng cho Thương hội Tân Phi sẽ không đủ.

Vivian hiện tại còn đang theo học tại Học viện Ma thuật Nam tước Rictor, kỳ thực thời gian làm việc cũng không nhiều, gần như phần lớn công việc thiết kế kiểu dáng sản phẩm đều dồn hết lên người Yanis.

Cho dù Elf có nhiều năng lượng đến đâu, thì thời gian của Yanis cũng có hạn. Vì vậy Hứa Dịch tìm Yanis, chính là hy vọng cô có thể tìm trong Bộ tộc Night Song một vài Elf có năng khiếu thiết kế kiểu dáng để gia nhập Viện Thiết kế, hỗ trợ Yanis hoàn thành công việc thiết kế kiểu dáng.

Nghe thấy Hứa Dịch nói vậy, Yanis lập tức lộ vẻ vui mừng.

"Hội trưởng, cho dù anh không nói, thì tôi cũng định đề nghị với anh về vấn đề này." Yanis nói."Tôi đã cảm thấy thời gian của mình không còn đủ dùng nữa. Ngoài thiết kế kiểu dáng, tôi còn phải phụ trách cải tạo môi trường ở Hoang mạc Black Rice, nói thật là khá bận."

"Ừm. Vì vậy nên tôi mới muốn tìm người giúp cô chia sẻ công việc." Hứa Dịch gật đầu."Hôm nay cô đã đến đây rồi, tôi sẽ thông báo trước với cô một tiếng. Yanis, căn cứ vào sự thể hiện xuất sắc của cô trong công việc, hiện tại tôi với tư cách là Hội trưởng Thương hội Tân Phi, bổ nhiệm cô làm Viện trưởng Viện Thiết kế, phụ trách toàn bộ công việc của Viện Thiết kế."

"Hả?" Yanis ngẩn người."Để tôi làm Viện trưởng? Chuyện này... e là không được đâu? Hội trưởng, tôi cái gì cũng không biết..."

"Cô chỉ cần biết thiết kế là được." Hứa Dịch cười nói."Lần này tuyển người cho Viện Thiết kế, tôi giao hết cho cô phụ trách. Vậy nên có tìm được nhà thiết kế có thể hỗ trợ cô hay không, đều phải dựa vào sự nỗ lực của cô."

Yanis suy nghĩ một chút, cũng không từ chối nữa, gật đầu đồng ý.

"Vâng, tôi sẽ cố gắng hết sức."

"Tốt lắm." Hứa Dịch suy nghĩ một chút, lại hỏi: "Đúng rồi, tôi đột nhiên nhớ đến một vấn đề mà tôi vẫn luôn quên hỏi cô. Nói lý ra thì Vương quốc Lanpari rộng lớn hơn Công quốc Bistan rất nhiều, mà Công quốc Bistan có Bộ tộc Shadow Moon với hơn ba ngàn Elf, thì không lý nào Vương quốc Lanpari chỉ có mỗi Bộ tộc Night Song với vỏn vẹn một ngàn Elf? Theo lẽ thường mà suy đoán, trong Vương quốc hẳn là phải còn có những Bộ tộc Elf khác nữa chứ?"

Yanis suy nghĩ một chút, khẽ lắc đầu: "Tôi cũng không rõ lắm. Vì tôi từ nhỏ đã rất ít khi rời khỏi Rừng Rainfall, cũng chưa từng nghe các bậc trưởng bối trong bộ tộc nhắc đến chuyện này."

"Vậy thì thôi. Chuyện này để sau này tôi hỏi Trưởng lão Alucia vậy."

Hứa Dịch lại dặn dò Yanis thêm vài yêu cầu chung về việc tuyển người cho Viện Thiết kế, sau đó để Yanis rời khỏi thư phòng, còn mình thì đi đến trước bức tường treo một tấm bản đồ khổng lồ trong thư phòng.

Tấm bản đồ này khác với tấm bản đồ mà anh từng treo trong văn phòng ở nhà máy, ngoài bản đồ Vương quốc Lanpari, còn vẽ thêm bản đồ của một số quốc gia lân cận Vương quốc Lanpari.

Ví dụ như Công quốc Bistan mà Hứa Dịch đã từng đến, hay như Vương quốc Sack ở phía bắc, vẫn luôn trong tình trạng chiến tranh với Vương quốc Lanpari, và Vương quốc Rulson mà Hứa Dịch đang lên kế hoạch đầu tư quy mô lớn.

Ánh mắt Hứa Dịch lướt qua một lượt trên bản đồ, cuối cùng dừng lại ở góc trên cùng bên phải, trên quốc gia có chung đường biên giới với cả Vương quốc Sack và Vương quốc Lanpari - Công quốc Delac.

Nhìn từ bản đồ, diện tích của Công quốc Delac này còn nhỏ hơn cả Công quốc Bistan.

Tuy nhiên, địa hình Công quốc Bistan đặc biệt, vị trí địa lý cũng cực kỳ hẻo lánh, vì vậy so sánh ra thì diện tích Công quốc Delac tuy nhỏ hơn, nhưng vị trí trên thực tế lại quan trọng hơn.

Mà đối với Vương quốc Lanpari và Vương quốc Sack, khu vực có diện tích chưa bằng một phần mười Vương quốc này lại cực kỳ quan trọng.

Nếu như bất kỳ bên nào có thể nhận được sự ủng hộ của Công quốc Delac, thì chắc chắn sẽ chiếm ưu thế tuyệt đối trong cuộc đối đầu giữa hai bên, thậm chí trực tiếp tiêu diệt đối phương cũng không phải là không thể.

"Nếu như có thể lôi kéo được Công quốc Delac, thì dựa vào ưu thế to lớn này, sự ủng hộ mà Cervini nhận được sẽ vượt qua Hoàng tử Aerick Điện hạ sao?"

Ngón tay Hứa Dịch di chuyển trên bản đồ, chỉ vào Thành phố Bontar, sau đó vẽ một đường thẳng nối với Công quốc Delac ở góc trên cùng bên phải, ước tính khoảng cách ít nhất cũng phải hơn bảy trăm km.

Khoảng cách này trên Trái Đất đương nhiên chẳng là gì, nhưng ở Lục địa Saines, nơi giao thông không phát triển, thì đây là một khoảng cách gần như xa vời.

Thương hội Tân Phi muốn một bước vượt qua khoảng cách xa như vậy, mở rộng tầm ảnh hưởng đến tận Công quốc Delac cách xa bảy trăm km, quả thực là chuyện không thực tế.

Ước tính trong lòng một chút, Hứa Dịch lại đánh dấu thêm vài điểm trên bản đồ.

Những điểm này đều là các thành thị nằm trên đường thẳng nối Thành phố Bontar với Công quốc Delac, nếu như Thương hội Tân Phi có thể từng bước một, trước tiên phát triển ở những thành thị này, sau đó từng bước tiến lên, thì rất có khả năng cuối cùng sẽ tiến vào Công quốc Delac.

"Nói cho cùng, ngay cả nền móng trong Vương quốc Lanpari còn chưa vững chắc, đã muốn đến các quốc gia khác phát triển, đây mới là chuyện không thực tế."

Hứa Dịch thở dài, ánh mắt cuối cùng dừng lại trên Thành Anweimar trên bản đồ.

"Nếu như hiện tại Cervini đã kế thừa vương vị thì tốt biết mấy, cô ấy ủng hộ Công nghiệp Ma pháp như vậy, chúng ta phát triển trong Vương quốc Lanpari sẽ nhanh hơn rất nhiều. Cũng đỡ phải mỗi ngày đau đầu nghĩ cách đến các quốc gia khác để đặt nền móng."

Rất tiếc, những chuyện như vậy Hứa Dịch không am hiểu, có thể nói là bất lực.

Cho dù hiện tại Thương hội Tân Phi đã phát triển rất tốt, nhưng muốn nhúng tay vào chính trường Vương quốc Lanpari, thì vẫn còn kém xa.

"Hiện tại việc duy nhất có thể làm, chính là để cho ngài Thành chủ mới nhậm chức này nếm thử mùi vị của thất bại."

Nghĩ đến lúc trước Bá tước Stark đồng ý để Phủ Thành chủ chi trả chi phí cho ba ngàn chiếc Máy móc Ma thuật Canh tác, vẻ mặt đau khổ như ăn phải ruồi, Hứa Dịch không khỏi bật cười.

Hai năm trước, theo sự xuất hiện của Thương hội Tân Phi, đã thúc đẩy sự phát triển của Thành phố Bontar, khiến cho thu nhập từ thuế của Thành phố Bontar tăng lên đáng kể, năm ngoái sau khi nộp đủ số tiền cho ngân khố Vương quốc, còn dư ra hơn một triệu đồng vàng.

Số tiền này đối với một thành phố nhỏ như Thành phố Bontar đã là con số rất lớn rồi, nhưng theo như đề nghị của Hứa Dịch, Bá tước Satsuma lại dùng toàn bộ số tiền này vào việc cải thiện cơ sở hạ tầng của Thành phố Bontar, và kế hoạch phát triển lâu dài cho Thành phố Bontar.

Tính ra, trong thời gian Bá tước Satsuma còn tại vị, tuy rằng thu nhập của Thành phố Bontar rất nhiều, nhưng số tiền chi ra còn nhiều hơn.

Lúc Bá tước Satsuma rời khỏi chức vụ, nếu như tính toán kỹ lưỡng, thì Phủ Thành chủ căn bản không còn một đồng nào, thậm chí còn vì các hạng mục đồng loạt khởi công, mà nợ các Thương hội trong thành một khoản tiền rất lớn.

Lấy Thương hội Tân Phi làm ví dụ, hiện tại Phủ Thành chủ còn đang nợ đến mười bảy vạn đồng vàng.

Mà nếu lấy Thương hội Amli nhận thầu nhiều công trình nhất làm ví dụ, theo như Hội trưởng Cruz nói với Hứa Dịch, số tiền Phủ Thành chủ nợ lên đến mười tám vạn đồng vàng.

Nếu như cộng tất cả các khoản nợ của Phủ Thành chủ lại với nhau, Hứa Dịch ước tính ít nhất cũng phải hơn một trăm mười vạn đồng vàng.

Giả như Thành phố Bontar vẫn luôn phát triển theo đà như trước kia, thì kỳ thực những khoản nợ này mặc dù nhìn có vẻ nhiều, nhưng chẳng mấy chốc là có thể trả hết.

Thế nhưng người tiếp nhận chức vụ Thành chủ lại là Bá tước Stark, một kẻ mang trong mình mục đích khác. Để thể hiện chủ trương chính trị của mình, cũng như ý chí của phe bảo thủ mà hắn đại diện cùng với Gia tộc Stark, hắn vừa mới nhậm chức chưa đầy hai tháng, đã gây khó dễ cho Thương hội Tân Phi, tiếp đó còn thực hiện chính sách kìm hãm thương nghiệp, khuyến khích nông nghiệp, khiến cho các Thương hội trong Thành phố Bontar lần lượt rút khỏi.

Mà hai năm trước, Thành phố Bontar sở dĩ có được khoản thuế cao như vậy, phần lớn là nhờ vào thuế công thương nghiệp.

Giờ đây, thiếu hụt khoản thuế lớn như thế, Phủ Thành chủ lấy đâu ra tiền để chi trả cho khoản chi tiêu khổng lồ này.

Ba ngàn chiếc Máy móc Ma thuật Canh tác tuy rằng tổng giá trị chỉ có mười vạn Đồng vàng, không phải quá nhiều, nhưng với tình hình hiện tại của Phủ Thành chủ, đừng nói là mười vạn Đồng vàng, e là đến hai vạn Đồng vàng cũng không thể nào lấy ra được.

Mà bởi vì đây là quyết định của Phủ Thành chủ, cho dù Bá tước Stark có muốn nhắm vào Thương hội Tân Phi đến đâu, cũng tuyệt đối không thể nào nói ra những lời như để Thương hội Tân Phi tự mình gánh vác khoản chi phí này, bởi vì điều này chẳng khác nào cướp đoạt.

Hứa Dịch đối với tình huống này hiểu rõ trong lòng, nhưng khi Bá tước Stark yêu cầu Thương hội Tân Phi cung cấp ba ngàn chiếc Máy móc Ma thuật Canh tác, anh vẫn không chút chớp mắt mà đồng ý.

Trên thực tế so sánh ra, anh lại càng muốn Bá tước Stark nói ra những lời để Thương hội Tân Phi miễn phí cung cấp.

Chỉ tiếc là, Bá tước Stark vẫn chưa ngu ngốc đến mức đó.

Nghĩ đến đây, Hứa Dịch nhịn không được bật cười một tiếng.

"Hừ, tôi muốn xem thử Bá tước Stark này có thể cứng rắn đến bao giờ."

Đúng lúc này, bên ngoài cửa vang lên hai tiếng gõ cửa "cộc cộc" thanh thúy.

Chương 732: Tháp tín hiệu

Tòa tháp cao đó, khi còn cách rất xa đã cảm thấy rất cao rồi, đợi đến lúc đi lại gần, mới phát hiện ra tòa tháp cao này toàn thân trên dưới đều được đúc bằng thép, chiều cao vượt quá hai mươi mấy mét so với mặt đất, phải ngẩng đầu lên mới thực sự nhìn thấy được đỉnh tháp.

Riêng phần đế của tòa tháp thép này diện tích đã vượt quá một trăm mét vuông, kết hợp với độ cao như vậy, sừng sững trên mảnh đất này, trông vô cùng nổi bật, thu hút mọi ánh nhìn.

Hứa Dịch đi tới gần chân đế tòa tháp thép, thấy một nhóm người mặc đồng phục nghiên cứu viên của Viện nghiên cứu Ma pháp Thương hội Tân Phi đang bận rộn phía dưới, đang định lên tiếng chào hỏi, thì bỗng nghe thấy từ trong đám đông vang lên một tiếng hét non nớt.

"Không! Con muốn lên trên! Con muốn lên trên!"

Hứa Dịch sững người, lập tức nghe ra rõ ràng đó là giọng của Freya.

Quả nhiên, trong đám đông lại vang lên giọng khuyên nhủ đầy bất lực của Akali.

"Freya, trên này cao lắm, nguy hiểm lắm, nếu con lên trên đó, chị sợ sẽ làm con sợ mất."

"Con chẳng sợ đâu! Có dì Akali ở đây, chắc chắn sẽ không có nguy hiểm gì cả!"

"Nhưng cao quá mà, trên đó gió cũng lớn lắm, con sẽ bị lạnh đấy."

"Không đâu! Dì Akali là pháp sư mà, dì sẽ bảo vệ con, đúng không?"

Akali càng thêm bất lực.

"Nhưng chị còn phải làm việc mà."

Freya im lặng một lúc, bỗng hét lên: "Hừ! Bố có việc, mẹ có việc, dì Akali cũng có việc! Mọi người đều không chơi với con! Mọi người đều không cần con nữa!"

Lúc đầu, giọng nói của Freya còn đầy tức giận, nhưng về sau đã biến thành giọng khóc.

Hứa Dịch vốn định lén nghe xem Freya và Akali nói chuyện thế nào, đến lúc này không thể tiếp tục đứng bên cạnh được nữa, ho một tiếng thật to, hiện thân ra.

"Freya, con đang làm gì ở đây thế?"

Nghe thấy giọng Hứa Dịch, ánh mắt của mọi người đều đổ dồn về phía anh.

Giọng khóc hơi nghẹn của Freya cũng dừng lại, từ khe hở mà đám đông nhường ra, con bé chui ra, vừa nhìn thấy Hứa Dịch, gương mặt vốn đang nhăn nhó lập tức nở ra nụ cười rạng rỡ, lao thẳng tới.

"Bố!"

Hứa Dịch bế thốc con bé lên, nhìn thấy vệt nước mắt còn hiện rõ trên khóe mắt con, trong lòng thoáng qua chút áy náy, giọng dịu dàng nói: "Freya, con chạy đến đây làm gì vậy? Sao không ở nhà chơi với các em?"

"Các em không biết nói chuyện, con không muốn chơi với chúng đâu." Freya bĩu môi đáp. "Ở nhà chán lắm, con nhờ dì Carol dẫn con ra đây."

Hứa Dịch quay đầu nhìn, quả nhiên trong đám đông phát hiện ra bóng dáng của Carol, gật đầu, bế Freya đi tới bên cạnh Akali.

Akali vẻ mặt bất lực xòe hai tay ra trước mặt Hứa Dịch: "Hội trưởng, Freya cứ nhất định đòi lên trên tháp tín hiệu để xem, tôi không dám đồng ý."

Hứa Dịch cười cười, hỏi Freya: "Freya, sao con lại muốn lên trên đó vậy?"

"Vì nó cao mà." Freya trả lời đầy lý lẽ. "Con thích những nơi cao. Bố ơi, dì Akali không chịu dẫn con lên, bố dẫn con lên được không?"

Nhìn ánh mắt cầu xin của Freya, Hứa Dịch không nỡ nhẫn tâm từ chối, đành khẽ gật đầu.

Freya reo lên một tiếng, sau đó còn quay đầu vung nắm tay nhỏ về phía Akali, khuôn mặt nhỏ đầy vẻ đắc ý.

Akali chỉ đành cười khổ bất lực.

"Được rồi, Freya, trước tiên chơi với dì Carol một lát đã, bố nói chuyện với dì Akali một chút, nói xong sẽ dẫn con lên."

Freya "ừm" một tiếng, tuột theo người Hứa Dịch xuống đất, chạy nhanh tới bên Carol, ngoan ngoãn đứng yên, vẻ mặt đầy mong đợi nhìn Hứa Dịch.

Nhìn dáng vẻ đó của con bé, Akali không nhịn được bật cười.

"Hội trưởng, mỗi lần nhìn thấy Freya, tôi đều nghĩ mình cũng nên sinh một đứa con rồi. Nếu có thể đáng yêu như Freya, cuộc sống mỗi ngày của tôi chắc chắn sẽ vui vẻ lắm."

Hứa Dịch cười ha hả: "Đó là vì cô chưa thấy cái cảnh Freya làm cô đau đầu đấy thôi, à không, vừa nãy chẳng phải cô đã trải nghiệm một lần rồi sao? Sao? Vẫn thấy nó đáng yêu à?"

"Đương nhiên rồi." Akali cười tủm tỉm nói. "Một đứa trẻ đáng yêu như Freya, cho dù nó nũng nịu thế nào tôi cũng sẽ không thấy phiền đâu. Hơn nữa Freya đã rất ngoan rồi, tôi chưa từng thấy con bé khóc lóc vô lý bao giờ."

"Đó là vì tôi và Stella dạy dỗ tốt." Hứa Dịch cười hì hì, không hề khách khí mà tự khen mình. "Nhưng Akali này, cô muốn sinh con thì trước tiên phải kết hôn đã chứ."

"Ai nói vậy?" Akali liếc Hứa Dịch một cái. "Chẳng phải Nữ vương Bệ hạ chưa kết hôn cũng sinh con rồi sao? Tôi cũng phải học theo bà ấy mới được!"

Hứa Dịch không nhịn được trợn trắng mắt.

Sự việc Cervini lần này chưa cưới đã mang thai, những ảnh hưởng khác tạm thời chưa thấy rõ, nhưng lại cho các cô gái ở mấy quốc gia xung quanh một sự gợi mở.

Đúng vậy, ngay cả đường đường Nữ vương Bệ hạ còn làm được, thì bọn họ đương nhiên cũng làm được!

Hứa Dịch liếc nhìn Akali đang đắc ý ra mặt, suy nghĩ một chút, đành thôi không nói câu "muốn sinh con thì dù thế nào cũng phải tìm một người đàn ông đã" nữa, mà ngẩng đầu nhìn tòa tháp thép sừng sững chọc trời một cái, hỏi: "Được rồi, không đùa nữa. Nói cho tôi biết, hiệu quả của tháp tín hiệu thế nào rồi?"

Nghe Hứa Dịch hỏi về vấn đề công việc, Akali lập tức thu lại tâm trạng đùa cợt, nhưng thần sắc lại càng thêm hưng phấn.

"Tuyệt vời lắm!" Akali giơ ngón cái với Hứa Dịch. "Hội trưởng, ý tưởng của ngài quả thực tuyệt vời quá! Sao trước đây tôi lại không nghĩ ra, lợi dụng một tòa tháp tín hiệu như thế này làm trạm trung chuyển cộng hưởng pháp trận, rồi mở rộng phạm vi truyền tín hiệu nhỉ? Giờ tòa tháp tín hiệu này vừa dựng lên, có thể khiến phạm vi dao động ma lực do cộng hưởng pháp trận sinh ra được mở rộng thêm nữa, ngay lập tức giải quyết được giới hạn phạm vi cộng hưởng quá nhỏ!"

Hứa Dịch khẽ mỉm cười, thầm nghĩ thực ra nguyên lý này cũng gần giống với những tháp tín hiệu sóng điện trên Trái Đất.

Khi đưa ra đề nghị này với Akali, Hứa Dịch chỉ ôm tâm lý thử nghiệm, không ngờ Akali dẫn dắt tổ của mình trong chưa đầy bốn tháng đã hoàn thành xong nghiên cứu lý thuyết liên quan, lại phối hợp với trung tâm nghiên cứu phát triển chỉ mất ba tháng để giải quyết vấn đề ứng dụng thực tế, xây dựng thành tòa tháp tín hiệu này.

Hiện giờ trên tòa tháp tín hiệu này, đang bố trí một pháp trận dùng để trung chuyển tín hiệu dao động ma lực cộng hưởng, thông qua pháp trận này, dao động ma lực sinh ra từ một pháp trận cùng loại khác trong phạm vi năm nghìn mét, có thể được tòa tháp tín hiệu trung chuyển này tiếp sức truyền đi, từ đó khiến phạm vi dao động ma lực từ khoảng cách xa nhất trước đây là năm nghìn mét trực tiếp mở rộng lên một vạn mét, tăng gấp đôi hẳn hoi.

Hơn nữa ý nghĩa quan trọng nhất mà nghiên cứu này đại diện, chính là ở chỗ tòa tháp tín hiệu này hoàn toàn có thể giống như những tháp tín hiệu sóng điện trên Trái Đất, tiến hành truyền tiếp liên tục, tức là chỉ cần dựng thêm một tòa tháp tín hiệu cùng loại cách đó năm nghìn mét, dao động ma lực có thể tiếp tục được truyền đi xa hơn nữa.

Về lý thuyết, dao động ma lực sinh ra thông qua cộng hưởng pháp trận có thể truyền đi tới khoảng cách vô hạn.

"Vô hạn thì đương nhiên là không thể rồi." Akali khoát tay. "Dao động ma lực trong quá trình truyền đi sẽ chịu ảnh hưởng bởi các nhân tố khác nhau, bị hao tổn ở một mức độ nhất định, nếu khoảng cách quá dài, sẽ dần dần suy yếu cho đến khi hoàn toàn biến mất, không thể giữ nguyên như cũ được."

"Vậy nghiên cứu về việc giảm hao tổn dao động ma lực của các cô có tiến triển gì chưa?" Hứa Dịch hỏi.

Akali cười khổ lắc đầu: "Mặt này thì vẫn chưa có tiến triển gì nhiều."

"Cũng không cần nản lòng." Hứa Dịch vỗ vỗ vai Akali. "Cô xem, các cô đã thông qua nghiên cứu, đưa khoảng cách truyền xa nhất của dao động ma lực từ ban đầu chỉ vài trăm mét nâng lên vượt quá năm nghìn mét, vậy thì đã chứng minh là có cách để đạt được điều này. Ở mặt này cứ dốc sức đầu tư nghiên cứu, thương hội sẽ toàn lực ủng hộ các cô."

"Là thương hội ủng hộ? Không phải là Hội trưởng ngài ủng hộ sao?" Akali hỏi vặn lại.

"Nói bậy, tôi đương nhiên cũng toàn lực ủng hộ rồi." Hứa Dịch trừng mắt nhìn Akali một cái, đưa tay ra với cô. "Nào, đưa đây cho tôi, tôi thử xem hiệu quả thế nào."

Akali cười khúc khích, móc ra một chiếc hộp liên lạc ma pháp đưa cho Hứa Dịch.

Hứa Dịch nhìn quanh một chút, ma lực trong cơ thể chuyển động, thân hình lập tức xé rách hư không, khi hiện ra lần nữa, đã tới nơi cách chân tháp cao về phía tây khoảng bốn nghìn mét.

Xác định xong địa điểm này, Hứa Dịch bấm một cái trên hộp liên lạc ma pháp, hắng giọng, hướng vào hộp liên lạc ma pháp nói: "A lô, a lô, tôi là Hứa Dịch, nghe thấy thì trả lời."

Chốc lát sau, trong hộp liên lạc ma pháp vang lên một tràng âm thanh ồn ào, tiếp theo một giọng nói vang dội đầy phấn khích cất lên.

"Là Hội trưởng! Hội trưởng, tôi là Samro, ngài nghe thấy không ạ? Đây là con phố bên ngoài Tửu lâu Yoder, chúng tôi đang ở đây liên lạc với ngài đấy!"

Hứa Dịch ngẩng đầu nhìn về hướng đông.

Tửu lâu Yoder là tửu lâu lớn nhất trong khu sinh hoạt của căn cứ chính Thương hội Tân Phi, cách đây theo đường thẳng tám cây số.

Nếu là hộp liên lạc ma pháp trước đây, khoảng cách này đã vượt xa phạm vi liên lạc rồi.

"Được, tôi nghe thấy rồi, các cậu tiếp tục điều chỉnh đi."

Hứa Dịch đáp một câu, tắt hộp liên lạc ma pháp, thân hình lóe lên, lại một lần nữa xé rách hư không, quay trở lại dưới chân tòa tháp tín hiệu.

"Thế nào? Hội trưởng, có bắt được tín hiệu không? Âm thanh có rõ không?" Vừa thấy Hứa Dịch xuất hiện, Akali lập tức hỏi.

"Ừm, nghe được âm thanh, nhưng không rõ lắm." Hứa Dịch đáp. "Nhưng như vậy đã tốt lắm rồi. Akali, tiếp tục hợp tác với trung tâm nghiên cứu phát triển, chỉ cần nghiên cứu của các cô theo kịp, tôi định trước tiên bố trí tháp tín hiệu khắp nơi trong Công quốc Stan, cố gắng để mọi nơi trong công quốc đều có thể liên lạc được với nhau."

"Ừm, đó cũng chính là mục tiêu của tôi!" Akali gật đầu mạnh, sau đó lại có vẻ hơi lo lắng nói: "Nhưng Hội trưởng, chỉ riêng tòa tháp tín hiệu này đã dùng hết mười mấy tấn thép tốt, cộng thêm các khoản chi phí khác, tổng cộng tốn tới cả vạn đồng vàng rồi. Nếu muốn đạt được mục tiêu này trong toàn công quốc, tôi ước tính, ít nhất cũng cần bố trí hơn bốn trăm tòa tháp tín hiệu, tính ra phải tốn khoảng năm triệu đồng vàng..."

"Tiền không phải vấn đề." Hứa Dịch vung tay một cái, trông có vẻ khá hào phóng. "Đây là mục tiêu hàng đầu mà thương hội chúng ta cần thực hiện trong hai năm tới, nên cô không cần lo lắng về vấn đề tài chính, tóm lại tôi sẽ toàn lực ủng hộ."

"Thật sao?" Akali vẫn có vẻ hơi hoài nghi.

Tuy năm nay thương hội lại kiếm được rất nhiều tiền, nhưng những nơi cần chi tiêu cũng nhiều vô kể, riêng dự án này đã phải đầu tư hơn bốn triệu đồng vàng, các mặt khác thì làm sao đây?

Nhưng nghĩ lại, Akali lại thấy nhẹ nhõm.

Việc quyết định hướng đầu tư tài chính thế nào là chuyện của Hội trưởng quyết định, chẳng liên quan gì tới cô cả.

Hơn nữa Hội trưởng sao có thể tính sai được.

Nghĩ tới đây, Akali híp mắt cười.

Freya ở bên cạnh thấy Hứa Dịch và Akali ngừng nói chuyện, đột nhiên buông tay Carol ra, chạy tới bên cạnh Hứa Dịch.

"Bố, bố nói chuyện với dì Akali xong chưa? Có thể dẫn con lên chơi rồi chứ ạ?"

Hứa Dịch cười cúi người bế con bé lên.

"Được rồi, giờ bố dẫn con lên chơi."

Hứa Dịch vung tay một cái, một tấm khiên gió bảo vệ Freya, tiếp đó hai chân khẽ điểm, liền mang theo Freya từ từ bay lên.

Chương 733: Gã nhà quê từ Đế quốc Kendra

Chiếc xe hơi ma lực màu vàng nhạt lao ra khỏi ranh giới giữa Vương quốc Rulson và Công quốc Stan, từ trên vách núi theo con dốc dài của đường Silu lao thẳng xuống dưới.

Nhìn hai bên trái phải những hàng cây cao lớn dần dần che khuất mép đường, tầm nhìn vốn thoáng đãng giờ chỉ còn lại rừng cây bóng mát cao vút, Đại sứ Hakain không nhịn được thở dài một tiếng.

Đây không phải lần đầu tiên ông từ Vương quốc Rulson tới Công quốc Stan, nhưng mỗi lần đi qua con đường này, ông đều cảm thấy có chút tiếc nuối.

Nếu như khi Thương hội Tân Phi trải nhựa đường Silu, có thể để đoạn đường này dài thêm một chút nữa thì tốt, như vậy ông có thể tận hưởng thêm cảm giác lái xe như đang bay giữa mây trời.

Nhưng nghĩ tới việc sắp tới nơi của Thương hội Tân Phi, lại được gặp lại Hội trưởng Hứa, rồi theo thông lệ nhận được rất nhiều lợi ích từ anh, Đại sứ Hakain liền ném nỗi tiếc nuối nhỏ nhoi này ra sau đầu, chân đạp thêm ga, tăng tốc độ chiếc xe hơi ma lực lên một chút nữa.

Rất nhanh, chiếc xe hơi ma lực đã hoàn toàn tiến vào rừng Duskdream.

Vì bị cây cối che khuất mà có phần âm u, hai bên con đường treo hàng dãy đèn ma pháp tỏa ra ánh sáng rực rỡ, hình thành một dải sáng nổi bật giữa rừng Duskdream, dẫn đường cho chiếc xe hơi ma lực tiến lên phía trước.

Đại sứ Hakain liếc nhìn dãy đèn ma pháp hai bên đường, trong lòng có chút không hiểu.

Mấy lần trước tới đây, ông chưa từng nghĩ tới vấn đề này.

Nhưng lần này nhìn lại những chiếc đèn ma pháp đó, ông không kìm được nảy ra một thắc mắc.

Đoạn đường này bố trí tổng cộng ước chừng hơn hai nghìn chiếc đèn ma pháp, cho dù là loại đèn ma pháp rẻ nhất, chi phí cũng cao tới hơn ba nghìn đồng vàng.

Mà đó còn chưa tính tới chi phí bảo trì thường xuyên cho những chiếc đèn ma pháp này.

Đã vậy, tại sao khi đó Thương hội Tân Phi trải con đường Silu này, lại không chặt bớt cây hai bên đường đi nhiều hơn một chút?

Chỉ cần chặt ra một khoảng trống, để ánh nắng lọt vào, con đường này căn bản chẳng cần đến ánh sáng của đèn ma pháp nữa.

Hội trưởng Hứa không làm như vậy, chẳng lẽ chỉ để cho đoạn đường này trông có vẻ mộng ảo hơn thôi sao?

"Lát nữa gặp Hội trưởng Hứa, phải hỏi ông ấy chuyện này mới được." Đại sứ Hakain trong lòng thầm hạ quyết tâm.

"Tử tước Hakain, còn bao lâu nữa thì tới nơi?" Trong xe hơi ma lực bỗng vang lên một giọng nam trầm thấp.

Nghe thấy giọng nói này, Đại sứ Hakain vội thu lại những suy nghĩ vẩn vơ, qua gương chiếu hậu liếc nhìn người đàn ông trung niên vẻ mặt nghiêm nghị đang ngồi ở ghế sau xe hơi ma lực, trên khuôn mặt béo tròn liền chất đầy nụ cười nhiệt tình.

"Còn nửa tiếng nữa là tới thị trấn Tân Nguyệt rồi. Tôi đã hẹn với Tổng giám đốc điều hành Kennard của Thương hội Tân Phi gặp mặt ở đó."

"Thị trấn Tân Nguyệt? Sao trên bản đồ lại không có thông tin gì về thị trấn này?"

"Ồ, thị trấn Tân Nguyệt này là một thị trấn hoàn toàn mới mà Thương hội Tân Phi bắt đầu xây dựng từ năm ngoái, bản đồ đúng là chưa cập nhật."

"Ồ? Thương hội Tân Phi xây thị trấn này để làm gì? Thị trấn này thuộc quyền quản lý của Thương hội Tân Phi hay của Công quốc Stan?" Trong gương chiếu hậu, gương mặt người đàn ông trung niên lộ ra vẻ thận trọng.

"Theo lời Hội trưởng Hứa Dịch của Thương hội Tân Phi nói, xây dựng thị trấn này là để thu hút nhân khí, đồng thời cũng coi như một thử nghiệm, xây dựng thử một thị trấn hiện đại hoàn toàn mới."

"Thị trấn hiện đại hóa? Ý này là sao?"

Đại sứ Hakain khẽ lắc đầu: "Tuy Hội trưởng Hứa cũng từng giải thích với tôi, nhưng tôi... nghe không hiểu lắm."

"Vậy à?" Người đàn ông trung niên hỏi một câu rồi im lặng.

Đại sứ Hakain cũng ngậm miệng, chuyên tâm lái xe.

Ông không lái thẳng ra khỏi rừng Duskdream, mà lát sau lại rẽ vào trạm bổ sung ma lực của Thương hội Tân Phi mà ông cùng Kennard từng ghé qua trong lần đầu tiên đến Công quốc Stan.

Sau khi giải thích tác dụng của trạm bổ sung ma lực này cho người đàn ông trung niên và hai người tùy tùng đi cùng, Đại sứ Hakain còn dẫn họ tới trải nghiệm thử cái nhà vệ sinh mà trong mắt ông vô cùng tiên tiến.

Nhìn ba người đều tỏ ra kinh ngạc trước chức năng tự động xả nước của nhà vệ sinh này, cũng như chiếc máy sấy tay ma lực cung cấp chức năng sấy khô sau khi rửa tay, Đại sứ Hakain chỉ cảm thấy trong lòng có một sự thỏa mãn kỳ lạ.

Ba gã này suốt ngày ở trong Đế quốc Kendra, cứ nghĩ Đế quốc Kendra cái gì cũng nhất thiên hạ, giờ tới đây mở mang tầm mắt, mới biết trước kia kiến thức của mình nông cạn đến mức nào chứ gì.

Nghỉ ngơi một lát, mấy người vừa định lên đường trở lại, thì một chiếc xe hơi ma lực toàn màu đen bỗng từ hướng Công quốc Stan lao vào trạm bổ sung ma lực.

Đại sứ Hakain đang thấy chiếc xe hơi ma lực này có phần quen mắt, thì đã thấy Kennard bước xuống từ trên xe.

Kennard đi thẳng về phía Đại sứ Hakain, ánh mắt lướt qua ba người đi cùng Đại sứ Hakain, dừng lại một chút trên người đàn ông trung niên kia, rồi cười nói với Đại sứ Hakain: "Đại sứ Hakain, đường xa vất vả rồi. Tôi thay mặt Thương hội Tân Phi bày tỏ sự chào đón nồng nhiệt tới các vị."

Đại sứ Hakain gật đầu, có phần nghi hoặc hỏi: "Tổng giám đốc Kennard, ngài không phải đã hẹn gặp ở thị trấn Tân Nguyệt sao? Sao giờ lại ra tận đây trước? Nhiệt tình như vậy, khiến tôi thực sự có phần thụ sủng nhược kinh."

Kennard cười ha hả, lắc đầu: "Ngài hiểu lầm rồi, ban đầu tôi định đợi các vị ở thị trấn Tân Nguyệt, nhưng bây giờ kế hoạch có thay đổi, Hội trưởng đột nhiên quyết định đích thân tới thị trấn Tân Nguyệt, nên tôi được cử ra đón các vị trước, dẫn các vị tới gặp Hội trưởng."

"Ồ? Vậy nói Hội trưởng Hứa hiện giờ đang ở thị trấn Tân Nguyệt sao?"

"Đúng vậy."

Đại sứ Hakain lập tức tinh thần phấn chấn, quay đầu, vẻ mặt đầy mong đợi, nói với người đàn ông trung niên kia: "Đại nhân Russell, Hội trưởng Hứa đang ở phía trước không xa, chúng ta mau lên đường đi gặp ông ấy thôi!"

Người đàn ông trung niên được gọi là đại nhân Russell khẽ mỉm cười: "Tử tước Hakain, xem ra ông có vẻ vô cùng mong chờ được gặp Hội trưởng Hứa nhỉ."

"Chuyện này..." Đại sứ Hakain biết mình tỏ ra quá nôn nóng, cười gượng gạo nói: "Hội trưởng Hứa là một người vô cùng xuất sắc, mỗi lần gặp ông ấy, tôi đều nhận được rất nhiều gợi mở, thậm chí còn khiến tôi có thêm rất nhiều nhận thức mới về thế giới này, nên tôi luôn vô cùng mong chờ được gặp ông ấy."

"Ồ?" Đại nhân Russell cười cười, trong ánh mắt lóe lên một tia coi thường.

Gã Hakain này chẳng có năng lực gì cả, chỉ vì chị gái mình là phi tần được Hoàng đế Bệ hạ sủng ái nhất nên mới tham lam vô độ, giờ lại tôn sùng vị Hội trưởng Hứa này đến vậy, e rằng cũng chỉ vì bị Thương hội Tân Phi cho ăn no nê quá mà thôi.

Nghĩ tới đây, ánh mắt đại nhân Russell nhìn về phía Kennard cũng thoáng lộ vẻ lạnh lùng.

Nhưng Kennard lại như hoàn toàn không nhận ra ánh mắt của đại nhân Russell, từ trong ngực lấy ra một chiếc hộp kim loại hình chữ nhật đưa cho Đại sứ Hakain.

"Đại sứ Hakain, Hội trưởng muốn nói chuyện với ngài trước, đồng thời cũng chào hỏi mấy vị đại nhân này một tiếng."

"Ừm." Đại sứ Hakain gật đầu, dưới ánh mắt kinh ngạc của bộ ba Russell, nhận lấy chiếc hộp kim loại, rồi đang định bấm vào một phím trên đó thì bỗng khựng lại. "Kennard, chỗ này cách thị trấn Tân Nguyệt xa như vậy, chắc là không thể liên lạc được đâu nhỉ?"

Kennard mỉm cười làm động tác mời.

Đại sứ Hakain nghi hoặc bấm nút, do dự một chút, hướng vào hộp kim loại hét lên: "A lô? Có phải Hội trưởng Hứa không? Tôi là Hakain, ông có nghe thấy tôi nói không?"

Chốc lát sau, trong hộp kim loại vang lên tiếng cười của một người đàn ông trẻ tuổi, giọng nói sáng sủa, tràn đầy sức sống.

"Ha ha, Đại sứ Hakain, chào ông, tôi là Hứa Dịch. Hoan nghênh ông lại một lần nữa tới Công quốc Stan, tôi thay mặt toàn thể Thương hội Tân Phi bày tỏ sự chào đón nồng nhiệt tới ông và ba vị đại nhân Russell."

Đại sứ Hakain thần sắc có phần kinh ngạc, không nhịn được ngẩng đầu nhìn về hướng tây, phía thị trấn Tân Nguyệt.

Chỗ này cách thị trấn Tân Nguyệt ít nhất cũng hơn ba mươi cây số, mà trước đó chính Hứa Dịch từng đích thân nói với ông rằng bán kính liên lạc hiệu quả của hộp liên lạc ma pháp mà Thương hội Tân Phi nghiên cứu ra này, xa nhất cũng không vượt quá bốn nghìn mét.

Vậy tại sao ông ta lại có thể thông qua hộp liên lạc ma pháp mà trò chuyện với Hứa Dịch được?

Chẳng lẽ trước đây Hứa Dịch đã nói dối ông? Hay là Hứa Dịch thực ra đang ở gần đây, mà là Kennard đang lừa ông?

So với sự kinh ngạc của Đại sứ Hakain, bộ ba Russell thì hoàn toàn chấn động.

Lúc trước thấy Kennard móc ra chiếc hộp kim loại chẳng có gì đặc biệt này, nói là Hứa Dịch muốn nói chuyện với Hakain, họ chỉ trong lòng nghi hoặc, nhưng sau đó nghe thấy chiếc hộp kim loại này quả nhiên phát ra âm thanh, còn tạo thành một cuộc đối thoại hoàn chỉnh với Hakain, ba người không khỏi lộ ra vẻ mặt khó tin.

Rốt cuộc chiếc hộp kim loại này là thứ gì, sao lại thần kỳ đến vậy!

Đại nhân Russell suy nghĩ một chút, bước lên trước, đưa tay về phía Đại sứ Hakain.

Đại sứ Hakain hiểu ý, cung kính đưa chiếc hộp liên lạc ma pháp trong tay tới cho ông ta, rồi ra hiệu bằng cử chỉ rằng ông ta có thể trực tiếp nói vào hộp liên lạc ma pháp.

Đại nhân Russell nhìn chiếc hộp liên lạc ma pháp, dừng lại một chút, có phần do dự nói: "A lô, xin chào, xin hỏi có phải Hội trưởng Hứa Dịch của Thương hội Tân Phi không? Tôi là Phó Tham mưu trưởng Bộ Tham mưu Hải quân, quân bộ Đế quốc Kendra, Remito Russell, lần đầu gặp... lần đầu nói chuyện với ông, tôi rất vui mừng."

Trong hộp liên lạc ma pháp lại vang lên tiếng nói.

"Đại nhân Russell xin chào, tôi là Hứa Dịch, hiện giờ tôi với thân phận Hội trưởng, một lần nữa thay mặt Thương hội Tân Phi tại đây bày tỏ sự chào đón nồng nhiệt tới sự có mặt của ngài. Tôi đã cử Tổng giám đốc điều hành thương hội Kennard tới đón các vị, mời các vị theo ông ấy cùng tới thị trấn Tân Nguyệt, tôi đã chuẩn bị sẵn bữa trưa thịnh soạn, mong được cùng ngài dùng bữa."

Russell gật đầu: "Được, tôi sẽ tới ngay."

"Vâng, tôi mong chờ sự có mặt của ngài và Đại sứ Hakain."

Giọng nói của Hứa Dịch vừa dứt, trên hộp liên lạc ma pháp lóe lên một điểm sáng đỏ, rồi liền chìm vào im lặng.

Russell nhìn nhìn chiếc hộp liên lạc ma pháp trong tay, lại nhìn nhìn Kennard, do dự một chút, mới đưa hộp liên lạc ma pháp trả lại.

Kennard lại không đưa tay ra nhận, mà cười nói: "Đại nhân Russell, chiếc hộp liên lạc ma pháp này là món quà nhỏ đầu tiên tặng cho ngài. Có được chiếc hộp liên lạc ma pháp này, ngài có thể tùy lúc tùy nơi trong khu vực gần đây liên lạc với Hội trưởng. Tôi nghĩ, trong mấy ngày tới, điều này sẽ giúp ngài tiện lợi hơn không ít. Còn về cách dùng, ngài có thể hỏi Đại sứ Hakain."

"Vậy sao?" Russell do dự một chút, nhưng cũng không từ chối, trực tiếp ném chiếc hộp liên lạc ma pháp cho một người tùy tùng bên tay phải.

Đại sứ Hakain nhìn hai người tùy tùng kia cẩn thận nâng niu chiếc hộp liên lạc ma pháp, vẻ mặt đầy hiếu kỳ, không nhịn được cười thầm trong lòng.

Hừ, hai gã nhà quê từ Đế quốc Kendra này.

Chương 734: Tìm hiểu ngọn ngành

Cảm giác ưu việt trong lòng Đại sứ Hakain đạt tới đỉnh điểm vào lúc họ theo chân Kennard tới được thị trấn Tân Nguyệt.

Từ xa nhìn thấy mấy tòa nhà cao vài chục mét trong thị trấn Tân Nguyệt, hai người tùy tùng của Russell vô cùng kinh ngạc.

Tiến vào thị trấn Tân Nguyệt, nhìn thấy những dãy nhà san sát ngay hàng thẳng lối, những con đường sạch sẽ rộng rãi mà lại bằng phẳng trong thị trấn, họ vẫn vô cùng kinh ngạc.

Đi thêm một đoạn nữa, nhìn thấy đèn tín hiệu giao thông ba màu đỏ vàng xanh ở ngã tư đường, hai người lại một lần nữa tỏ ra kinh ngạc.

Tiếp đó lại nhìn thấy trên đường qua lại toàn là các loại xe ô tô ma lực, họ vẫn cứ vô cùng kinh ngạc.

Tóm lại, kể từ khi bắt đầu tới gần thị trấn Tân Nguyệt, hai người bất kể nhìn thấy thứ gì cũng đều lộ ra vẻ kinh ngạc, điều này khiến Đại sứ Hakain trong lòng không ngừng khinh thường họ, cho rằng đúng là hai gã nhà quê chưa từng thấy đời, từ đó trong lòng tràn đầy cảm giác ưu việt.

Chỉ có điều ông lại quên mất, thực ra bản thân ông cũng xuất thân từ Đế quốc Kendra, và lần đầu tiên tới đây, dáng vẻ ông thể hiện ra cũng chẳng hơn gì hai người tùy tùng này là bao.

Russell thì lại luôn tỏ ra vô cùng bình tĩnh, tuy khi quan sát tình hình xung quanh, trong ánh mắt cũng lộ ra vẻ kinh ngạc, nhưng nhìn chung vẫn khá điềm tĩnh.

Nhưng khi mọi người dưới sự dẫn dắt của Kennard tới được tòa nhà cao nhất, nổi bật nhất nằm chính giữa thị trấn Tân Nguyệt, nhìn thấy phía trên một con quái vật thép hình dáng như chiếc thuyền nhỏ từ từ hạ xuống, dừng lại trước mặt mấy người, ngay cả Russell cũng không kìm được lộ ra vẻ chấn động.

"Đây... là thứ gì vậy?" Russell chỉ vào thứ trước mặt trông kỳ quái lạ lùng, toàn thân lấp lánh ánh sáng bạc bởi một loại kim loại không rõ tên, hỏi Kennard.

"Đại nhân Russell, đây là phi đĩnh ma lực cỡ nhỏ mới nhất mà thương hội chúng tôi nghiên cứu chế tạo ra, do Hội trưởng đích thân phái tới đón ngài lên dùng bữa, mời ngài." Kennard đi tới bên cạnh chiếc phi đĩnh ma lực cỡ nhỏ, đưa tay ra làm động tác mời.

Russell do dự một chút, gật đầu, bước tới.

Đại sứ Hakain và hai người tùy tùng sững lại, vội vàng bước theo.

Chiếc phi đĩnh ma lực cỡ nhỏ này nhìn từ bên ngoài chỉ lớn gấp khoảng ba lần chiếc xe hơi ma lực họ vừa ngồi tới đây, nhưng không gian bên trong lại rất rộng, năm người bước vào rồi vẫn còn rất thoải mái.

Chưa kịp để Russell và mọi người quan sát kỹ môi trường bên trong, đã cảm thấy dưới chân khẽ rung lên, tiếp đó cảm nhận được bản thân đang được chiếc phi đĩnh ma lực cỡ nhỏ này chở, từ từ bay lên không trung.

Trên mặt Russell lại một lần nữa thoáng qua vẻ kinh ngạc.

Tuy khi nghe cái tên "phi đĩnh ma lực cỡ nhỏ", ông đã đoán ra được công dụng của thứ này, nhưng khi thực sự ngồi vào trong, được nó chở bay lên giữa không trung, trong lòng ông vẫn không kìm được rúng động.

Trước đây, chỉ có tộc Elf và truyền thuyết về tộc Gnome mới sở hữu công cụ có thể chở người bay lên trời, mà sau khi tộc Gnome biến mất, tộc Elf suy tàn, loại công cụ này liền chỉ còn tồn tại trong truyền thuyết.

Không ngờ giờ đây Thương hội Tân Phi này lại có thể chế tạo ra loại Máy móc Ma thuật như vậy, hơn nữa từ trải nghiệm thực tế mà nói, việc bay lượn của chiếc phi đĩnh ma lực cỡ nhỏ này vô cùng ổn định, có thể thấy kỹ thuật của Thương hội Tân Phi ở mặt này đã vô cùng thuần thục.

Nghĩ tới mục đích chuyến đi lần này, trong lòng Russell bắt đầu tính toán.

"Có lẽ lát nữa gặp Hứa Dịch, nên bàn thêm nhiều chuyện hơn?"

Chiếc phi đĩnh ma lực cỡ nhỏ không để lại cho Russell nhiều thời gian suy nghĩ, chỉ mới nửa phút sau, mọi người đã cảm thấy dưới chân khẽ rung lên, chiếc phi đĩnh ma lực cỡ nhỏ dừng lại giữa không trung, sau đó trôi về phía gần tòa nhà cao, cuối cùng hơi hạ xuống một chút, rồi dừng hẳn.

Cửa khoang từ từ mở ra, Kennard lại một lần nữa làm động tác mời.

Russell trấn tĩnh lại tinh thần, bước ra ngoài trước.

"Đại nhân Russell, hoan nghênh, hoan nghênh."

Trước mặt vang lên một tiếng cười sảng khoái, Russell lập tức nhận ra, đây chính là giọng nói mà ông vừa nghe qua hộp liên lạc ma pháp lúc nãy.

Ngẩng đầu nhìn lên, liền thấy một chàng trai trẻ có gương mặt trẻ trung tới mức có phần quá đáng, nhìn thế nào cũng chỉ chừng ba mươi tuổi là cùng, đang mang nụ cười ôn hòa bước tới.

Russell đưa tay ra bắt tay anh, gật đầu nói: "Hội trưởng Hứa, lần đầu gặp mặt, tôi lấy làm vinh hạnh."

Hứa Dịch cười ha hả: "Đại nhân Russell ngài quá khen rồi. Được gặp vị tướng quân của Đế quốc Kendra, lại còn có cơ hội cùng ngài dùng bữa trưa, đây mới là vinh hạnh của tôi."

Đại sứ Hakain và hai người tùy tùng sau đó cũng cùng Kennard bước xuống.

Đại sứ Hakain vốn định ôm chầm lấy Hứa Dịch một cái thật nhiệt tình, nhưng liếc nhìn Russell một cái rồi thôi.

Hứa Dịch lần lượt hành lễ chào hỏi mấy người, sau đó mời họ cùng vào bàn tiệc, chuẩn bị dùng bữa trưa.

Nơi mà Hứa Dịch chọn lựa lần này vô cùng đặc biệt, chính là một nhà hàng lộ thiên trong suốt được xây riêng bên ngoài tầng cao nhất của Khách sạn Amli, tòa nhà cao nhất trong thị trấn Tân Nguyệt, xuyên qua tấm kính, có thể nhìn rõ bản thân đang ở trên không trung cao vút, ngay cả người đi lại bên dưới mặt đất cũng chỉ còn là những chấm đen nhỏ, chẳng thể nhìn rõ được.

Bất kể là Đại sứ Hakain, hai người tùy tùng, hay thậm chí cả Russell, đây đều là lần đầu tiên dùng bữa ở nơi cao như vậy, không kìm được thỉnh thoảng liếc mắt nhìn ra ngoài và xuống mặt đất mấy lần, trong lòng đầy vẻ ngạc nhiên.

"Hội trưởng Hứa, tòa nhà cao thế này, Thương hội Tân Phi các vị đã xây dựng nên bằng cách nào vậy?" Russell không nhịn được hỏi.

"Không, tòa nhà này không phải do thương hội chúng tôi xây dựng." Hứa Dịch cười lắc đầu.

Russell sững lại: "Không phải do Thương hội Tân Phi các vị xây sao? Vậy còn có thương hội nào khác sở hữu năng lực đặc biệt như vậy?"

Nghe Russell dùng từ "năng lực" để hình dung, Hứa Dịch không nhịn được bật cười.

"Tòa nhà này có tên là Khách sạn Amli, đương nhiên là do Thương hội Amli xây dựng nên. Hơn nữa không chỉ riêng khách sạn này, mà tất cả những tòa nhà cao tầng trong thị trấn Tân Nguyệt mà ngài nhìn thấy, đều do Thương hội Amli xây dựng cả. Thậm chí có thể nói, toàn bộ thị trấn Tân Nguyệt này, kỳ thực đều xuất phát từ tay Thương hội Amli, Thương hội Tân Phi chúng tôi chỉ là chịu trách nhiệm bỏ tiền ra mà thôi."

"Thương hội Amli?" Russell híp mắt, dừng lại một chút, trầm ngâm nói: "Nếu tôi nhớ không nhầm, năm ngoái tới Đế quốc Kendra chúng tôi tuyên bố muốn trải đường, hình như cũng chính là Thương hội Amli này?"

"Không sai, chính là nó." Hứa Dịch gật đầu.

"Ra là vậy..." Russell gật đầu, im lặng.

Thấy không khí trên bàn tiệc có phần trầm lắng, Đại sứ Hakain khẽ ho một tiếng, nói với Russell: "Đại nhân Russell, lần này ngài cùng tôi, từ Vương quốc Rulson đi qua đây, cả chặng đường đều đi trên những con đường trải nhựa, ngài có cảm thấy... con đường này còn tốt hơn nhiều so với bất kỳ con đường đất đá nào trong nội bộ đế quốc chúng ta không?"

Russell liếc nhìn ông một cái, nhạt giọng nói: "Chuyện đó đương nhiên tôi cảm nhận được." Nói rồi trầm ngâm giây lát, quay sang Hứa Dịch: "Hội trưởng Hứa, nếu nói như vậy, thực lực của Thương hội Amli này hẳn phải rất mạnh, sao trước đây tôi chưa từng nghe nói tới?"

Hứa Dịch khẽ mỉm cười: "Vì mấy năm trước, Thương hội Amli vẫn chỉ là một thương hội nhỏ trong thành Bontar của Vương quốc Lanpari, đương nhiên ngài sẽ chưa từng nghe tới."

"Cũng giống như Thương hội Tân Phi các vị vậy sao?" Russell nhìn thẳng vào Hứa Dịch hỏi.

Hứa Dịch mỉm cười gật đầu: "Đúng vậy."

Russell đặt bàn tay phải trên bàn vô thức gõ hai cái, bỗng nghiêm sắc mặt nói với Hứa Dịch: "Hội trưởng Hứa, tôi nghĩ ngài hẳn cũng hiểu rõ ý định tôi tới gặp ngài lần này."

Hứa Dịch đặt dao nĩa trong tay xuống, hai tay đan lại, nhìn thẳng vào Russell, chỉ có điều thần sắc vẫn giữ vẻ thư thái, khẽ gật đầu nói: "Nếu tôi đoán không nhầm, đại nhân Russell ngài hẳn là vì lần hiểu lầm trước đây giữa hạm đội hộ vệ của thương hội chúng tôi và Hạm đội số Ba của quý quốc mà tới đây."

"Có thể nói như vậy, nhưng cũng không hoàn toàn đúng." Russell liếc nhìn Hứa Dịch một cái, đột nhiên sắc mặt trầm xuống. "Hội trưởng Hứa, hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi các vị lại dám coi thường cảnh cáo của hải quân đế quốc chúng tôi, thậm chí còn có ý đồ phát động tấn công trong lúc tháo chạy, đây rõ ràng là hành động khiêu khích đối với hải quân đế quốc chúng tôi, cũng là khiêu khích đối với Đế quốc Kendra chúng tôi. Ngài có lời giải thích nào cho việc này không?"

Hứa Dịch nhún vai, vẻ mặt thư thái nói: "Đại nhân Russell, tôi vừa nói rồi, đây là một sự hiểu lầm. Thương hội chúng tôi hoàn toàn không có ý định khiêu khích hải quân đế quốc, cũng không có bất kỳ ý đồ xúc phạm Đế quốc Kendra nào."

"Vậy sao lại trực tiếp bỏ chạy? Thậm chí còn trong lúc bỏ chạy phát động tấn công nhắm vào hải quân đế quốc?" Russell trầm giọng hỏi.

Hứa Dịch lắc đầu: "Cho nên tôi mới nói đây là hiểu lầm. Việc chọn bỏ chạy, là vì không muốn xảy ra xung đột trực diện với hải quân đế quốc. Còn việc phát động tấn công... thì chỉ là hy vọng hải quân đế quốc đừng truy đuổi mà thôi, chứ không phải thực sự có ý định tấn công. Suy cho cùng... chẳng có phát bắn nào thực sự trúng vào bất kỳ chiến hạm nào của hải quân đế quốc cả, phải không?"

Russell nhíu mày, nghĩ tới cảnh tượng được mô tả trong báo cáo mà Hạm đội số Ba từng trình lên trước đây, không nhịn được lạnh lùng hừ một tiếng.

Hứa Dịch nói nghe có vẻ hay ho, nhưng thực tế lúc đó, Hạm đội số Ba của đế quốc không những căn bản đuổi không kịp hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi, mà thậm chí cho dù đuổi kịp cũng chẳng dám đuổi.

Bản báo cáo mô tả sức tấn công của hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi vô cùng đáng kinh ngạc, theo lời trần thuật của Phó Tư lệnh Kandore, người khi đó thống lĩnh Hạm đội số Ba, nếu lúc đó cả gan truy kích, rất có khả năng sẽ khiến toàn bộ hạm đội bị xóa sổ hoàn toàn.

Kết luận này đã gây ra một trận xôn xao trong nội bộ quân đội Đế quốc Kendra.

Không ai tin lời của Kandore, tất cả mọi người đều cho rằng đây hoàn toàn là do Kandore cố tình che giấu sự thất chức trách của mình mà thổi phồng năng lực của hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi.

Bởi vì chẳng ai tin nổi, đường đường Hạm đội số Ba của hải quân đế quốc, lại có thể vì đối mặt với vài chiếc tàu nhỏ dùng để hộ vệ của một thương hội bé nhỏ mà ngược lại bị xóa sổ toàn quân.

Kandore vì bản báo cáo hoang đường nộp lên khi đó mà bị quân bộ đế quốc trực tiếp tước bỏ mọi quân chức, sự việc này cũng vì công bố ra ngoài sẽ ảnh hưởng tới hình ảnh của hải quân đế quốc, mà bị chôn vùi trong phòng lưu trữ hồ sơ của quân bộ.

Nếu không phải Russell nhân dịp năm mới tụ họp riêng với Kandore, nghe ông ta đích thân nhắc tới chuyện này, e rằng sự việc này sẽ cứ bị đè xuống mãi như vậy.

Sau đó, Russell lại dò hỏi được rằng Đại sứ Hakain đã từng có tiếp xúc với Thương hội Tân Phi vô danh xa tận phía tây đại lục này, bèn để ông dẫn mình cùng đi, chính là muốn dò xét cho ra ngọn ngành của Thương hội Tân Phi.

Lúc Kandore kể chuyện này với Russell, ông ta đã say mèm, căn bản không có khả năng nói dối.

Mà lúc đó ông ta vẫn kiên quyết cho rằng sức tấn công của hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi cực kỳ mạnh mẽ, căn bản không thể nào đối kháng nổi, vậy nên cho dù Russell có không tin đến mấy, cũng vẫn muốn tự mình tới tận nơi tìm hiểu ngọn ngành.

Ban đầu Russell đối với chuyện này vẫn nghiêng về nghi ngờ nhiều hơn, nhưng sau khi tới Công quốc Stan, trên suốt chặng đường tận mắt chứng kiến những cảnh tượng thần kỳ này, sự nghi hoặc trong lòng ông lại dần dần vơi bớt đi.

Đến khi ngồi lên chiếc phi đĩnh ma lực cỡ nhỏ, sự nghi hoặc trong lòng ông gần như đã biến thành khẳng định.

Thương hội Tân Phi này, rất có khả năng sở hữu những điều kỳ đặc khiến người ta khó lòng tưởng tượng nổi.

Câu nói mà Kandore từng thốt ra "đơn giản chẳng khác nào hạm đội đến từ một thế giới khác", e rằng cũng là sự thật.

Chương 349: Kế hoạch 5 năm

Bước vào tháng 9, thời điểm thu hoạch mùa thu năm nay cũng đến gần.

Người dân Thành phố Bontar bất ngờ phát hiện, chính sách kiềm chế thương nghiệp, khuyến khích nông nghiệp mà Phủ Thành chủ kiên quyết thực hiện bấy lâu nay, mặc dù trên bề mặt không có bất kỳ thay đổi nào, nhưng trong quá trình thực hiện cụ thể rõ ràng đã có chuyển biến rất lớn, không còn giống như trước kia, mọi mặt đều chèn ép các hoạt động thương mại trong thành, ngược lại còn âm thầm ban hành một loạt chính sách thoạt nhìn có vẻ không có gì nổi bật, nhưng lại có tác dụng thúc đẩy sự phát triển thương mại của Thành phố Bontar.

Ví dụ như một tuần trước, Phủ Thành chủ ban hành một chính sách mới, tuyên bố sẽ tiếp tục thực hiện kế hoạch cải tạo đô thị Thành phố Bontar, dựa theo bản kế hoạch trước kia của Bá tước Satsuma khi còn đảm nhiệm chức Thành chủ, tiến hành cải tạo toàn diện Thành phố Bontar, biến Thành phố Bontar thành một thành phố xinh đẹp hoàn toàn mới.

Người dân Thành phố Bontar đều biết rõ, công trình cải tạo đô thị Thành phố Bontar này vốn dĩ do Thương hội Tân Phi phụ trách, thế nhưng sau khi Bá tước Stark tiếp nhận chức vụ Thành chủ Thành phố Bontar, vì muốn nhắm vào Thương hội Tân Phi, nên đã trực tiếp hạ lệnh tạm dừng kế hoạch cải tạo đô thị này.

Hiện tại Bá tước Stark đột nhiên thay đổi chủ ý, tiếp tục thực hiện kế hoạch này, trong mắt mọi người, chẳng khác nào tự vả mặt mình.

Thế nhưng sau khi xem xét những biện pháp mà Phủ Thành chủ ban hành tiếp theo, mọi người lại phát hiện, Bá tước Stark này vẫn rất sĩ diện.

Bởi vì dựa theo quy định của Phủ Thành chủ, kế hoạch cải tạo đô thị này tuy rằng sẽ tiếp tục được thực hiện, nhưng lại không còn giống như trước kia, do Thương hội Tân Phi phụ trách toàn bộ, mà đổi thành do Phủ Thành chủ dẫn dắt, Thương hội Tân Phi chỉ là một trong số rất nhiều Thương hội mà Phủ Thành chủ cần hợp tác trong công trình cải tạo đô thị này.

Nói cách khác, Bá tước Stark không định giống như Bá tước Satsuma trước kia, đối xử đặc biệt với Thương hội Tân Phi, mà là bày ra tư thế cao cao tại thượng, xem Thương hội Tân Phi như một Thương hội bình thường, có thể tùy ý tiếp nhận sự điều phối của Phủ Thành chủ.

Còn về phản ứng của Thương hội Tân Phi?

Thương hội Tân Phi không có bất kỳ phản ứng nào.

Đối với việc Phủ Thành chủ liên tiếp ban hành mấy chính sách này, cũng như một loạt chính sách nới lỏng việc kìm hãm các hoạt động thương mại trong Thành phố Bontar sau đó, Thương hội Tân Phi đều không có bất kỳ phản ứng nào.

Rất nhiều Thương hội trong Thành phố Bontar đều vì nhìn ra sự nới lỏng của Bá tước Stark mà lại bắt đầu hoạt động sôi nổi, thế nhưng Thương hội Tân Phi lại không hề có ý định quay về Thành phố Bontar để phát triển, ngược lại sau khi bước vào trung tuần tháng 9, thông qua Nhật báo Bontar liên tiếp công bố mấy tin tức lớn không liên quan gì đến chuyện này.

Tin tức thứ nhất, là Thương hội Tân Phi dự định liên kết với Thương hội Amli, Thương hội Rekton, và Thương hội Armani, cùng nhau đầu tư xây dựng trên quy mô lớn ở Hoang mạc Black Rice. Giai đoạn đầu tư xây dựng đầu tiên, chính là dự định trực tiếp xây dựng một cơ sở sản xuất nhỏ ở Hoang mạc Black Rice, bao gồm một nhà máy sản xuất Máy móc Ma thuật Gia dụng, một nhà máy sản xuất Máy móc Ma lực khai thác mỏ của Thương hội Tân Phi, và một xưởng dệt quy mô lớn của Thương hội Armani.

Tin tức thứ hai, là ba mỏ quặng và một nhà máy chế biến đồ hộp ở Công quốc Stan mà Thương hội Tân Phi đã lên kế hoạch từ nửa năm trước, hiện tại đang trong giai đoạn đầu tư xây dựng, dự kiến trong năm nay có thể chính thức đi vào hoạt động.

Tin tức thứ ba, là Thương hội Tân Phi và Vương quốc Rulson đã đạt thành thỏa thuận, dự định sẽ xây dựng một nhà máy chuyên sản xuất Máy móc Ma thuật Canh tác ở thành phố Mandilla, phía Bắc Vương quốc Rulson, gần biên giới với Vương quốc Lanpari, để đáp ứng nhu cầu về Máy móc Ma thuật Canh tác rất lớn của Vương quốc Rulson.

Tin tức thứ tư, cũng là tin tức chấn động nhất, đó chính là Thương hội Tân Phi trực tiếp công bố kế hoạch 5 năm trên Nhật báo Bontar.

Dựa theo bản kế hoạch này, Thương hội Tân Phi dự định trong 5 năm tiếp theo. Trước tiên, trong hai năm đầu, sẽ xây dựng cơ sở sản xuất tương ứng ở Thành Karma, Thành Saltan, và xa hơn một chút là Thành phố Canberra, Thành Norton, khiến cho phạm vi bao phủ của các loại Máy móc Ma lực do Thương hội Tân Phi sản xuất được mở rộng hơn nữa.

Sau đó, trong ba năm tiếp theo, Thương hội Tân Phi sẽ dựa vào kinh nghiệm này, cố gắng xây dựng nhà máy tương ứng ở khắp mọi nơi trên Vương quốc Lanpari, khiến cho Máy móc Ma lực bao phủ toàn bộ Vương quốc Lanpari.

Phải nói rằng, bản kế hoạch 5 năm này thật sự tràn đầy dã tâm, hoàn toàn khác biệt với phong cách vững chắc từng bước, từng bước một trước kia của Thương hội Tân Phi.

Hơn nữa kết hợp với ba tin tức trước đó, càng chứng minh Thương hội Tân Phi đột nhiên thay đổi phong cách, bắt đầu bước ra khỏi Thành phố Bontar, tiến hành đầu tư xây dựng trên quy mô lớn ở những nơi khác, dường như chỉ trong nháy mắt, đã bắt đầu bành trướng toàn diện.

Đối mặt với tình huống này, trong lòng tất cả mọi người đều có một tia nghi ngờ, Thương hội Tân Phi chỉ là một Thương hội mới thành lập hơn hai năm, nền tảng không tính là vững chắc, tuy rằng phát triển rất nhanh, thực lực cũng rất tốt. Nhưng hiện tại lại muốn bành trướng rầm rộ như vậy, có phải là quá nóng vội hay không?

"Không, tôi không cảm thấy chúng tôi nóng vội." Kennard mỉm cười nhìn các phóng viên của các tờ báo lớn phía dưới, chậm rãi lắc đầu. Tổ chức họp báo của Thương hội Tân Phi cũng không ít lần, hiện tại đối mặt với những phóng viên này, anh ta đã sớm không còn tâm trạng hơi căng thẳng như lần đầu tiên nữa."Ngược lại, Thương hội chúng tôi đối với tất cả các kế hoạch đều đã nghiên cứu chuyên sâu, sau khi đảm bảo tính khả thi mới đưa ra. Bản kế hoạch 5 năm này, chính là kết quả sau khi chúng tôi đã nghiên cứu đầy đủ."

"Nhưng mà Giám đốc điều hành Kennard, những khoản đầu tư trước kia của Thương hội các anh đều... chỉ là đầu tư nhỏ lẻ, hiện tại lại rầm rộ muốn đến khắp mọi nơi, thậm chí đến cả những nơi như Hoang mạc Black Rice, Công quốc Stan, và Vương quốc Rulson để đầu tư, tôi rất nghi ngờ các anh có gánh vác nổi khoản tiêu hao khổng lồ như vậy hay không?"

"Nếu như anh muốn nói đến vấn đề tài chính, vậy thì tôi phải nói cho anh biết là không có vấn đề gì." Nụ cười trên mặt Kennard tràn đầy tự tin."Thương hội Tân Phi chúng tôi có lẽ ở những phương diện khác, nền tảng không vững bằng những Thương hội lâu đời, nhưng tình hình kinh doanh của Thương hội chúng tôi luôn rất tốt, phương diện tài chính tuyệt đối sẽ không xảy ra vấn đề."

Các phóng viên phía dưới không khỏi âm thầm gật đầu.

Mọi người có thể nghi ngờ đủ loại vấn đề của Thương hội Tân Phi, nhưng tuyệt đối sẽ không ai nghi ngờ Thương hội Tân Phi có vấn đề gì về tình hình tài chính.

Bởi vì kể từ khi Thương hội Tân Phi thành lập đến nay, mỗi một sản phẩm được tung ra đều sẽ tạo nên một làn sóng bán chạy, vì vậy mang đến cho Thương hội Tân Phi thu nhập khổng lồ.

Hơn nữa, bởi vì Thương hội Tân Phi không ngừng đổi mới về mặt kỹ thuật, khiến cho mỗi một sản phẩm của Thương hội Tân Phi đều sẽ không ngừng cho ra mắt sản phẩm mới, cập nhật thay thế, ngay cả loại Máy móc Ma thuật Gia dụng như Quạt Ma lực đã xuất hiện hai năm, trong mắt mọi người đã sớm không còn gì mới mẻ, thì Thương hội Tân Phi vẫn sẽ không ngừng cải tiến nó, cho nên những loại Máy móc Ma thuật được tung ra trước kia vẫn có lượng tiêu thụ không nhỏ.

Ví dụ như trong mùa hè năm nay, Thương hội Tân Phi đã tung ra một lúc ba mẫu Quạt Ma lực khác nhau.

Một mẫu là Quạt Ma lực loại nhỏ có thể đặt trên bàn giống như Quạt Ma lực trước kia, về cơ bản không có quá nhiều thay đổi. Chỉ là về mặt chất liệu và hình dáng bên ngoài đã được cải tiến hơn nữa, khiến cho mẫu Quạt Ma lực mới nhẹ hơn, cũng đẹp hơn.

Mẫu thứ hai là Quạt Ma lực để sàn, được nối dài phần đế, có thể trực tiếp đặt trên mặt đất, di chuyển tùy ý.

Điểm hay của mẫu Quạt Ma lực này là bởi vì có đế đỡ, góc độ có thể điều chỉnh tùy ý, cho nên có tính tự do cao hơn.

Mẫu thứ ba là Quạt Ma lực trần, được treo trực tiếp trên trần nhà.

So với hai mẫu Quạt Ma lực trước đó, Quạt Ma lực trần bởi vì được treo trực tiếp trên trần nhà, cho nên căn bản không có bất kỳ tính tự do nào, nhưng mà so với hai mẫu Quạt Ma lực trước đó, công suất của Quạt Ma lực trần lớn hơn, gió thổi ra tự nhiên cũng lớn hơn.

Nếu như treo một chiếc Quạt Ma lực trần như vậy ở phòng khách, một khi đã bật lên, cả phòng khách đều sẽ được tận hưởng làn gió mát rượi.

Trong mùa hè năm nay, lượng tiêu thụ của mẫu Quạt Ma lực thứ nhất cơ bản ngang bằng với năm ngoái, chỉ tăng lên một chút, nhưng mà hai mẫu Quạt Ma lực còn lại lại bán chạy như tôm tươi.

Dựa theo tin tức nội bộ mà Nhật báo Bontar có được từ Thương hội Tân Phi, trong ba tháng mùa hè, lượng tiêu thụ Quạt Ma lực để sàn của Thương hội Tân Phi đã đạt đến 16 vạn chiếc. Lượng tiêu thụ của Quạt Ma lực trần cũng có hơn 8 vạn chiếc.

Kết hợp với giá bán 6 Đồng vàng một chiếc Quạt Ma lực để sàn, và giá bán bao lắp đặt 8 Đồng vàng một chiếc Quạt Ma lực trần, chỉ riêng từ hai mẫu Quạt Ma lực này, Thương hội Tân Phi đã thu được doanh thu khủng khiếp, lên đến hơn 160 vạn Đồng vàng.

Tuy rằng Thương hội Tân Phi không tiết lộ lợi nhuận thực sự của họ cho Nhật báo Bontar, nhưng dựa theo ước tính, chỉ riêng từ hai loại quạt này, Thương hội Tân Phi có thể thu được lợi nhuận khổng lồ, ít nhất là hơn 50 vạn Đồng vàng.

Và điều này chỉ mới là sản phẩm Quạt Ma lực, trong mùa hè này, Điều hòa Ma lực Tân Phi và Tủ lạnh Ma thuật do Thương hội Tân Phi sản xuất cũng một lần nữa bán chạy. Cộng thêm doanh số bán hàng ổn định của các loại Máy móc Ma thuật Gia dụng khác, chỉ riêng mảng Máy móc Ma thuật Gia dụng, trong mùa hè này, Thương hội Tân Phi ít nhất cũng thu về lợi nhuận hơn một triệu Đồng vàng.

Còn về mảng Máy công cụ Ma thuật quan trọng không kém gì Máy móc Ma thuật Gia dụng, mặc dù Thương hội Tân Phi chưa bao giờ đưa ra số liệu cụ thể, nhưng hiện tại ở các thành phố khác trong Vương quốc Lanpari, rất nhiều Thương hội sản xuất Máy móc Ma thuật đã lần lượt xuất hiện. Và Máy công cụ Ma thuật mà họ sử dụng đều do Thương hội Tân Phi cung cấp.

Chỉ cần nhìn vào điểm này, có thể biết được doanh số bán hàng của Thương hội Tân Phi trong mảng Máy công cụ Ma thuật chắc chắn không thua kém gì mảng Máy móc Ma thuật Gia dụng.

Kết hợp hai số liệu thống kê này, đương nhiên có thể dễ dàng đưa ra kết luận, đó là Thương hội Tân Phi chắc chắn không thể nào có vấn đề về tài chính.

"Không, tôi không phải đang nghi ngờ về tài chính, mà là nghi ngờ về nhân lực." Phóng viên vừa rồi đặt câu hỏi tiếp tục truy hỏi: "Giám đốc điều hành Kennard, trước đây khi phỏng vấn Hội trưởng Hứa, tôi đã từng hỏi anh ấy mấy lần, tại sao Máy móc Ma thuật do Thương hội Tân Phi sản xuất lại được yêu thích như vậy, nhưng Thương hội Tân Phi chưa bao giờ nghĩ đến việc xây dựng nhà máy ở nhiều nơi hơn để quảng bá Máy móc Ma thuật, anh ấy trả lời rằng thời cơ chưa chín muồi, nói cụ thể là thiếu nhân lực. Nhưng bây giờ Thương hội Tân Phi của các anh lại đột nhiên tuyên bố muốn đầu tư vào nhiều nơi như vậy, chẳng lẽ vấn đề nhân lực đã được giải quyết rồi sao?"

"Rất tiếc, vấn đề nhân lực vẫn là một vấn đề lớn, chưa thể giải quyết triệt để." Kennard khẽ thở dài, nói với vẻ tiếc nuối.

"Vậy các anh cứ thế mà thực hiện kế hoạch mạo hiểm như vậy, chẳng phải là hơi bất hợp lý sao?"

Kennard khẽ mỉm cười: "Hội trưởng đã nói, vấn đề chắc chắn sẽ tồn tại, nhưng so với việc ở yên một chỗ chờ đợi vấn đề được giải quyết, chi bằng vừa tiến về phía trước vừa đối mặt và giải quyết vấn đề. Thời cơ nếu như không chủ động nắm bắt, thì nó sẽ không tự nhảy vào tay chúng ta, lý do Thương hội Tân Phi chúng tôi ban hành kế hoạch 5 năm này, chính là vì muốn tạo áp lực cho bản thân, thúc đẩy chúng tôi nỗ lực phát triển."

Các phóng viên ngồi phía dưới không khỏi âm thầm gật đầu.

"Hội trưởng Hứa quả thật là một vị Hội trưởng có khí phách, tôi vô cùng khâm phục." Vị phóng viên kia không khỏi gật đầu khen ngợi.

"Cảm ơn lời khen của anh, tôi nghĩ Hội trưởng biết được nhất định sẽ rất vui." Kennard cười nói: "Đúng rồi, ngoài việc công bố kế hoạch 5 năm này, tôi còn muốn tuyên bố thêm một việc nữa. Một tháng sau, Thương hội Tân Phi chúng tôi sẽ tổ chức Giải Đua Xe đạp Đường trường Tân Phi ở ngoại ô Thành phố Bontar, mong những ai có hứng thú hãy tích cực tham gia."

Tất cả các phóng viên phía dưới đều sửng sốt.

Giải đua xe đạp đường trường? Cái quái gì thế này...

Chương 351: Đổi chỗ gieo trồng

Thu hoạch kết thúc, tổng sản lượng lương thực được thống kê ở Thành phố Bontar khiến tất cả mọi người đều giật mình, bởi vì con số này vậy mà đã đạt đến mức khủng khiếp là 720. 000 tấn!

So với sản lượng 570. 000 tấn của vụ thu hoạch mùa thu năm ngoái, vậy mà đã tăng thêm 150. 000 tấn!

Chưa nói đến so với sản lượng của những năm trước ở Thành phố Bontar, cho dù là so với những thành phố lớn hơn Thành phố Bontar trong Vương quốc Lanpari cũng không hề kém cạnh.

Bởi vì tổng sản lượng lương thực này, Thành phố Bontar đã thực sự nổi bật trong toàn Vương quốc Lanpari. Kết hợp với sự tăng trưởng liên tục trong hai năm trước và năm ngoái, Thành phố Bontar đã trở thành thành phố duy nhất được Quốc vương Bệ hạ và Cục Nông nghiệp Vương quốc Lanpari nêu tên khen ngợi.

Đối với Vương quốc Lanpari, nơi đã từng xảy ra nạn đói dẫn đến bạo loạn cách đây hơn mười năm, lương thực có thể nói là thứ quan trọng nhất, không ai dám xem nhẹ.

Bá tước Stark, với tư cách là Thành chủ của Thành phố Bontar, có thể khiến tổng sản lượng lương thực của Thành phố Bontar tăng vọt từ mức 570. 000 tấn vốn đã rất đáng kinh ngạc của năm ngoái lên 720. 000 tấn, lập tức nhận được vô số lời khen ngợi.

Những người trước đây từng chỉ trích Bá tước Stark vì chính sách kiềm chế thương nghiệp, khuyến khích nông nghiệp của ông ta đã khiến nền kinh tế của Thành phố Bontar trì trệ, ảnh hưởng đến sự thịnh vượng của Thành phố Bontar, thì sau khi biết được tổng sản lượng lương thực này, đều im lặng.

Vì vậy, vị trí Thành chủ của Bá tước Stark, vốn được coi là không mấy vững chắc trước khi thu hoạch, bỗng chốc trở nên vững như bàn thạch sau khi vụ thu hoạch kết thúc. Ngay cả những lời đánh giá từ giới cấp cao của Vương quốc Lanpari cũng tăng vọt, dường như trong phút chốc đã vượt qua tất cả các Thành chủ khác trong Vương quốc Lanpari.

Tuy nhiên, Bá tước Stark, người đã đạt được thành tích như vậy, lại kỳ lạ thay là không được lòng dân chúng Thành phố Bontar. Khi nói chuyện riêng với nhau, thậm chí còn có không ít người bày tỏ sự khinh thường.

"Hừ! Năm ngoái, khi Bá tước Satsuma thu hoạch, ông ấy đã cho người thống kê tất cả đất đai ở Thành phố Bontar, và còn bảo chúng tôi hỗ trợ tham khảo, xác định rằng cho dù Thành phố Bontar có trồng lúa mì trên tất cả đất đai và thu hoạch bội thu, thì cũng không thể vượt quá 700. 000 tấn. Kết quả là tên Bá tước Stark này lại thu được 720. 000 tấn lúa mì. Muốn nói hắn ta không gian lận, tôi đây không tin." Lão già Sakchi khinh bỉ nói.

"Chuyện này có gì mà phải đoán?" Ashari, một người đến từ Làng Mexico giống như Lão già Sakchi, liếc mắt nói: "Vợ tôi có một người họ hàng ở Làng Yordle, anh ta nói với vợ tôi rằng, trước khi thu hoạch, Phủ Thành chủ đã phái một đám người đến Làng Yordle, gọi tất cả dân làng đi, nói là để hỗ trợ tham gia công trình đào kênh, và đảm bảo vụ thu hoạch của Làng Yordle sẽ do Phủ Thành chủ tiếp quản, họ không cần phải lo lắng. Đến khi thu hoạch xong, anh ta quay về thì thấy, ôi chao, bạn đoán xem, Làng Yordle của bọn họ thu hoạch được bao nhiêu lúa mì?"

"Bao nhiêu?" Bao gồm cả Lão già Sakchi, mọi người đều tò mò hỏi.

"Tận 80. 000 tấn!" Ashari giơ tay lên, lớn giọng đáp.

"Làm sao có thể!"

"Cậu đang nói nhảm gì đấy?"

"Đúng vậy, Làng Yordle có chút xíu đất, làm sao có thể thu hoạch được 80. 000 tấn lúa mì? Làng Kambia của chúng ta cũng chỉ thu hoạch được 60. 000 tấn thôi!"...

Nghe thấy câu trả lời này, mọi người đều tỏ vẻ nghi ngờ mạnh mẽ về con số 80. 000 tấn.

Những người ngồi đây đều là người dân sinh ra và lớn lên ở Thành phố Bontar, và đã làm việc trên các cánh đồng hơn mười năm, nên họ biết rất rõ về sản lượng lương thực của mỗi ngôi làng trong Thành phố Bontar.

Trước đây, Làng Yordle, nơi có vị trí địa lý hẻo lánh, địa hình không tốt, diện tích canh tác không nhiều, thu hoạch tối đa chỉ khoảng 30. 000 tấn lúa mì, và đó là trong trường hợp được mùa.

Năm nay lại đột nhiên biến thành 80. 000 tấn, ai nhìn cũng biết là không thể nào.

"Hắc hắc, chuyện này thì các người không biết rồi! Nói cho các người biết, người họ hàng của vợ tôi sau khi về nhà đã đến ruộng của anh ta xem, phát hiện rơm rạ còn lại sau khi thu hoạch trên ruộng nhiều gấp đôi so với trước đây, trông giống như ruộng của họ thực sự đã được trồng nhiều lương thực như vậy. Hơn nữa, các người không xem trên Nhật báo Bontar sao? Phủ Thành chủ đã tuyên bố rằng, để chuẩn bị cho vụ thu hoạch lần này, họ đã giới thiệu một loại giống lúa mì mới từ Công quốc Delac có năng suất cao hơn nhiều so với loại chúng ta sử dụng trước đây, đó là lý do tại sao sản lượng lúa mì cuối cùng thu được lại nhiều hơn trước đây." Ashari cười nói.

"Nói nhảm." Lão già Sakchi lập tức phản bác: "Nếu có giống lúa mì tốt như vậy, tại sao Công quốc Delac lại đưa cho Bá tước Stark? Chẳng phải họ nên giữ lại để tự mình gieo trồng sao?"

Ashari nhún vai: "Ai mà biết được? Biết đâu là Thành chủ của chúng ta đã cho Công quốc Delac lợi ích gì đặc biệt, đến nỗi khiến họ nỡ lòng nào lấy giống lúa mì tốt như vậy ra."

"Vớ vẩn!" Lão già Sakchi tức giận nói."Cách đây không lâu, chẳng phải Quận chúa và vị đại thần kia của Công quốc Delac đã đến đây sao? Họ rõ ràng ngày nào cũng ở trong Thung lũng Rainfall, trò chuyện rôm rả với Hội trưởng Hứa, con trai tôi tận mắt nhìn thấy, làm sao có thể hợp tác với Bá tước Stark được."

"Ai mà biết được. Những chuyện giữa các nhân vật lớn như vậy, làm sao những người dân như chúng ta có thể biết rõ." Ashari bất mãn nói: "Hơn nữa, sản lượng lương thực của Thành phố Bontar cao cũng là một điều tốt, sau này ra ngoài cũng nở mặt nở mày."

"Cậu ngu ngốc sao?" Lão già Sakchi không khách khí mắng: "Cậu còn chưa hiểu chuyện này có ý nghĩa gì sao? Bây giờ sản lượng lương thực của Thành phố Bontar cao hơn rồi*, tên Bá tước Stark này sẽ càng ngồi vững trên chiếc ghế Thành chủ. Nếu như hắn ta tiếp tục thực hiện chính sách kiềm chế thương nghiệp, khuyến khích nông nghiệp đó, thì chúng ta đều sẽ mất việc. Chẳng lẽ cậu muốn giống như trước đây, ngày nào cũng phải *đổ mồ hôi sôi nước mắt vất vả làm ruộng sao?"

Bị Lão già Sakchi mắng như vậy, Ashari và những người xung quanh đều sững sờ, sau đó suy nghĩ một chút, phát hiện Lão già Sakchi nói rất có lý.

Lý do trước đây bọn họ không ưa vị Thành chủ mới này, chính là vì ông ta vừa đến đã thực hiện chính sách kiềm chế thương nghiệp, khuyến khích nông nghiệp, khiến cho các Thương hội trong Thành phố Bontar đều gặp khó khăn, khiến rất nhiều người mất việc làm vốn rất nhàn nhã và có thu nhập cao.

Bây giờ Bá tước Stark đã củng cố vững chắc ngai vàng Thành chủ nhờ vào tổng sản lượng lương thực bất thường bùng nổ trong vụ thu hoạch lần này, thì có lẽ các Thương hội ở Thành phố Bontar sẽ càng thêm khó khăn.

Tệ hơn nữa, công việc hiện tại của họ ở Thương hội Cantona cũng có thể bị mất.

Đúng lúc này, Cantona, người mà mọi người đã đợi từ lâu, bước vào.

Vừa nhìn thấy anh ta, mọi người đều nhao nhao hỏi những vấn đề mà mình đang lo lắng.

Cantona cười và xua tay: "Mọi người yên tâm, Thương hội Cantona của chúng ta tuy trên danh nghĩa là một Thương hội, nhưng công việc chính là làm ruộng, không hề xung đột với chính sách của Thành chủ. Lần trước Thành chủ còn đặc biệt tiếp kiến tôi, động viên Thương hội chúng ta làm tốt công việc, nhất định phải tiếp tục giống như trước đây, giúp đỡ nông dân Thành phố Bontar thực hiện tốt việc quy hoạch và canh tác đất nông nghiệp."

"Thật sao? Chẳng lẽ ông ta không biết mối quan hệ của anh với Hội trưởng Hứa?" Ashari hỏi.

"Biết thì đã sao? Đối với những nhân vật lớn như vậy, có lẽ thứ quan trọng nhất là thứ mang đến cho họ những gì họ cần." Cantona mỉm cười nói.

Lão già Sakchi cau mày nhìn Cantona: "Này, Cantona, đừng nói với tôi là tên đó chỉ khen ngợi anh bằng lời nói suông, là anh đã muốn quay sang nịnh hót hắn ta rồi đấy?"

Cantona cười lớn: "Lão già Sakchi, ông đánh giá thấp tôi rồi. Thành chủ tuy khen ngợi Thương hội chúng ta, nhưng trên thực tế, điều này không mang lại lợi ích gì cho Thương hội chúng ta cả. Ngược lại, ông ta còn nói nhà máy sản xuất đồ hộp quả thanh thủy đã tạo ra ảnh hưởng rất xấu, khiến cả Làng Koror chỉ trồng thanh thủy mà không trồng lúa mì. Nếu như Làng Koror cũng trồng lúa mì, thì tổng sản lượng lương thực của Thành phố Bontar hoàn toàn có thể vượt qua 800. 000 tấn."

"Hả?" Nghe thấy những lời này, tất cả mọi người đều đồng loạt đứng dậy."Nghe ý này, chẳng lẽ ông ta định đóng cửa nhà máy sản xuất đồ hộp thanh thủy sao?"

Cantona thở dài bất lực: "Ông ta không dám ép Thương hội Tân Phi đóng cửa nhà máy sản xuất đồ hộp thanh thủy, nhưng ông ta yêu cầu Thương hội chúng ta sau khi thu hoạch xong, phải giúp dân làng Koror chặt bỏ hết cây thanh thủy, trồng lương thực trên toàn bộ diện tích đất nông nghiệp."

"Hắn ta dám!" Vài người dân đến từ Làng Koror lập tức nhảy dựng lên, tức giận gầm lên: "Cây thanh thủy là do chúng tôi vất vả lắm mới trồng được, mới cho quả được hai năm, dựa vào cái gì mà hắn ta nói chặt là chặt?"

"Đúng vậy, cuối cùng cũng có nhà máy sản xuất đồ hộp thanh thủy của Thương hội Tân Phi mua hết số thanh thủy cho chúng tôi. Tôi ngày mai còn đang định trồng thêm cây thanh thủy đây."

"Mẹ kiếp, năm nay dựa vào hai mẫu thanh thủy này tôi kiếm được hơn ba trăm Đồng vàng, trồng lúa mì thì kiếm được bao nhiêu? Được ba mươi Đồng vàng là giỏi rồi? Hắn ta mà chặt hết chỗ thanh thủy này, thì đưa tiền cho tôi à?"

"Còn chưa hết đâu, vợ con tôi hiện giờ đều đang làm việc trong nhà máy đồ hộp thanh thủy, mỗi tháng chỉ riêng tiền lương của hai người họ cũng gần ba mươi Đồng vàng rồi, nếu mà chặt hết thanh thủy ở đây, thì nhà máy đồ hộp thanh thủy còn hoạt động kiểu gì? Vợ con tôi chẳng phải là mất việc hết sao?"

"Tên Thành chủ ngu ngốc này sao không đi chết quách đi? Nhà tôi hiện tại mỗi tháng đều có thể kiếm được mấy chục Đồng vàng nhờ vào cái này, nhìn thấy rõ ràng là đồ hộp thanh thủy bán chạy như vậy, sau này còn kiếm được nhiều hơn nữa, vậy mà hắn ta lại muốn chúng ta đừng làm nữa, đây rõ ràng là không muốn cho chúng ta sống yên ổn mà!"

"Mẹ kiếp, ông đây mà sống không nổi nữa, thì liều mạng với cái tên Thành chủ chết tiệt này!"...

Nếu như lúc trước khi bàn luận về tổng sản lượng lương thực vụ thu hoạch mùa thu này, mọi người đều mang theo tâm trạng nghi ngờ và chế giễu để tán gẫu, thì hiện tại đột nhiên nghe thấy chuyện này lại liên quan đến lợi ích thiết thân của mình, tâm trạng của mọi người lập tức trở nên kích động.

Đương nhiên rồi, rõ ràng dựa vào thu nhập từ nhà máy đồ hộp thanh thủy và vườn cây, cuộc sống của người dân Làng Koror đã được cải thiện vượt bậc, hiện tại lại bị Phủ Thành chủ ra lệnh trực tiếp hủy bỏ, bắt họ quay trở lại cuộc sống khốn khổ trước đây là đi thuê đất trồng trọt, thì đổi lại là ai cũng không chịu nổi.

Một đám người lớn tiếng mắng chửi, nhưng cũng chẳng nghĩ ra được cách nào hay ho.

Nói cho cùng, họ cũng chỉ là một đám nông dân bình thường, thế đơn lực yếu, cùng lắm chỉ có thể mắng chửi tên Thành chủ cao cao tại thượng kia, chứ làm sao có thể thật sự có cách nào để đối phó.

Chỉ có Lão già Sakchi là còn giữ được bình tĩnh, ông nhíu mày suy nghĩ một hồi, sau đó chú ý thấy Cantona ở bên cạnh khóe miệng vẫn còn mang theo ý cười, trong lòng chợt lóe lên một suy nghĩ, bèn hỏi: "Cantona, tên Thành chủ ngu ngốc kia làm như vậy, rõ ràng là đang ép nhà máy đồ hộp thanh thủy đóng cửa, Hội trưởng Hứa có phản ứng gì với chuyện này?"

Cantona tán thưởng nhìn Lão già Sakchi rồi gật đầu, thấy ánh mắt của mọi người đều đổ dồn về phía mình, liền cười nói: "Hội trưởng Hứa đương nhiên là đã có sắp xếp rồi. Tôi lần này gọi mọi người đến đây, chính là muốn hỏi xem mọi người nghĩ thế nào về sắp xếp này."

"Cậu cứ nói đi, sắp xếp của Hội trưởng Hứa chắc chắn là tốt."

"Đúng vậy, đi theo Hội trưởng Hứa thì cuộc sống mới tốt lên được, đi theo tên Thành chủ ngu ngốc kia chỉ có nước đi đến chỗ chết."

"Ừm, Cantona, cậu cứ nói đi, Hội trưởng Hứa sắp xếp thế nào, chúng tôi sẽ làm theo như vậy."...

"Những chuyện khác mọi người cứ nghe theo sắp xếp của Hội trưởng Hứa là được, nhưng lần này, tôi thấy mọi người thật sự nên suy nghĩ cho kỹ." Cantona nói: "Bởi vì sắp xếp của Hội trưởng Hứa, là dự định để mọi người đổi một nơi khác để trồng trọt."

"Đổi một nơi khác để trồng trọt? Đổi đến đâu?" Mọi người nghi ngờ hỏi.

Cantona mỉm cười, thầm nghĩ lúc đầu khi nghe thấy kế hoạch sắp xếp này của Hứa Dịch, trong lòng mình đã cực kỳ kinh ngạc, đoán chừng những người này nghe xong, chắc chắn sẽ còn kinh ngạc hơn mình nhiều.

"Nơi này sao... chính là Công quốc Stan."

Chương 738: Ngươi không có tư cách bàn hợp tác

Nghe giọng nói chói tai như tiếng vịt đực kêu ấy, ánh mắt Hứa Dịch không nhịn được dừng thêm hai giây trên khuôn mặt nhẵn nhụi, đừng nói là không có lấy một sợi râu, ngay cả lông tơ cũng rất ít của hắn, rồi trong đầu bỗng lóe lên một danh từ gần như đã bị anh quên hẳn.

Thái giám.

Đúng vậy, lão già này rất có thể chính là một thái giám cực kỳ hiếm thấy trên lục địa Saiens.

Loại sinh vật thái giám này cực kỳ hiếm thấy trên lục địa Saiens, hiện tại nghe nói chỉ tồn tại trong hoàng cung Đế quốc Kendra, gần giống với thái giám trong hoàng cung Trung Hoa cổ đại ở Trái Đất.

Ngoài ra, ngay cả trong hoàng cung Đế quốc Malo cũng không tồn tại loại sinh vật này.

Còn ở vương cung những nước nhỏ như Vương quốc Lanpari, Vương quốc Rulson thì lại càng hoàn toàn không xuất hiện loại sinh vật này.

Trước đây khi Lanpari XIII và Quốc vương Aerick còn tại thế, trong vương cung Vương quốc Lanpari cũng có không ít thị tùng nam giới, nhưng không hề có thái giám, còn đến khi Cervini kế vị, lại càng thay toàn bộ thị tùng trong vương cung thành thị nữ, càng không thể nào có thái giám.

Vì vậy Hứa Dịch xuyên tới thế giới này tính đến nay đã hơn tám năm, nhưng vẫn chưa từng gặp thái giám, thậm chí ngay cả nghe nói cũng chỉ từng thấy nhắc tới một lần trong một cuốn sách giới thiệu phong tục truyền thống của lục địa Saiens.

Giờ tận mắt thấy một thái giám xuất hiện trước mặt, vẻ mặt Hứa Dịch không khỏi trở nên có phần kỳ lạ.

Dù chỉ là một thoáng thần sắc khác lạ lướt qua, lão thái giám kia vẫn nhạy bén nhận ra.

Sắc mặt hắn vốn đã không mấy dễ coi, giờ lại càng khó coi hơn.

"Này, hỏi ngươi đấy, ngươi chính là Hứa Dịch?" Lão thái giám được Nam tước Bilier gọi là Tổng quản Mancini cất cao giọng hỏi lại lần nữa.

Hứa Dịch lập tức thu ánh mắt quan sát của mình lại, hành lễ với Tổng quản Mancini, mỉm cười đáp: "Vâng, tôi chính là Hội trưởng Hứa Dịch của Thương hội Tân Phi. Xin hỏi ngài có phải là Tổng quản Nội vụ Mancini đại nhân của Điện hạ Franck không?"

Thấy Hứa Dịch thái độ cung kính, Tổng quản Mancini mới hơi dịu nét mặt, khẽ gật đầu, hừ một tiếng trong mũi: "Không sai, chính là ta. Hội trưởng Hứa, lần này chúng ta vâng lệnh Điện hạ tới gặp ngươi, chắc ngươi đã biết chúng ta tới đây làm gì rồi chứ?"

Hứa Dịch khẽ mỉm cười, ánh mắt lướt qua năm gã trai trẻ vạm vỡ đứng phía sau Tổng quản Mancini.

"Mấy vị này, chắc là những tay đua Điện hạ cử tới tham gia thi đấu phải không?"

"Không, mấy người này đều là hộ vệ của ta, người này mới là tay đua tham gia thi đấu lần này." Tổng quản Mancini lắc đầu, đưa tay chỉ về phía sau năm gã lực lưỡng.

Hứa Dịch ngạc nhiên nhìn sang, liền thấy năm gã lực lưỡng tránh sang một bên, lộ ra một cậu thiếu niên gầy gò trốn phía sau họ.

Cậu thiếu niên này nhìn ngoại hình có lẽ chưa tới hai mươi tuổi, thực ra không hẳn gầy gò lắm, chỉ là so với năm gã lực lưỡng kia mới có vẻ hơi gầy gò một chút.

Thấy ánh mắt Hứa Dịch nhìn sang, cậu ta cũng ngẩng đầu nhìn lại, trong ánh mắt tràn đầy tò mò và... khiêu khích.

Hứa Dịch không nhịn được cười cười, thầm nghĩ loại thanh niên như vậy thì đâu cũng gặp, chỉ là không biết Hoàng tử Franck tìm ở đâu ra.

"Đã là do Điện hạ tinh tuyển ra, thì hẳn kỹ thuật lái xe của cậu ta chắc phải rất xuất sắc. Chỉ là không biết... cậu ta đã thi bằng lái chưa?"

Hứa Dịch liếc cậu thiếu niên kia một cái, lại hỏi ra một câu khiến tất cả mọi người đều sững lại.

Cả đám người nhìn nhau, chỉ có Nam tước Bilier vẻ mặt kỳ lạ, còn Tổng quản Mancini thì ngẩn ra, không nhịn được hỏi ngược lại: "Bằng lái? Đó là cái gì?"

Hứa Dịch giải thích đại khái về tác dụng của bằng lái, nhưng lập tức nhận được tiếng cười khẩy của Tổng quản Mancini.

"Người từ Đế quốc Kendra chúng ta tới, còn cần được Thương hội Tân Phi và Vương quốc Lanpari các ngươi công nhận sao? Điện hạ công nhận cậu ta biết lái xe, thì cậu ta được phép lái. Vả lại chính Điện hạ hiện giờ cũng thường xuyên lái xe hơi ma lực, chẳng lẽ Hội trưởng Hứa ngươi muốn Điện hạ cũng phải đi thi bằng lái sao?"

Hứa Dịch nhún vai, không định dây dưa thêm về vấn đề này.

"Vậy thôi được, nhưng dù sao thì... cũng xin cậu ấy trong mấy ngày ở đây, ít nhất tuân thủ luật giao thông bên này, không thì vạn nhất xảy ra chuyện gì, cũng sẽ rất phiền phức."

Tổng quản Mancini trợn mắt: "Sao? Ai còn dám tới gây phiền phức cho chúng ta?"

Liếc thấy vẻ mặt bất cần của cậu thiếu niên và năm hộ vệ, Hứa Dịch coi như đã hoàn toàn hiểu rõ những nhận xét mà mọi người xung quanh từng miêu tả về Đế quốc Kendra trước đây.

Đế quốc khổng lồ này, ngoài Đế quốc Malo ra, khi đối diện với các nước khác, vĩnh viễn luôn tỏ ra cao cao tại thượng như vậy.

Hứa Dịch không định truy cứu thêm về vấn đề này, dù sao đám người này cũng chỉ ở đây vài ngày mà thôi, thi đấu xong sẽ về, chỉ cần chú ý thêm chút, chắc sẽ không xảy ra chuyện gì.

Ngừng lại một chút, Hứa Dịch liền bắt đầu bàn bạc với Tổng quản Mancini về các việc cụ thể liên quan tới thi đấu.

Nhưng anh vừa mới mở miệng, đã bị Tổng quản Mancini xua tay ngắt lời.

"Mấy việc nhỏ này không cần nói với ta, ta còn có việc khác muốn bàn với Hội trưởng Hứa ngươi."

Nói xong câu này, Tổng quản Mancini nhìn về phía Nam tước Bilier.

Nam tước Bilier lập tức hiểu ý, đứng dậy chào Tổng quản Mancini, rồi ra hiệu mắt với Hứa Dịch, rời khỏi phòng khách, đồng thời gọi luôn hai thị nữ phụ trách phục trang ra ngoài cùng.

Sau đó năm hộ vệ và cậu thiếu niên kia cũng cùng rời khỏi phòng khách, chỉ để lại Hứa Dịch và Tổng quản Mancini hai người ở bên trong.

Trong phòng nhất thời chìm vào yên tĩnh, Hứa Dịch liếc nhìn Tổng quản Mancini, nhấp một ngụm trà, bình thản nói: "Tổng quản đại nhân, xin mời nói."

Tổng quản Mancini không lập tức mở lời, mà đưa mắt quan sát Hứa Dịch từ trên xuống dưới mấy lượt, như muốn nhìn thấu toàn thân anh vậy.

Nhưng Hứa Dịch lại tỏ ra thong dong ung dung, vẫn ngồi thoải mái ở đó, gương mặt mang nụ cười, thần sắc bình thản giữ ánh mắt nhìn thẳng vào Tổng quản Mancini.

Một lúc sau, Tổng quản Mancini mới thu ánh mắt quan sát lại, gật đầu, nhưng lại khẽ hừ một tiếng, không rõ là đang đánh giá thế nào về biểu hiện của Hứa Dịch.

"Hắng giọng... Hội trưởng Hứa, lần trước ngươi gặp Como, từng đưa ra một đề nghị hợp tác đầu tư mở nhà máy Máy móc Ma thuật trong đế quốc, đúng không?"

"Vâng, Tổng quản đại nhân." Hứa Dịch khẽ cười gật đầu. "Đề nghị này lúc đó tôi mới chỉ có suy nghĩ sơ lược, sau khi về tôi đã suy nghĩ kỹ lưỡng, tổng kết lại đề nghị này, làm thành một bản kế hoạch chi tiết."

Hứa Dịch vừa nói, vừa lấy từ trong túi mang theo bên người ra một tập tài liệu, đưa cho Tổng quản Mancini.

"Mời Tổng quản đại nhân xem qua. Bản kế hoạch này có kế hoạch vô cùng chi tiết, tôi tin chắc chắn sẽ khiến Điện hạ hài lòng. Và nếu Điện hạ đồng ý hợp tác này, tôi tin mỗi năm Điện hạ ít nhất cũng thu được lợi ích hơn một trăm vạn đồng vàng từ đó."

Tổng quản Mancini liếc nhìn bản kế hoạch trong tay Hứa Dịch một cái, nhưng không đưa tay ra nhận, mà xua tay, nói vô cùng lạnh nhạt: "Không cần xem nữa. Hội trưởng Hứa, bản kế hoạch này Điện hạ sẽ không bao giờ đồng ý đâu."

Hứa Dịch sững lại, không nhịn được nhíu mày: "Tại sao? Bản kế hoạch này tôi tự thấy rất có lợi cho Điện hạ, huống hồ Tổng quản đại nhân ngài còn chưa xem qua..."

"Ta nói không cần xem là không cần xem." Tổng quản Mancini hừ lạnh một tiếng. "Hội trưởng Hứa, ta không thể không nhắc ngươi một câu, hình như ngươi vẫn chưa hiểu rõ thân phận của mình."

Hứa Dịch nhíu mày càng chặt hơn.

"Tổng quản đại nhân, tôi không hiểu ý ngài."

"Không hiểu? Nam tước Bilier vẫn luôn khen ngươi trước mặt ta là người thông minh, giờ xem ra, cũng chẳng ra sao cả." Tổng quản Mancini lắc đầu. "Hội trưởng Hứa, chẳng lẽ ngươi vẫn chưa rõ? Nói cho cùng ngươi chẳng qua chỉ là một thương nhân nhỏ bé của Công quốc Stan, vậy mà cứ luôn miệng nói muốn hợp tác với Điện hạ tôn quý của Đế quốc Kendra chúng ta, ngươi không thấy... thế thật nực cười sao?"

Hứa Dịch nhìn vẻ mặt giễu cợt của Tổng quản Mancini, cùng ánh mắt cao cao tại thượng không hề che giấu, trong lòng thở dài một tiếng, giãn lông mày, khôi phục lại vẻ bình thản.

"Vậy thì Tổng quản đại nhân, theo ý ngài... à không, theo ý Điện hạ, hai bên chúng ta nên hợp tác thế nào đây?"

"Ta nhắc lại ngươi một lần nữa, ngươi không có tư cách bàn hợp tác gì với Điện hạ cả. Chẳng qua là ngươi may mắn, Điện hạ vừa hay có chút hứng thú với cái gì xe hơi ma lực của thương hội các ngươi, nên mới đặc biệt cho phép ngươi cống nạp chút gì đó để đổi lấy một phần tin tưởng của người dành cho ngươi. Ngươi hiểu chưa?"

Hứa Dịch thành thật lắc đầu: "Xin lỗi, Tổng quản đại nhân, tôi vẫn không hiểu."

Tổng quản Mancini thở dài một tiếng, ra vẻ trẻ con không dạy nổi, lắc đầu, nói tiếp: "Được rồi, vậy ta giải thích cho ngươi rõ hơn chút nữa. Chỉ cần ngươi chịu ngoan ngoãn nghe lời, làm Điện hạ vui lòng, thì sau này ngươi và Thương hội Tân Phi muốn làm gì trong Đế quốc Kendra chúng ta, cũng có thể được Điện hạ chiếu cố, thuận lợi hơn nhiều. Nếu sau này ngươi có thể khiến Điện hạ hài lòng hơn nữa, sự chiếu cố nhận được sẽ càng nhiều. Giờ ngươi hiểu rồi chứ?"

Trên mặt Hứa Dịch lướt qua một tia cười kỳ lạ, khẽ gật đầu: "Vâng, tôi hiểu rồi. Vậy thì Tổng quản đại nhân, Điện hạ muốn hợp tác với chúng tôi thế nào... à không, muốn chúng tôi làm gì đây?"

Nghe giọng điệu Hứa Dịch có phần thay đổi, Tổng quản Mancini lúc này mới hài lòng gật đầu, từ trong ngực lấy ra một tập tài liệu mỏng ném cho Hứa Dịch.

"Đây là bản hiệp nghị ta soạn theo ý của Điện hạ, ngươi xem qua đi, rồi ký vào đó."

Hứa Dịch nhận lấy, mở ra xem, phát hiện quả nhiên đây là một bản hiệp nghị. Bên ký tên cuối cùng một bên là Thương hội Tân Phi, bên kia lại là một thương hội mà Hứa Dịch chưa từng nghe tên bao giờ.

"Không cần thắc mắc, đó là thương hội thuộc về Điện hạ, ngươi hiểu mà." Tổng quản Mancini giải thích.

Hứa Dịch gật đầu, bắt đầu xem nội dung trên bản hiệp nghị này.

Chỉ xem chưa tới nửa phút, khóe miệng Hứa Dịch đã không nhịn được nhếch lên một nụ cười lạnh.

Hừ, vị Điện hạ Franck này, quả thực là tư thế cao ngạo, khẩu vị lớn thật!

Chương 739: Tuyên án tử hình

Theo lịch thi đấu, hai ngày sau khi Giải đua xe đạp đường trường thành Bontar kết thúc, chặng đua thành Bontar của Giải Đại thưởng Xe đạp hệ liệt Tân Phi chính thức khai mạc.

Lễ khai mạc chặng đua này cũng đồng nghĩa với việc Giải Đại thưởng Xe đạp hệ liệt Tân Phi năm nay chính thức khai mạc.

Vì nhà vô địch chung cuộc năm ngoái của Giải Đại thưởng Xe đạp hệ liệt Tân Phi nhận được tổng giải thưởng cao tới tám vạn bốn ngàn đồng vàng, nên giải đấu năm nay nhận được sự quan tâm rộng rãi hơn của nhiều người.

Đối với chặng đua thành Bontar của Giải Đại thưởng Xe đạp hệ liệt Tân Phi, từ trước khi khai mạc cho tới lúc kết thúc, suốt trọn một tuần, các tờ báo trong Vương quốc Lanpari, thậm chí một số tờ báo ở các nước lân cận cũng lần lượt đưa tin theo dõi cực kỳ chi tiết về giải đấu này.

Nhờ những bài đưa tin này, các thương hội xe đạp tham gia giải đấu được xuất hiện dày đặc trên báo chí, khiến các thương hiệu xe đạp thuộc quyền sở hữu của họ được công nhận nhiều hơn.

Cùng với việc chặng đua Giải Đại thưởng Xe đạp hệ liệt Tân Phi khép lại, cuối cùng một tay đua của Thương hội Anjet giành được chức vô địch chặng này, nhận giải thưởng vô địch chặng trị giá năm ngàn đồng vàng, cơn sốt quan tâm xe đạp kéo dài nửa tháng này mới coi như lắng xuống đôi chút.

Trong nửa tháng đó, đi cùng cơn sốt này, xe đạp do tất cả các thương hội tham gia giải đấu sản xuất đều có mức tăng trưởng doanh số đáng kể.

Bỏ qua Thương hội Tân Phi không kể, trong bảy thương hội còn lại tham gia giải đấu, Thương hội Anjet có mức tăng doanh số ấn tượng nhất, trong nửa tháng này đã bán ra hơn bảy ngàn sáu trăm chiếc xe đạp, so với doanh số tháng trước, tăng vọt hơn ba trăm phần trăm!

Sáu thương hội xe đạp còn lại cũng đều có mức tăng doanh số khác nhau, thấp nhất cũng phải vượt quá năm mươi phần trăm, cao nhất thậm chí gần hai trăm phần trăm.

So sánh lại, ngược lại doanh số xe đạp của Thương hội Tân Phi có mức tăng nhỏ nhất, chỉ tăng mười bảy phần trăm so với tháng trước mà thôi.

Nhưng dù chỉ tăng mười bảy phần trăm, số lượng cụ thể tăng thêm vẫn vượt xa Thương hội Anjet có mức tăng rõ rệt nhất.

Vì doanh số xe đạp hiệu Tân Phi tháng trước là ba vạn tám ngàn bốn trăm chiếc, tăng mười bảy phần trăm, tức là hơn sáu ngàn năm trăm chiếc.

Nói cho cùng, trong lĩnh vực xe đạp, Thương hội Tân Phi vẫn là gã khổng lồ mà các thương hội khác hoàn toàn không thể sánh kịp.

Chỉ là nhìn vào tình hình hiện nay, các thương hội khác cuối cùng cũng đạt được mức tăng trưởng khá tốt nhờ sự hỗ trợ mạnh mẽ và phối hợp quảng bá của Hứa Dịch.

Với thời gian, biết đâu một ngày nào đó họ có thể đuổi kịp Thương hội Tân Phi.

Và đây chính là điểm mà rất nhiều người, đặc biệt là rất nhiều thương nhân khác không hiểu nổi về Hứa Dịch.

Rõ ràng Thương hội Tân Phi chẳng cần làm gì cũng có thể độc chiếm thị trường này, kiếm nhiều tiền hơn cho mình, sao lại phải bỏ nhiều công sức như vậy để giúp đỡ đối thủ cạnh tranh của chính mình?

Chẳng lẽ Hứa Dịch không lo một ngày nào đó Thương hội Tân Phi bị các thương hội khác vượt qua, ngược lại tự mình mất thị trường, khiến Thương hội Tân Phi suy tàn sao?

Dù hiện giờ nói Thương hội Tân Phi suy tàn nghe chẳng khác nào một trò đùa, nhưng nỗi lo lắng kiểu này, dù sao vẫn cần thiết.

Trong số những người này, Hội trưởng Cruz chính là người cảm nhận sâu sắc nhất.

Từ khi ông tiếp xúc với Thương hội Tân Phi, quen biết Hứa Dịch tới nay, Hứa Dịch đã làm vô số lần những chuyện khiến mọi người khó hiểu như vậy.

Hội trưởng Cruz đã hỏi Hứa Dịch câu này vô số lần, nhưng Hứa Dịch chưa bao giờ đưa ra câu trả lời trực tiếp cho ông.

Vì vậy mỗi lần thấy thêm cách làm này của Hứa Dịch, nỗi nghi hoặc trong lòng Hội trưởng Cruz lại càng sâu thêm một chút.

Cho dù thấy nhiều rồi cũng gần như chai lì, nhưng khi riêng tư, ông vẫn thường xuyên rảnh rỗi lại lôi chuyện này ra than vãn với Hứa Dịch.

Chẳng hạn như hôm nay.

"Này, Hứa Dịch, thấy doanh số xe đạp của Thương hội Anjet, trong lòng ông không thấy hoảng sao?" Hội trưởng Cruz ngồi phịch xuống bên cạnh Hứa Dịch, liếc qua tình hình trong sân đấu phía trước, giọng nhẹ nhàng hỏi Hứa Dịch.

Lúc này ông và Hứa Dịch đều đang ở trường đua xe hơi ma lực được xây dựng ngoài thành Bontar hơn nửa năm trước, lúc này có hơn chục chiếc xe hơi ma lực đủ màu sắc, kiểu dáng khác nhau đang chạy tốc độ cao trên đường đua giữa sân, làm quen với sân đấu, chuẩn bị cho cuộc đua xe hơi ma lực sắp bắt đầu.

So với Giải Đại thưởng Xe đạp hệ liệt Tân Phi được quan tâm rộng rãi trước đó, mức độ chú ý dành cho cuộc đua xe hơi ma lực này thấp hơn nhiều.

Ngoài Nhật báo Bontar và Tuần báo Lanpari từng đưa vài tin về cuộc đua này ra, các tờ báo khác căn bản không nhắc tới một chữ.

Nguyên nhân dẫn tới cục diện này, trước hết là vì xe hơi ma lực đối với đa số người bình thường vẫn còn quá xa vời, họ không mua nổi, không chạm tới được, tự nhiên cũng chẳng để tâm nhiều.

Thứ hai là vì đây hoàn toàn là chủ ý của Hứa Dịch.

Điều Hứa Dịch ưu tiên quảng bá hiện nay là môn thể thao xe đạp, chứ không quá vội vàng đưa xe hơi ma lực phổ biến ra hoàn toàn.

Vì anh hiểu rất rõ, dù là Vương quốc Lanpari hay các nước lân cận khác, xe hơi ma lực hiện nay đều là món đồ quá cao cấp, người bình thường căn bản không chơi nổi.

Ở giai đoạn hiện tại, đối tượng chủ yếu anh nhắm tới chính là những thương nhân và quý tộc có điều kiện kinh tế khá giả.

Đây là một vòng tròn nhỏ, nên Hứa Dịch không cần quá chú trọng quảng bá.

Giới thương nhân và quý tộc có cách liên lạc riêng của họ, sau khi món đồ mới lạ như xe hơi ma lực ra mắt, căn bản chẳng tốn mấy công sức đã lan truyền khắp hai giới này.

Hiện giờ trong Vương quốc Lanpari và mấy nước lân cận, hễ nhà thương nhân hay quý tộc nào không có một chiếc xe hơi ma lực hiệu Tân Phi, thì căn bản coi như hoàn toàn lạc hậu, thậm chí không còn mặt mũi ra khỏi cửa.

Xét tình hình như vậy, Hứa Dịch lại càng không muốn quảng bá rầm rộ khi thời cơ chưa chín muồi.

Việc hiện nay tổ chức cuộc đua xe hơi ma lực này, thực ra là một giải đấu mang tính nghiệp dư, ngoài việc cung cấp một sân đấu và không khí phóng xe cho những thương nhân, quý tộc trẻ thích tốc độ, cũng coi như góp một phần vào việc kiểm nghiệm tính năng của xe hơi ma lực.

Còn cuộc đua hôm nay lại vì có đại diện của Hoàng tử Franck tham gia, nên lại càng không thích hợp để quảng bá rầm rộ.

Vì vậy cuộc đua này Hứa Dịch thậm chí không mở cửa cho công chúng, mà phong tỏa toàn bộ sân đấu lại, ngoài cho phép những người quan hệ thân thiết như Hội trưởng Cruz vào, những người khác căn bản không được phép vào.

"Sao tôi phải hoảng?" Hứa Dịch quay đầu, nhìn Hội trưởng Cruz với vẻ hơi buồn cười. "Doanh số xe đạp của Thương hội Anjet tăng mạnh, đó là chuyện tốt mà, tôi mừng còn không kịp ấy chứ."

Hội trưởng Cruz trợn mắt trắng dã, ra vẻ đã biết trước ông sẽ trả lời như vậy.

Ngừng lại một chút, Hội trưởng Cruz đưa tay vỗ vai Hứa Dịch, vẻ mặt nghiêm túc nói: "Hứa Dịch, ông có toan tính riêng của mình, điểm này tôi có thể hiểu. Nhưng tôi phải cảnh báo ông. Ông làm vậy ở Vương quốc Lanpari và mấy nước nhỏ lân cận, có lẽ không sao. Nhưng nếu muốn làm vậy cả ở Đế quốc Kendra, thì rất có thể sẽ bị đám người Đế quốc Kendra nuốt chửng không còn mảnh vụn. Vì vậy... ông vẫn nên cẩn thận thì hơn."

Hứa Dịch nhìn ông sâu xa một cái: "Ông nghe được tin tức gì rồi à?"

Hội trưởng Cruz chu miệng về phía sân đấu: "Đế quốc Kendra cử người tới tiếp xúc với ông, người khác không biết chứ, chẳng lẽ tôi lại không biết sao?"

Hứa Dịch gật đầu, thầm nghĩ tin tức này chỉ bị phong tỏa với dân chúng bình thường, chứ không phong tỏa với tất cả mọi người, Hội trưởng Cruz nhận được chút tin tức cũng chẳng có gì lạ.

"Vậy ông biết được bao nhiêu rồi?" Hứa Dịch lại hỏi.

Hội trưởng Cruz lắc đầu: "Không nhiều lắm. Nhưng tôi nghe nói... phía Đế quốc Kendra, hình như đưa ra yêu cầu quá đáng với các ông?"

Hứa Dịch khẽ mỉm cười, khẽ gật đầu.

Yêu cầu phía Đế quốc Kendra đưa ra đâu chỉ là quá đáng, đơn giản là quá đáng vô cùng!

Trong bản hiệp nghị Tổng quản Mancini đưa cho Hứa Dịch, hắn thậm chí yêu cầu Thương hội Tân Phi trực tiếp dâng nộp toàn bộ công nghệ sản xuất xe hơi ma lực cho Hoàng tử Franck.

Sau đó còn yêu cầu Thương hội Tân Phi xây dựng một nhà máy sản xuất xe hơi ma lực trong lãnh địa của Hoàng tử Franck ở Đế quốc Kendra, trong đó Thương hội Tân Phi không chỉ phải cung cấp công nghệ hoàn chỉnh, mà còn phải cung cấp một loạt thiết bị máy công cụ ma lực liên quan, rồi hỗ trợ đào tạo một đội ngũ nhân công sản xuất đủ số lượng, đạt tiêu chuẩn.

Nói cách khác, Thương hội Tân Phi bắt buộc phải giúp phía Hoàng tử Franck xây dựng trong lãnh địa riêng của ông ta một nhà máy có khả năng độc lập sản xuất xe hơi ma lực, đồng thời còn phải cung cấp hỗ trợ và bảo đảm kỹ thuật tiếp theo hoàn chỉnh, đầy đủ.

So với điểm này, những yêu cầu khác trong bản hiệp nghị như đòi Thương hội Tân Phi xây một trường đua tiêu chuẩn trên lãnh địa riêng của Hoàng tử Franck, đồng thời cung cấp nhân viên bảo trì bảo dưỡng gì đó, đơn giản là chẳng đáng nhắc tới nữa.

Còn về phần đáp lại mà phía Hoàng tử Franck đưa ra?

Đồng vàng thì rõ ràng một đồng cũng không thể có, còn những đáp lại mang tính thực chất khác thì lại càng hoàn toàn không tồn tại.

Thậm chí khi Hứa Dịch xem xong bản hiệp nghị, Tổng quản Mancini còn ra vẻ như thể đây là ân huệ ban cho anh, anh nhất định phải biết ơn cho tử tế.

Có lẽ điều duy nhất tạm gọi là đáp lại, chính là việc Tổng quản Mancini nói rằng, chỉ cần Thương hội Tân Phi ký bản hiệp nghị này, và làm tốt theo những gì hiệp nghị nêu ra, Hoàng tử Franck sẽ chiếu cố một chút cho Thương hội Tân Phi mà thôi.

Lúc đó Hứa Dịch không đưa ra ý kiến gì về bản hiệp nghị này, chỉ nói với Tổng quản Mancini rằng mình cần một khoảng thời gian để suy nghĩ.

Nhưng khi nhìn thấy vẻ mặt vô cùng bất mãn của Tổng quản Mancini, Hứa Dịch đã tuyên án tử hình cho đối phương trong lòng mình.

Đây không gọi là hợp tác, đây gọi là quỳ gối liếm gót.

Hứa Dịch dù có thể thừa nhận thân phận cao quý của Hoàng tử Franck, khi hợp tác với ông ta, Thương hội Tân Phi có thể nhượng ra một phần lớn lợi ích, chỉ để có thể thông qua ông ta thuận lợi bước vào Đế quốc Kendra, mở ra thị trường khổng lồ của Đế quốc Kendra, nhưng tuyệt đối sẽ không thừa nhận mình cần phải quỳ gối liếm gót vị Điện hạ này.

Nếu thực sự đồng ý bản hiệp nghị này, thì trong mắt Hứa Dịch, Thương hội Tân Phi đơn giản chẳng khác gì con chó Hoàng tử Franck nuôi.

Có lẽ trên đại lục này có rất nhiều người chỉ mong được làm con chó Hoàng tử Franck nuôi, nhưng Hứa Dịch tuyệt đối không thể chấp nhận điều đó.

Dù việc này chặn đứng khả năng thông qua quan hệ với Hoàng tử Franck để bước vào Đế quốc Kendra, nhưng Hứa Dịch không quá thất vọng.

Qua chuyện này, cộng thêm những gì xảy ra trong lần Russell tới thăm trước đó, khiến Hứa Dịch có được sự hiểu biết và đánh giá sâu sắc hơn về tình hình nội bộ Đế quốc Kendra.

Đây là một đế quốc to lớn vô cùng, nhưng lại là một đế quốc mục nát, tự cao tự đại, gần như đã mất đi động lực tiến lên.

Trước đây Hứa Dịch có lẽ vẫn từng đặt hy vọng chấn hưng sự phát triển của toàn ngành công nghiệp ma pháp trên lục địa Saiens, để công nghiệp ma pháp thay đổi cả đại lục, vào Đế quốc Kendra, nhưng bây giờ, anh đã từ bỏ ý nghĩ đó.

Đế quốc Kendra, giờ trong mắt anh, thực ra cũng chẳng khác gì mấy so với các nước nhỏ lân cận.

Thị trường lớn hơn ư? Cũng chỉ là một miếng mỡ béo lớn hơn mà thôi.

Chương 740: Chỉ Là Một Khúc Chen Nhỏ

Hội trưởng Cruz quen biết Hứa Dịch đã bao nhiêu năm nay, tự nhiên hiểu khá rõ về Hứa Dịch.

Nhìn thấy nụ cười kỳ lạ trên mặt anh, ông lập tức hiểu ngay Hứa Dịch chắc chắn đã đàm phán đổ bể với Đế quốc Kendra.

Ông lộ ra nụ cười có phần nhẹ nhõm, nhưng lập tức lại cảm thấy hình như không ổn, suy nghĩ một lát, giơ tay vỗ vỗ vai Hứa Dịch lần nữa, an ủi: "À... chuyện này cũng chẳng có gì to tát, chúng ta suy cho cùng vẫn là thương nhân, buôn bán lỗ vốn thì không làm, cậu nói có đúng không? Nếu yêu cầu của Đế quốc Kendra quá đáng, thì cùng lắm là không hợp tác với họ nữa thôi. Trên đại lục này đâu chỉ có mỗi một nước đó..."

Nói tới đây, Hội trưởng Cruz lại tỏ ra có phần thiếu tự tin.

Tuy nói trên đại lục Saiens không chỉ có mỗi Đế quốc Kendra, nhưng những nước to lớn như Đế quốc Kendra thì chỉ còn thêm mỗi Đế quốc Malo mà thôi.

Thị trường khổng lồ mang tên Đế quốc Kendra này, đối với bất kỳ thương nhân nào trên đại lục cũng đều là điều mơ ước.

Nếu nói phải hoàn toàn từ bỏ, thì rõ ràng là vô cùng đáng tiếc và xót ruột.

Trước đây khi Thương hội Amli sang Đế quốc Kendra chào hàng xây dựng đường sá, bị chèn ép tứ phía, về tay không, Hội trưởng Cruz đã buồn bực đến mấy ngày liền ăn không ngon.

Đứng trên lập trường đó, ông cảm thấy mình thực sự rất hiểu nỗi thất vọng trong lòng Hứa Dịch.

Nhưng Hứa Dịch vẫn mỉm cười như thường, chẳng thấy nửa phần vẻ thất vọng nào.

Thấy Hội trưởng Cruz mặt đầy cảm khái, Hứa Dịch cười ha hả, lắc đầu nói: "Tôi đâu có nói sẽ từ bỏ Đế quốc Kendra. Không hợp tác với phía Hoàng tử Franck, nhưng vẫn có thể hợp tác với những người khác trong Đế quốc Kendra chứ? Vả lại, các loại Máy móc Ma thuật gia dụng của Thương hội Tân Phi hiện giờ đã bán khá chạy tại thành Wimbledon, cho dù tôi chẳng làm gì thêm, tôi tin doanh số vẫn sẽ ngày càng tăng, sớm muộn gì cũng thực sự mở được thị trường này. Lần hợp tác thất bại này chẳng qua chỉ là một khúc chen nhỏ mà thôi, không ảnh hưởng gì tới đại cục."

Hội trưởng Cruz suy nghĩ một lát, thấy Hứa Dịch nói không sai.

Thương hội Tân Phi khác với Thương hội Amli.

Thứ Thương hội Amli sang Đế quốc Kendra chào hàng là công trình xây dựng đường sá, loại việc này liên quan rất nhiều thứ, nhất định phải được nhiều phía chính quyền Đế quốc Kendra đồng ý mới được.

Còn các loại Máy móc Ma lực gia dụng mà Thương hội Tân Phi bán ra chỉ là những món hàng hóa bình thường, không khác gì mấy so với các sản phẩm thủ công khác, có thể tự do đưa vào Đế quốc Kendra để bán.

Với cảm giác mới lạ và tính năng vượt trội mà các loại Máy móc Ma thuật gia dụng của Thương hội Tân Phi mang lại cho mỗi người, Hội trưởng Cruz có thể khẳng định, chúng chắc chắn sẽ nhanh chóng gây sốt trong Đế quốc Kendra, giống như đã từng ở Vương quốc Lanpari và mấy nước xung quanh trước đây.

"Nhưng lần này cậu không đồng ý điều kiện của Hoàng tử Franck, không sợ chọc giận ngài ấy, khiến ngài ấy gây đủ loại trở ngại cho các cậu ở Đế quốc Kendra sao?" Hội trưởng Cruz lo lắng hỏi.

"Nói thật thì cũng có hơi lo, nhưng chuyện đó không ảnh hưởng được đại cục." Hứa Dịch mỉm cười nói. "Suy cho cùng, Hoàng tử Franck đâu phải Hoàng đế Bệ hạ của Đế quốc Kendra, Đế quốc Kendra cũng đâu chỉ có mỗi mình ngài ấy là hoàng tử, đúng không?"

Nhìn nụ cười đầy tự tin trên mặt Hứa Dịch, Hội trưởng Cruz rất muốn hỏi rốt cuộc anh dựa vào đâu mà tự tin đến vậy.

Thương hội Tân Phi dù có sức ảnh hưởng lớn thế nào ở Vương quốc Lanpari và các nước xung quanh, nhưng ném vào Đế quốc Kendra thì vẫn chỉ là một thương hội nhỏ không đáng chú ý. Lỡ Hoàng tử Franck thực sự muốn nhắm vào Thương hội Tân Phi, thì chắc chắn có vô số cách.

Hy vọng duy nhất, ngược lại, chính là mong Hoàng tử Franck thật sự coi thường Thương hội Tân Phi từ trong lòng, trực tiếp bỏ qua chuyện này thì hơn.

"Thôi được rồi, Cruz, ông đừng vội lo cho tôi, tốt hơn hết là nghĩ kỹ xem định xây đường sá ở Đế quốc Kendra như thế nào đi." Hứa Dịch vỗ vỗ vai Hội trưởng Cruz, cười nói: "Đây là con đường đầu tiên thương hội của ông xây dựng ở Đế quốc Kendra, nhất định phải đảm bảo hoàn hảo mới được."

Nghe Hứa Dịch nhắc tới chuyện này, Hội trưởng Cruz lập tức phấn chấn hẳn lên.

Trước đây bị Đế quốc Kendra từ chối, Hội trưởng Cruz còn tưởng sau này khó lòng vào được Đế quốc Kendra để xây đường, không ngờ mới đây Hứa Dịch bỗng nhiên tìm tới ông, cho biết anh đã thông được một số mối quan hệ, Đế quốc Kendra rất có khả năng sẽ mời Thương hội Amli vào xây dựng đường sá.

Hội trưởng Cruz vô cùng bất ngờ trước tin này, nhưng dựa vào sự hiểu biết nhất quán về Hứa Dịch, ông biết anh tuyệt đối không phải kẻ ăn nói bừa bãi, nên sau cơn xúc động, lòng biết ơn đối với Hứa Dịch trong ông trỗi dậy mạnh mẽ.

Thương hội Amli lúc mới đầu tuy được xem là một thương hội khá được trong thành Bontar, nhưng sức ảnh hưởng chỉ giới hạn trong phạm vi thành Bontar, đặt trong cả Vương quốc Lanpari thì cũng chỉ là một thương hội nhỏ.

Nhưng từ khi Hứa Dịch tìm tới ông, giao cho ông thứ gọi là xi măng, rồi trao cho ông kỹ thuật làm đường, Thương hội Amli đã được Hứa Dịch thúc đẩy, nhanh chóng lớn mạnh lên.

Đến nay, Thương hội Amli đã xây dựng ở Vương quốc Lanpari và một số nước xung quanh tổng chiều dài đường sá vượt quá mười vạn km, còn xây dựng vô số nhà ở kết cấu bê tông cốt thép kiểu mới, dựng lên hàng trăm tòa cao ốc, trở thành thương hội hàng đầu trong ngành xây dựng ở các nước xung quanh, đồng thời cũng là thương hội chuyên xây đường duy nhất được tất cả mọi người công nhận.

Giờ đây chỉ cần nhắc tới Thương hội Amli, ở các nước xung quanh gần như không ai không biết.

Chỉ vỏn vẹn năm năm, Thương hội Amli đã từ một thương hội nhỏ trong thành Bontar trước đây, một bước nhảy vọt trở thành đại thương hội siêu hạng có sức ảnh hưởng cực lớn đối với tất cả các nước lân cận!

Mà Thương hội Amli có thể phát triển vượt bậc đến thế, người đóng vai trò quan trọng nhất trong đó, đương nhiên chính là Hứa Dịch và Thương hội Tân Phi của anh.

Vì vậy Hội trưởng Cruz luôn coi Hứa Dịch là đồng minh vững chắc nhất của mình, gần như lúc nào cũng hoàn toàn ủng hộ quyết định của anh.

Nay Thương hội Amli gặp trở ngại trong quá trình tiến vào Đế quốc Kendra, thế mà lại cũng chính Hứa Dịch mở lại cho ông một con đường, điều này khiến lòng biết ơn của Hội trưởng Cruz đối với Hứa Dịch càng thêm nồng đậm.

Ông tin rằng, chỉ cần xây tốt con đường đầu tiên, Đế quốc Kendra sẽ nhận thức đầy đủ về những tiện lợi mà đường sá mang lại, vậy thì phía Đế quốc Kendra tuyệt đối sẽ không cưỡng lại được sức cám dỗ này, sẽ kiên trì xây thêm nhiều đường sá nữa.

Chỉ cần nghĩ tới lãnh thổ to lớn vô cùng của Đế quốc Kendra, thậm chí còn to hơn tổng diện tích tất cả các nước xung quanh cộng lại gấp mấy lần, trong lòng Hội trưởng Cruz đã vô cùng phấn khích.

Nếu có thể độc chiếm việc xây dựng đường sá trong Đế quốc Kendra, thì Thương hội Amli chắc chắn sẽ trở thành thương hội siêu hạng của cả đại lục!

"Được, con đường này thương hội chúng tôi chắc chắn sẽ dồn hết sức để xây!" Hội trưởng Cruz gật đầu quả quyết. "Tôi sẽ điều động nhân lực tốt nhất, vật liệu tốt nhất, hậu cần tốt nhất, giám sát hoàn hảo nhất, nói chung, tất cả đều phải là tốt nhất! Tôi phải để cho những kẻ ở Đế quốc Kendra thấy, con đường này tốt hơn gấp vạn lần những con đường đất nát mà bọn họ vẫn đang đi!"

Từ những lời lẽ hào hùng khảng khái của Hội trưởng Cruz, Hứa Dịch dễ dàng cảm nhận được nỗi oán hận trong lòng ông sau lần bị Đế quốc Kendra từ chối trước đây, không nhịn được bật cười.

"Được rồi, tôi tin thương hội các ông chắc chắn làm tốt. Nhưng Cruz này, một số đoạn đường trong Vương quốc Lanpari đã bắt đầu hư hỏng rồi, ông cũng không thể bỏ qua việc bảo trì sau này đâu. Ví dụ như đường Rainfall, hiện giờ có một đoạn gần như bị cuốn trôi hoàn toàn, ông cũng phải sửa nó trước đã chứ."

Hội trưởng Cruz cười có phần ngượng ngùng: "Đương nhiên rồi, đường Rainfall chính là con đường đầu tiên thương hội chúng tôi xây dựng. Con đường có ý nghĩa kỷ niệm như vậy, tôi đang định tu sửa lại cho tử tế, còn định nhân dịp này quảng bá thật tốt nữa."

"Ừ, đây là một ý hay." Hứa Dịch gật đầu khen ngợi.

Có lẽ vì ở cùng Hứa Dịch lâu ngày, giờ đây Hội trưởng Cruz cũng học được cách tận dụng mọi cơ hội, hoặc thẳng thắn tự tạo ra cơ hội để quảng bá cho thương hội của mình.

Kiểu mô hình tiếp thị này trên đại lục Saiens không nhiều, nhưng lại rất được ưa chuộng.

Hai người lại bàn thêm một lúc về việc sắp khởi công xây đường ở Đế quốc Kendra, thì khoảng đất trống giữa trường đua bỗng sáng lên bốn luồng ánh sáng nhạt, ngưng tụ lại giữa không trung, tạo thành bốn màn ảnh sáng hình chữ nhật dài chừng mười mét, rộng chừng sáu mét.

Bốn góc của bốn màn ảnh sáng nối liền với nhau, tạo thành một khối hộp chữ nhật, mỗi mặt màn ảnh đều hướng về phía trường đua, đảm bảo dù đứng ở góc nào của trường đua cũng có thể nhìn thấy màn ảnh sáng.

Bốn màn ảnh sáng nhấp nháy một cái, một thiếu nữ xinh đẹp tộc Hổ với chiếc đuôi lông xù hiện lên trên màn ảnh.

"Xin chào các bạn khán giả. Đây là trường đua Tân Phi thành Bontar, chúng tôi đang trực tiếp truyền hình cho mọi người giải vô địch đua xe tự do Tân Phi sắp khai mạc. Mọi người có thể thấy, hiện tại vẫn đang trong giai đoạn chuẩn bị trước trận đấu..."

Cảnh tượng trên màn ảnh sáng rung lắc một cái, chuyển sang góc nhìn từ trên cao nhìn xuống.

Nhìn theo góc này, có thể thấy toàn bộ trường đua là một hình elip, phía dưới khán đài là một đường đua ngoằn ngoèo không mấy chỉnh tề.

Trên đường đua, các loại xe hơi ma lực đủ màu sắc đang lao đi với tốc độ cao, còn nghe rõ tiếng động cơ xe đua rền vang cùng tiếng lốp xe ma sát mặt đường.

Dừng lại một lúc, cảnh tượng nhanh chóng hạ xuống, chẳng mấy chốc lại trở về bên cạnh đường đua, ở chế độ cận cảnh.

Thiếu nữ tộc Hổ xinh đẹp lúc nãy đã tới bên cạnh một chiếc xe hơi ma lực màu trắng tinh đang đỗ cạnh đường đua.

"Xin chào mọi người, chúng tôi đã tìm được một tuyển thủ vừa hoàn tất khâu chuẩn bị, đang nghỉ ngơi chờ khai đấu. Tuyển thủ này tôi nghĩ mọi người đều đã rất quen thuộc rồi, đó chính là..."

"Phụt——"

Hội trưởng Cruz vốn đang vừa uống nước, vừa nhìn cảnh tượng biến hóa trên màn ảnh sáng với vẻ mặt trầm trồ, vừa nghe Hứa Dịch bên cạnh giải thích về hệ thống chiếu ảo ảnh ma lực toàn cảnh này, không ngừng gật đầu tán thưởng.

Giờ đột nhiên nhìn thấy bóng người xuất hiện trên màn ảnh sáng, ông không kìm được phun cả ngụm nước ra, suýt nữa phun đầy mặt Hứa Dịch.

"Khục khục khục khục——"

Hội trưởng Cruz ho sặc sụa một hồi lâu, mãi mới lúng túng nắm chặt lấy cổ áo Hứa Dịch, chỉ tay run rẩy về phía màn ảnh sáng, mặt đầy vẻ khó tin gào lên: "Này! Hứa Dịch! Không nhầm chứ? Cụ nhà cũng tham gia cuộc thi này sao?"

ChÆ°Æ¡ng 355: Sự áp đảo

Nhìn thấy vẻ mặt của hai người, Hứa Dịch nói tiếp: "Nếu như tình hình tài chính của Vương quốc Lanpari chúng ta có thể xoay chuyển, tôi nghĩ Vương quốc Sack gì đó căn bản không thể nào là đối thủ của chúng ta, đâu cần phải chỉ vì đoạt lại một cái Dãy núi Murto mà tổn thất nặng nề, suy yếu nguyên khí như vậy."

Hội trưởng Cruz và Hội trưởng Relsa đồng thời cười khổ.

Đạo lý này bọn họ đương nhiên hiểu rõ, nhất là sau khi chứng kiến uy lực khủng bố của bốn cỗ Máy Bắn Đá Ma Lực do Thương hội Tân Phi nghiên cứu chế tạo, bọn họ càng thêm tin chắc điều này.

Nhưng bọn họ cũng rất rõ ràng, tình hình tài chính của Vương quốc Lanpari đã khó khăn từ lâu, muốn xoay chuyển đâu phải chuyện dễ dàng.

"Thực ra cũng rất dễ dàng." Hứa Dịch lắc đầu nói: "Hai vị quên rồi sao, Thành phố Bontar mấy năm trước không phải cũng rất khó khăn sao? Tại sao hai năm nay lại đột nhiên xoay chuyển được như vậy?"

Hội trưởng Cruz liếc nhìn Hứa Dịch: "Hội trưởng Hứa, anh muốn tự khen mình cũng không cần phải chọn lúc này chứ? Ai mà không biết sự thay đổi của Thành phố Bontar chúng ta đều là nhờ vào việc Thương hội Tân Phi các anh đã thúc đẩy sự phát triển."

Hứa Dịch khẽ mỉm cười: "Tôi không phải muốn tự khen mình, chỉ là muốn nhắc nhở hai vị một chút. Sự phát triển của Thành phố Bontar là nhờ vào sự lớn mạnh của Công nghiệp Ma Pháp, vậy tại sao chúng ta không thể nhân rộng mô hình của Thành phố Bontar ra toàn bộ Vương quốc Lanpari? Hai vị thử nghĩ xem thu nhập tài chính của Thành phố Bontar hai năm nay đã tăng lên bao nhiêu? Nếu toàn bộ Vương quốc Lanpari cũng có mức tăng trưởng như vậy, thì Bộ Quân sự đừng nói là mua bốn cỗ Máy Bắn Đá Ma Lực, cho dù mua bốn mươi cỗ, bốn trăm cỗ cũng không thành vấn đề."

Hội trưởng Cruz tiếp tục cười khổ: "Nói thì dễ, vấn đề là muốn phổ biến Công nghiệp Ma Pháp ra toàn bộ Vương quốc Lanpari đâu phải là chuyện dễ dàng. Anh không thấy chỉ riêng ở Thành phố Bontar anh đã gặp phải vấn đề lớn như vậy rồi sao?"

"Thành chủ hắn..." Hội trưởng Relsa nói ra mấy chữ, rồi cười khổ im bặt.

Vẻ mặt của ông ta và Hội trưởng Cruz đều có chút bất đắc dĩ.

Là Hội trưởng của những Thương hội lớn nhất nhì ở Thành phố Bontar, bọn họ đương nhiên phải hiểu rõ hơn so với thường dân về nguyên nhân thực sự khiến Bá tước Stark nhằm vào Hứa Dịch và Thương hội Tân Phi. 6njgs

Nhưng chính vì biết được nguyên nhân thực sự này, mà trong lòng bọn họ lại càng thêm bất đắc dĩ.

Bọn họ đều là những Thương nhân xuất sắc, nhưng lại không phải là những chính trị gia xuất sắc.

Loại chuyện đấu đá chính trị cấp cao này, với thân phận và địa vị hiện tại của bọn họ, căn bản không có khả năng nhúng tay vào.

Cho dù bọn họ có bất bình với những đối xử bất công mà Thương hội Tân Phi phải chịu đựng và những thay đổi bất ngờ ở Thành phố Bontar, thì cũng đành bất lực.

Hứa Dịch nói chuyện này với bọn họ, đương nhiên không phải là muốn nhận được sự ủng hộ thực tế từ bọn họ.

Trên thực tế, anh chỉ muốn thăm dò thái độ thực sự của bọn họ mà thôi.

Người bạn đồng minh lâu năm Hội trưởng Cruz thì không cần phải nói, người mà Hứa Dịch quan tâm chính là thái độ của Hội trưởng Relsa.

Bởi vì sự hợp tác giữa Thương hội Rekton và Thương hội Tân Phi không được nhiều và lâu dài như sự hợp tác giữa Thương hội Amli và Thương hội Tân Phi, cho nên thái độ của Thương hội Rekton trên thực tế cũng đại diện cho thái độ của đại bộ phận Thương hội ở Thành phố Bontar.

Bây giờ xem ra, ít nhất thì đại bộ phận Thương hội ở Thành phố Bontar đều ủng hộ Thương hội Tân Phi, và bất mãn với Bá tước Stark.

Nói thật ra thì đây cũng là điều hiển nhiên.

Sau khi Bá tước Stark đến, lập tức thi hành cái gọi là chính sách kìm hãm thương nghiệp, phát triển nông nghiệp, các Thương hội lớn ở Thành phố Bontar đều phải gánh chịu tổn thất trực tiếp, những Thương nhân này sao có thể thích Bá tước Stark cho được.

Trong lúc mấy người đang nhàn nhã trò chuyện, thì trận chiến bên ngoài vẫn chưa dừng lại.

Tuy nhiên, cục diện trận chiến này cũng không có gì đáng nói.

Những tên Chủng tộc Người thú tập kích tuy rằng có số lượng lên đến hơn năm ngàn, nhưng dưới sự oanh tạc không ngừng nghỉ của bốn cỗ Máy Bắn Đá Ma Lực, đám Người thú này chỉ mới tiến từ khoảng cách năm trăm mét đến hai trăm mét, đã phải chịu tổn thất cực kỳ thảm trọng, đội hình bị đánh cho tan tác.

Lúc chúng nhìn thấy sau khi mình liều mạng xông lên cự ly gần, thì bốn cỗ Máy Bắn Đá Ma Lực đáng sợ kia rốt cuộc cũng ngừng bắn ra những khối đá tảng, vừa mới phấn chấn trở lại, chuẩn bị một lần nữa cổ vũ khí thế phát động tấn công, lại phát hiện phía trước bay đến một cơn mưa tên dày đặc, che kín bầu trời, căn bản không có cách nào né tránh.

Nhìn thấy đám Người thú ở phía xa bị mưa tên bắn trúng ngã xuống, Hội trưởng Cruz và Hội trưởng Relsa lại một lần nữa im lặng.

Hai người ngây người nhìn một lúc, nhịn không được đồng thời quay đầu nhìn về phía Hứa Dịch.

Hội trưởng Relsa cười khổ nói: "Hội trưởng Hứa, sao tôi lại cảm thấy, chỉ cần hộ vệ của Thương hội Tân Phi các anh là đủ rồi, căn bản không cần hộ vệ của mấy nhà Thương hội chúng ta ra tay nhỉ."

"Đúng vậy. Đây là anh đang đánh trận kiểu gì vậy, hoàn toàn là đang tàn sát mà." Thấy cục diện trận chiến dễ dàng ngoài dự kiến, vẻ mặt căng thẳng của Hội trưởng Cruz cũng dần dần biến mất, thậm chí còn có tâm trạng nói đùa.

"Đây chính là hành động chung của bốn nhà Thương hội chúng ta, đâu thể để cho một mình Thương hội Tân Phi chúng tôi ra sức được?" Hứa Dịch cười nói."Hơn nữa, chuẩn bị chu đáo một chút vẫn hơn."

Hội trưởng Relsa gật đầu. Quan sát một chút tình hình chiến đấu bên ngoài, lại nhìn những hộ vệ Nhân loại của Thương hội Tân Phi gần như mỗi người đều cầm một cây Nỏ Ma Pháp, trầm ngâm một lát, hỏi: "Hội trưởng Hứa, thứ này có bán không?"

"Tôi rất muốn bán. Nhưng mà rất tiếc, thứ này cũng giống như Máy Bắn Đá Ma Lực, đều là vũ khí trang bị bị Bộ Quân sự hạn chế. Trừ phi Bộ Quân sự đồng ý, nếu không thì chúng tôi tự mình dùng thì được, nhưng không thể bán cho người khác." Hứa Dịch nhún vai nói."Ngay cả bản thân tôi sử dụng, cũng là nhờ vào thân phận Tử tước và lãnh chúa của tôi, chứ trên danh nghĩa thì Thương hội Tân Phi chúng tôi cũng không thể sử dụng."

Hội trưởng Relsa không có vẻ mặt quá mức bất ngờ, loại vũ khí trang bị có uy lực to lớn như vậy, đương nhiên sẽ bị Bộ Chiến tranh đặc biệt quản chế.

Nếu không lỡ như lọt vào tay quốc gia khác, ví dụ như Vương quốc Sack, vậy chẳng phải là sẽ phản tác dụng, tạo thành uy hiếp đối với Vương quốc Lanpari sao?

Nhìn thấy bên chân mỗi hộ vệ của Thương hội Tân Phi đều chất đống một đống hộp đạn cao gần bằng nửa người, Hội trưởng Relsa nhịn không được hơi nhíu mày, lại hỏi: "Hội trưởng Hứa, cái Nỏ Ma Pháp này tuy rằng dễ sử dụng, nhưng mà cũng quá hao tốn mũi tên rồi? Tôi thấy chỉ mới một lúc, một hộ vệ đã dùng hết hơn mười hộp đạn, theo như anh nói một hộp đạn có hai mươi mũi tên, vậy là đã dùng gần ba trăm mũi tên rồi. Mức độ tiêu hao này... có phải là hơi quá cao hay không?"

Hứa Dịch nhún vai: "Đánh trận vốn dĩ chính là tiêu tiền. Theo tôi thấy, tiêu tiền còn hơn là chết người, tiền mất rồi có thể kiếm lại, người chết rồi không thể sống lại."

Hội trưởng Relsa chỉ đành cười khổ một tiếng, nhìn đám Người thú đang ngã rạp xuống như gặt lúa dưới làn mưa tên dày đặc, lắc đầu nói: "Nếu Bộ Quân sự cũng có thể xa xỉ như anh, e rằng Vương quốc Sack đã sớm bị chúng ta san bằng rồi."

Hứa Dịch cười cười không đáp.

Bộ Quân sự mà xa xỉ như anh? Quả thực là trò cười.

Vì để ứng phó với cuộc hành động chung lần này, Hứa Dịch gần như đã dốc hết toàn bộ tài sản hiện tại của Thương hội Tân Phi, ngoài việc muốn đảm bảo cuộc hành động này có thể hoàn mỹ thành công ra, cũng là muốn kiểm chứng hiệu quả thực chiến của những thứ này.

Từ tình hình hiện tại xem ra, hiệu quả tuyệt đối là rất tốt, nhưng vấn đề đi kèm theo đó chính là mức độ tiêu hao quả thật quá cao.

Vì để đạt được hiệu quả như lúc này, tổng số tiền đầu tư của Hứa Dịch nếu quy đổi thành Đồng vàng, ít nhất cũng đã vượt quá ba vạn Đồng vàng.

Mà đây chỉ mới là một trận chiến đấu tiếp xúc với đám Chủng tộc Người thú giống như ô hợp, nếu đổi thành trận chiến giữa Quân đoàn Bắc Trấn và quân chính quy của Vương quốc Sack, chi phí chắc chắn sẽ tăng lên theo cấp số nhân.

Thiếu tá McConnely nói với anh, sau trận chiến Dãy núi Murto, Bộ Quân sự ngay cả năm ngàn Đồng vàng cũng không bỏ ra nổi, Hứa Dịch cũng không hề bất ngờ.

Muốn dựa vào trang bị để nghiền nát đối thủ, đương nhiên là phải tiêu tiền.

Khoảnh khắc hộ vệ của Thương hội Tân Phi lấy Nỏ Ma Pháp ra, cũng đã tuyên bố cuộc tập kích của đám Chủng tộc Người thú lần này hoàn toàn thất bại.

Khoảng cách ngắn ngủi hai trăm mét, đối với đám Người thú này mà nói, lại giống như bức tường ngăn cách, khiến chúng căn bản không có cách nào vượt qua.

Dưới làn mưa tên gần như vô tận, đám Chủng tộc Người thú xông lên lần lượt ngã xuống, căn bản không có bất kỳ biện pháp phản kháng nào.

So với Nhân loại, Chủng tộc Người thú vốn dĩ đã có môi trường sống không tốt, càng không có khả năng có được bao nhiêu vũ khí tinh lương, có thể phản kháng, cũng hoàn toàn là dựa vào sức mạnh của bản thân, khi tiếp chiến với Nhân loại ở cự ly gần mới có thể giành được ưu thế tuyệt đối.

Nhưng sau khi Hứa Dịch sử dụng Máy Bắn Đá Ma Lực loại đại sát khí này, cộng thêm sự yểm trợ của Nỏ Ma Pháp, căn bản không cho đám Người thú cơ hội tiếp cận.

Số lượng Người thú ban đầu lên đến hơn năm ngàn, có thể vượt qua làn mưa tên, xông vào vòng phòng ngự, cuối cùng cũng chỉ còn lại chưa đến một ngàn tên.

Hơn nữa cho dù là chưa đến một ngàn tên Người thú này cũng đều thân thể đầy thương tích, sức chiến đấu giảm mạnh.

Mà lúc này, hộ vệ của bốn nhà Thương hội đã được nghỉ ngơi lấy sức từ sớm, sĩ khí lại càng lên đến đỉnh điểm, một tiếng hô vang lên, liền giống như hổ dữ xuống núi, ào ào xông ra ngoài.

Lũ Người thú khó khăn lắm mới có được cơ hội giao tranh trực diện với hộ vệ Nhân loại, lại hoảng sợ phát hiện ra, áo giáp trên người những hộ vệ Nhân loại này cư nhiên lại cực kỳ cứng rắn, vũ khí cũng cực kỳ sắc bén.

Nhờ vào sự chênh lệch về trang bị vũ khí, lực chiến đấu của hộ vệ Nhân loại trong nháy mắt đã được kéo gần với lũ Người thú không có áo giáp bảo vệ, vũ khí cũng chỉ là gậy gộc nhặt nhạnh hay thậm chí là đá.

Cộng thêm bên thì sĩ khí cao ngút, bên thì vừa mới trải qua đả kích lớn, sĩ khí sa sút, khi hai bên bắt đầu giao chiến trực diện, cục diện chiến đấu lập tức nghiêng về một phía.

Chỉ trong vòng mười mấy phút sau, gần một ngàn tên Người thú khó khăn lắm mới xông tới đã bị tiêu diệt hơn phân nửa, mấy trăm tên Người thú còn lại thấy tình thế không ổn, rốt cuộc không nhịn được quay đầu bỏ chạy.

Thế nhưng bọn chúng vừa mới chạy được một đoạn, liền lại nghe thấy tiếng ken két và tiếng đá tảng xé gió khiến người ta kinh hãi.

Bốn cỗ Máy Bắn Đá Ma Lực căn bản chưa từng ngừng nghỉ lại tiếp tục khai hỏa, ném đá tảng về phía lũ Người thú đang chạy trốn tán loạn, tuy nói đội hình lũ Người thú khi chạy trốn rất lỏng lẻo, khiến cho tỷ lệ trúng mục tiêu không cao, nhưng vẫn nghiền chết ít nhất một nửa số Người thú đang bỏ chạy, cũng trực tiếp đánh nát tia đấu chí cuối cùng của bọn chúng.

Nhìn những tên Người thú còn sót lại chạy trốn về phía đường chân trời đen kịt ở phía xa, trong lòng Hứa Dịch có chút tiếc nuối.

Nếu có thể trang bị một ít chiến mã, nói không chừng hiện tại đã có thể để cho hộ vệ xông lên chém giết toàn bộ hơn trăm tên Người thú còn sót lại, trừ hậu họa tận gốc.

Đáng tiếc chiến mã trong Vương quốc Lanpari là tài nguyên cực kỳ khan hiếm, cho dù quan hệ của Hứa Dịch và Bộ Quân sự có tốt hơn nữa, cũng không thể nào trang bị chiến mã cho hộ vệ dưới trướng Thương hội của mình được.

Chương 742: Giao Việc Đàng Hoàng Cho Cậu

Trong lúc Hứa Dịch đang suy nghĩ về chiến lược sau này của Thương hội Tân Phi, cuộc đua trên trường đã bước vào thời khắc căng thẳng nhất.

Lúc mới bắt đầu, ngoài chiếc xe hơi ma lực của người lùn Molok vọt lên trước một bước, những người khác đều gần như ngang nhau.

Nhưng chạy được hai vòng, đã bắt đầu bộc lộ khoảng cách.

Hai chiếc xe đua do Ma đạo sư Camillo và Trưởng lão Lisanya điều khiển đã bỏ xa phía sau.

Ngoài việc kỹ thuật lái xe của hai người quả thực xuất sắc ra, lý do quan trọng hơn thực ra nằm ở chỗ... họ đủ điên.

Những người khác khi có khả năng xảy ra va chạm, luôn theo bản năng né tránh một chút, còn hai người họ lại chỉ biết lao thẳng về phía trước, hoàn toàn chẳng chút e dè.

Điều này rõ ràng bắt nguồn từ sự tự tin mạnh mẽ vào thực lực bản thân, biết rằng mình không thể nào bị đe dọa gì.

Còn những người khác thì không có sự tự tin đó, nên đành phải ngoan ngoãn nhường đường trong nhiều lúc, tự nhiên khiến hai người họ vọt lên dẫn đầu.

Nhưng ngoài hai vị này ra, chín tay đua còn lại thì chênh lệch không nhiều.

Đại diện tham gia do Hoàng tử Franck cử tới là Harve Kandi kẹt ở giữa, không nổi bật mà cũng không tụt lại, chỉ có thể nói là thể hiện tầm tầm.

Màn thể hiện này tự nhiên khiến Tổng quản Mancini cùng những người khác đang xem trận từ khán đài bên kia không hài lòng, nhưng lọt vào mắt Hứa Dịch thì đã coi là khá xuất sắc rồi.

Phải biết rằng ngay cả Hoàng tử Franck cũng mới tiếp xúc với xe hơi ma lực từ vài tháng trước, thì Harve Kandi này rõ ràng thời gian tiếp xúc còn ngắn hơn.

Trong thời gian ngắn ngủi như vậy mà đạt được kỹ thuật lái xe cao đến thế, sánh ngang với gã Nam tước Bilier suốt ngày chỉ muốn sống trong xe hơi ma lực, có thể nói là rất đáng nể rồi.

Nhưng Harve Kandi rõ ràng không hài lòng với màn thể hiện của mình, mấy lần đều muốn mượn khúc cua để vượt xe.

Có lúc cậu ta thành công, có lúc lại bị đối thủ vượt qua.

Cứ như vậy qua mấy vòng đua, cậu ta vẫn giữ ở vị trí tầm trung.

Theo đà này, đến khi kết thúc, cậu ta có lẽ vẫn sẽ ở vị trí này, khó có khả năng thay đổi gì.

Hứa Dịch liếc mắt nhìn quanh trường đua, nhìn về phía Tổng quản Mancini đang ngồi ở bục khác đằng xa với vẻ mặt trầm trọng.

Nếu cuối cùng Harve Kandi thua cuộc, sắc mặt Tổng quản Mancini chỉ sợ sẽ khó coi lắm.

Rất nhanh, cả cuộc đua đã bước vào vòng cuối cùng.

Thấy đại cục đã định, Hứa Dịch đứng dậy, đi về phía Tổng quản Mancini.

"Tổng quản Mancini, mấy ngày qua tiếp đãi các vị không chu đáo, thực sự áy náy quá. Lát nữa trận đấu kết thúc, mong Tổng quản đại nhân nể mặt, tới trang viên riêng của tôi làm khách, mọi người cùng dùng bữa trưa nhé?"

Nhìn nụ cười trên mặt Hứa Dịch, Tổng quản Mancini khẽ nhíu mày: "Hội trưởng Hứa, ông định coi đây là tiệc tiễn biệt, đuổi tôi đi sao?"

Từ lần đầu ông ta tiếp xúc với Hứa Dịch tới nay đã trọn năm ngày, mà Hứa Dịch vẫn chưa hề đưa ra bất kỳ câu trả lời rõ ràng nào về bản thỏa thuận đó.

Tổng quản Mancini dù có ngốc đến đâu, cũng biết Hứa Dịch thực chất là đã từ chối rồi.

Sở dĩ không nói thẳng, cũng chỉ là không muốn từ chối trực diện, khiến Tổng quản Mancini bẽ mặt mà thôi.

Hứa Dịch ngửa mặt cười ha hả: "Tổng quản đại nhân hiểu lầm rồi, tôi sao dám đuổi ngài đi chứ. Nếu ngài thích, hoàn toàn có thể ở lại thành Bontar chơi thêm một thời gian, tôi tin Bá tước Rivel chắc chắn sẽ rất hoan nghênh."

Tổng quản Mancini nhìn chằm chằm Hứa Dịch, cười lạnh một tiếng: "Vậy còn ông thì sao?"

"Tôi hả... thương hội còn nhiều việc cần tôi về xử lý, không tiện ở lại đây lâu, cho nên... khụ, Tổng quản đại nhân, mong ngài thứ lỗi. Lần sau nếu ngài còn có dịp tới thành Bontar, hoặc trực tiếp tới Thương hội Tân Phi chúng tôi, tôi nhất định sẽ tận tình tiếp đãi."

Tổng quản Mancini hừ nặng một tiếng: "Hội trưởng Hứa, xem ra ông đã hạ quyết tâm rồi?"

Hứa Dịch mỉm cười gật đầu, nhưng vẫn không nói rõ ràng gì.

Tổng quản Mancini cười lạnh: "Hội trưởng Hứa, Nam tước Bilier vẫn luôn nói ông là người thông minh, nhưng bây giờ trong mắt tôi, ông hoàn toàn không xứng với lời đánh giá đó. Biết bao người đầu vỡ óc cũng chẳng có cách nào lại gần Điện hạ Hoàng tử, giờ ông lại chủ động từ bỏ cơ hội này, đúng là ngu ngốc hết thuốc chữa!"

Hứa Dịch nhún vai, vẫn mỉm cười không nói.

Thấy Hứa Dịch không phản ứng gì, Tổng quản Mancini cũng chẳng còn cách nào nói thêm, ngừng lại một chút, chỉ đành hừ lạnh thêm một tiếng, nói tiếp: "Được rồi, Hội trưởng Hứa, đây là do chính ông chọn. Nếu sau này Thương hội Tân Phi gặp phải vấn đề gì ở Đế quốc Kendra, thì đừng trách tôi đã không nhắc trước ông."

Hứa Dịch khẽ nheo mắt, thầm nghĩ đây hẳn là lời đe dọa trắng trợn rồi.

Nếu Hoàng tử Franck thực sự vì chuyện này mà gây khó dễ cho Thương hội Tân Phi, thì kết hợp với sự việc lần này, thực ra đã đủ chứng minh vị Điện hạ Hoàng tử tôn quý này không phải đối tác hợp tác tốt gì.

Nhìn theo hướng này, lần hợp tác thất bại này thực ra ngược lại lại là một chuyện tốt.

"Tổng quản Mancini, tôi..."

Hứa Dịch ngừng lại, đang định nói thì bỗng nghe thấy một tiếng "Rầm" vang dội.

Anh và Tổng quản Mancini ngẩn người cùng nhìn về giữa trường đua, liền thấy hai chiếc xe hơi ma lực đang lăn tròn liên tục với tốc độ cao trên đường đua, mãi cho tới khi cả hai đâm vào tấm đệm khí do pháp trận hệ Phong bố trí sẵn trên đường đua mới dừng lại.

Ánh mắt lướt qua hai chiếc xe hơi ma lực đó, Hứa Dịch giật mình.

Vì một trong hai chiếc là xe của Nam tước Bilier, còn chiếc kia lại là xe của Harve Kandi.

Quay đầu nhìn về phía Tổng quản Mancini, thấy sắc mặt ông ta cực kỳ âm trầm, cơn giận thấp thoáng hiện rõ.

Hứa Dịch không nhịn được trợn mắt, thầm nghĩ cú va chạm ngay trước khi trận đấu kết thúc này, lại cũng coi như hoàn hảo phản ánh kết quả hợp tác giữa anh và phía Hoàng tử Franck.

Đôi bên coi như đường ai nấy đi.

...

Ba ngày sau, Hứa Dịch lại xuất hiện trong trang viên riêng của Nam tước Bilier.

Khi nhìn thấy Nam tước Bilier, gã đang nằm trên giường, vừa ăn trái cây dưới sự phục vụ của một nữ hầu xinh đẹp, vừa sờ soạng cô ta.

Mãi tới khi Hứa Dịch bước vào, ho một tiếng, Nam tước Bilier mới phản ứng lại, vội vàng luống cuống rụt tay về.

"Khụ... Hội trưởng Hứa, sao ngài lại tới đây. Quản gia đâu? Sao hắn không vào thông báo?" Nam tước Bilier hỏi một câu ngượng ngùng, rồi phẩy tay bảo nữ hầu lui xuống.

"Quản gia nói cậu đã dặn trước, tôi tới thì không cần thông báo." Hứa Dịch nghiêng người nhường lối cho cô nữ hầu mặt đỏ bừng rời đi, lắc đầu nhìn Nam tước Bilier: "Tôi vốn định tới xem thương thế của cậu ra sao, giờ xem ra, cậu hồi phục khá tốt đấy."

Nam tước Bilier cười khan một tiếng: "Ha... cũng tạm... cũng tạm ổn."

Ba ngày trước, lúc cuộc đua sắp kết thúc, Harve Kandi cố tình vượt xe, nhưng không may đâm phải xe hơi ma lực của Nam tước Bilier.

May mà cả hai chiếc xe đều được trang bị đầy đủ hệ thống bảo hộ pháp trận hệ Phong, cả hai người đều không nguy hiểm tính mạng, chỉ bị thương nhẹ do va chạm.

Harve Kandi đã bị đoàn người Tổng quản Mancini đưa đi ngay hôm kia, còn Nam tước Bilier thì vẫn ở lại trang viên riêng của mình để dưỡng thương.

"À phải rồi, Hội trưởng Hứa, ngài... đã đàm phán đổ bể với Tổng quản Mancini bọn họ rồi phải không?" Nam tước Bilier bỗng liếc nhìn Hứa Dịch, cẩn thận dò hỏi.

"Ừ, điều kiện không thống nhất được, nên cũng không hợp tác thành công." Hứa Dịch gật đầu đáp.

"Cái này... khụ... Hội trưởng Hứa, tôi không phải đang trách ngài, tôi chỉ cảm thấy... thái độ của ngài đối với Tổng quản Mancini có phải là... hơi cao ngạo quá không?"

"Cao ngạo?" Hứa Dịch nhíu mày: "Cậu không thấy Tổng quản Mancini cao ngạo, lại thấy tôi cao ngạo sao?"

"Không không, thái độ của Tổng quản Mancini đương nhiên là cao ngạo, mà còn cực kỳ cao ngạo nữa. Nhưng dù sao ông ta cũng là đại diện cho Điện hạ Hoàng tử Franck mà tới, ông ta cao ngạo một chút cũng là chuyện nên có. Còn ngài lại đang mong muốn hợp tác... với Điện hạ Hoàng tử Franck, thì hạ thấp thái độ một chút cũng chẳng sao chứ?"

Nhìn vẻ mặt không tán đồng của Nam tước Bilier, Hứa Dịch lắc đầu, chẳng buồn bàn thêm với gã về vấn đề này nữa.

Anh rất rõ, hiện trạng của thế giới này chính là như vậy, Hoàng tử Franck là Điện hạ Hoàng tử cao cao tại thượng của Đế quốc Kendra, trong mắt người khác, anh chỉ là hội trưởng của một thương hội nhỏ, chỉ có phần quỳ gối nịnh bợ, sao còn có thể so đo đối phương cao ngạo hay không?

"Thôi không nói chuyện này nữa. Bilier, hôm nay tôi tới tìm cậu, ngoài việc xem thương thế của cậu ra sao, cũng là muốn bàn với cậu vài chuyện đàng hoàng."

"Chuyện đàng hoàng?" Bilier lập tức phấn chấn hẳn lên, ngồi bật dậy từ trên giường, nhưng vì động đến vết thương, đau đến hít một hơi khí lạnh.

Nhưng điều đó không hề ảnh hưởng tới sự hưng phấn trong ánh mắt gã, gã nhìn chằm chằm Hứa Dịch truy hỏi: "Chuyện đàng hoàng gì?"

Người bên phía Hoàng tử Franck không tin Hứa Dịch, nhưng Nam tước Bilier lại vô cùng tin tưởng vào tài kiếm tiền của Hứa Dịch.

Cái mà anh gọi là chuyện đàng hoàng, thì tuyệt đối là chuyện kiếm ra tiền!

"Tính cả trận đấu ba ngày trước, những cuộc đua xe do thương hội chúng tôi tổ chức mà cậu tham gia, cùng những cuộc cậu tự tổ chức riêng, chắc cũng đã nhiều lần rồi nhỉ?" Hứa Dịch hỏi.

"Không phải nhiều, mà là rất nhiều." Nam tước Bilier giơ một bàn tay lật đi lật lại ba lần. "Ít nhất cũng phải hơn một trăm năm mươi lần rồi."

"Ồ? Nhiều thế cơ à? Vậy chắc cậu rất có kinh nghiệm tổ chức đua xe rồi nhỉ?" Hứa Dịch lại hỏi.

"Cũng tạm được, chỉ là hơn phần lớn người khác một chút thôi." Nam tước Bilier cười khì.

"Vậy được, nếu tôi muốn cậu sang Đế quốc Kendra tổ chức một cuộc đua xe chính quy, cậu có tự tin làm được không?" Hứa Dịch hỏi với vẻ nghiêm túc.

"Hả?" Nam tước Bilier kinh ngạc nhìn Hứa Dịch. "Hội trưởng Hứa, ngài... ngài đang đùa đấy à? Ngài chẳng phải vừa mới đàm phán đổ bể với Điện hạ Hoàng tử Franck sao? Giờ sao lại bảo tôi sang Đế quốc Kendra tổ chức đua xe? Chuyện này sao có thể được!"

"Tôi chỉ đàm phán đổ bể với Hoàng tử Franck, chứ không phải đàm phán đổ bể với Đế quốc Kendra. Vả lại người đi tổ chức cuộc đua là cậu, chứ không phải tôi, cũng không phải Thương hội Tân Phi chúng tôi, cậu hiểu ý tôi chứ?"

Nam tước Bilier trấn tĩnh lại, cúi đầu suy nghĩ nghiêm túc một lúc, vẻ kinh ngạc trên mặt từ từ tan biến.

"Cũng có nghĩa là... thực ra ngài chỉ muốn tạo ra một cuộc đua xe trong Đế quốc Kendra? Còn lại chuyện gì cũng không quan trọng?"

"Đại khái là như vậy. Tôi có thể cung cấp cho cậu vốn khởi đầu cần thiết, xe hơi ma lực, thậm chí cả nhân lực và hỗ trợ kỹ thuật. Nhưng tổ chức thế nào, cụ thể làm ra sao, thì phải dựa vào chính cậu." Hứa Dịch cười nói. "Thế nào? Có tự tin không?"

Nam tước Bilier bĩu môi: "Sao ngài không hỏi trước xem tôi có muốn làm hay không đã?"

Hứa Dịch khẽ mỉm cười: "Câu hỏi này cần phải hỏi sao?"

Nam tước Bilier sững người, rồi liền cười ha hả.

"Đúng vậy, câu hỏi này quả thực không cần hỏi, vì tôi chắc chắn sẽ làm! Nhưng Hội trưởng Hứa, cụ thể làm thế nào, ngài cần cho tôi chút thời gian suy nghĩ."

"Đương nhiên là không vấn đề gì."

ChÆ°Æ¡ng 357: Lại đến xin xỏ lợi ích?

Lanpari XIII ngồi tĩnh lặng trong vườn nhỏ phía sau Cung điện Hoàng gia, chân đắp một tấm chăn mỏng, đón ánh nắng hiếm hoi của tiết trời đầu đông, chậm rãi lật xem tập báo cáo trong tay.

Tập báo cáo này là do Bộ Chiến tranh trình lên vào hai ngày trước, hôm nay ông đã xem đến lần thứ ba, nhưng vẫn vô cùng chăm chú.

Bởi vì đây là báo cáo tổng kết về chiến dịch Dãy núi Murto, là vị Quốc vương lên ngôi trong thời kỳ hỗn loạn hơn mười năm trước, sau đó trong tình thế khó khăn nhất đã bình định được cuộc bạo loạn và củng cố ngai vàng, Lanpari XIII đương nhiên hiểu rõ và coi trọng quân đội hơn bất kỳ vị Quốc vương nào trước đây.

Tại vị hơn mười năm, ông hiểu rõ xung đột giữa Vương quốc Lanpari và Vương quốc Sack ở phương Bắc có ảnh hưởng to lớn đến toàn bộ Vương quốc Lanpari.

Bởi vì sự chèn ép của Vương quốc Sack, Vương quốc Lanpari hàng năm đều phải chi một khoản tiền khổng lồ cho Quân đoàn Bắc Trấn, Bộ Quân sự thậm chí phải sử dụng gần như toàn bộ kinh phí hàng năm cho Quân đoàn Bắc Trấn, mới miễn cưỡng chặn đứng được cuộc tấn công của Vương quốc Sack.

Tuy nhiên, Vương quốc Lanpari cũng bị sa lầy vào vũng bùn này, mỗi năm đều phải chi tiêu một lượng lớn kinh phí quân sự, căn bản không thể thoát ra được.

Thực ra, Lanpari XIII cũng biết rõ chiến lược của Vương quốc Sack, lý do Vương quốc Sack không phát động một cuộc chiến tranh toàn diện để quyết chiến với Vương quốc Lanpari, chính là muốn dựa vào quốc lực hùng mạnh hơn hẳn của mình để dần dần kéo Vương quốc Lanpari vào vũng lầy, sau đó không tốn một binh lính nào mà chiếm lấy Vương quốc Lanpari.

Ngược lại, nếu thực sự liều lĩnh phát động một cuộc chiến tranh toàn diện, nói không chừng sẽ khơi dậy sự kháng cự toàn diện của Vương quốc Lanpari, cuối cùng cho dù có thể giành chiến thắng, thì Vương quốc Sack cũng sẽ bị tổn thất nặng nề, thậm chí còn có khả năng bị các quốc gia khác thừa cơ ngư ông đắc lợi.

Nhưng biết thì biết vậy, Vương quốc Lanpari lại không có cách nào để giải quyết vấn đề này, bởi vì Vương quốc Sack hùng mạnh hơn Vương quốc Lanpari, chiếm thế chủ động tuyệt đối, Vương quốc Lanpari có thể miễn cưỡng chống đỡ đã là tốt lắm rồi, làm sao có thể nghĩ cách phản công.

Lần này trong chiến dịch Dãy núi Murto, tuy rằng lúc đầu Vương quốc Sack tỏ ra hùng hổ, dường như muốn phát động toàn diện, nhưng trên thực tế cũng chỉ là giành quyền kiểm soát Dãy núi Murto, mà không tiếp tục tiến quân.

Hành động này, thực chất chính là muốn tiếp tục gây áp lực cho Vương quốc Lanpari, buộc Vương quốc Lanpari phải tăng cường đầu tư cho Quân đoàn Bắc Trấn, khiến cho tình hình tài chính vốn đã khó khăn của Vương quốc Lanpari càng thêm tồi tệ.

Tuy nhiên, Vương quốc Sack không ngờ tới, Quân đoàn Bắc Trấn của Vương quốc Lanpari lại đột nhiên được trang bị vũ khí và trang bị hoàn toàn mới, hơn nữa còn được trang bị loại Cỗ máy Ma lực khủng bố như Máy Bắn Đá Ma Lực, lại phối hợp với mũi tên thép gần như không tiếc tiền của, đã cưỡng ép cướp lại Dãy núi Murto từ tay bọn chúng.

Kết quả cuối cùng lại là Quân đoàn Bắc Trấn hiện tại đã kiểm soát hoàn toàn Dãy núi Murto, khiến Vương quốc Sack phải đối mặt với áp lực to lớn, buộc phải tăng cường đầu tư cho Quân đoàn Greedy Wolf và Quân đoàn Tiger, đề phòng sự phản công của Quân đoàn Bắc Trấn.

Còn việc phản công Dãy núi Murto... Dưới sự hỗ trợ quân sự mạnh mẽ của Quân đoàn Bắc Trấn, thì trong thời gian ngắn là điều không thể.

Tuy nhiên, trong bản báo cáo mà Bộ phận của Vương quốc Lanpari trình lên, lại bất thường không phải là khoe khoang thành tích với Quốc vương, mà là cầu xin giúp đỡ.

Theo thống kê của Bộ Quân sự, trong chiến dịch Dãy núi Murto, tuy rằng Quân đoàn Bắc Trấn đã chiến đấu dũng cảm, giành lại quyền kiểm soát Dãy núi Murto vô cùng quan trọng, nhưng cái giá mà Bộ Quân sự phải trả là một khoản đầu tư một lần lên tới 170. 000 đồng vàng, gần như vét sạch ngân khố của Bộ Quân sự trong năm nay.

Mà để duy trì quyền kiểm soát Dãy núi Murto, chi tiêu hàng tháng của Quân đoàn Bắc Trấn hiện tại đã lên tới hơn 40. 000 đồng vàng.

Chưa kể, riêng chi phí vận chuyển vật tư đã vượt quá 10. 000 đồng vàng.

Mà đây vẫn là con số mà Bộ Quân sự đã phải tiết kiệm hết mức có thể.

Trong bản báo cáo này, Bộ Quân sự đã liệt kê rõ ràng tất cả các số liệu, sau đó nói rõ, Bộ Quân sự hiện tại đã hết sạch tiền, nếu ngân khố không bổ sung kinh phí, thì Bộ Quân sự không thể nào gánh vác nổi, và điều này đồng nghĩa với việc Dãy núi Murto chắc chắn sẽ lại đổi chủ.

Bức thư này thoạt nhìn giống như đang ép buộc Quốc vương phải chi tiền, nhưng Lanpari XIII biết rõ, những gì Bộ Quân sự nói đều là sự thật.

Bởi vì ông là người hiểu rõ tình hình tài chính của Vương quốc hơn bất kỳ ai.

Ngân khố không có tiền, thì Bộ Quân sự đương nhiên không có tiền.

Nhưng đây là vấn đề phải giải quyết. Nếu không, những nỗ lực trước đây của Quân đoàn Bắc Trấn sẽ uổng phí, Vương quốc Lanpari cũng sẽ rơi vào thế bị động hơn.

Nhưng nếu tìm cách khác để bổ sung kinh phí cho Bộ Quân sự, kết quả là cả hai nước Lanpari và Sack sẽ càng sa lầy vào vũng bùn này, khiến tình hình tài chính của Vương quốc càng thêm tồi tệ, tạo thành một vòng luẩn quẩn.

Làm sao để phá vỡ vòng luẩn quẩn này đây?

Lanpari XIII suy nghĩ một lúc, cầm lấy một tập báo cáo khác trên bàn.

Tập báo cáo này, là báo cáo tổng kết mùa thu hoạch của Vương quốc do Cục Nông nghiệp trình lên cách đây không lâu.

Trong bản báo cáo này, Thành phố Bontar được đặt ở vị trí rất nổi bật.

Lý do rất đơn giản, bởi vì trong vụ thu hoạch mùa thu năm nay, Thành phố Bontar đã đạt được thành tích quá xuất sắc, vượt xa so với các thành phố khác trong Vương quốc.

Trong bản báo cáo này, Cục Nông nghiệp hết lời ca ngợi vị Thành chủ hiện tại của Thành phố Bontar - Bá tước Stark, gọi ông ta là công thần số một giúp Thành phố Bontar đạt được thành tích xuất sắc như vậy, hoàn toàn xứng đáng nhận được khen thưởng cao nhất, đồng thời cho rằng nếu mỗi thành phố trong Vương quốc đều có sản lượng lương thực dồi dào như vậy, thì Vương quốc Lanpari sẽ hoàn toàn thoát khỏi nỗi lo lương thực trong vòng vài năm tới, để cho người dân không còn phải chịu cảnh đói kém.

Sau khi đọc kỹ bản báo cáo, Lanpari XIII đột nhiên khịt mũi một tiếng, trên mặt hiện lên một nụ cười lạnh lùng, sau đó lại cầm lấy một tập báo cáo khác, xem một lúc, rồi khóe miệng hơi nhếch lên, nụ cười trên mặt trở nên hài lòng.

Tập báo cáo này, là một tập báo cáo bí mật, dày cộp đến mấy chục trang giấy.

Nếu như Hứa Dịch ở đây, nhất định sẽ vô cùng kinh ngạc.

Bởi vì trên tập báo cáo dày cộp này, viết toàn bộ đều là thông tin về Thương hội Tân Phi.

Lanpari XIII xem tập báo cáo này còn kỹ lưỡng hơn cả bản báo cáo của Bộ Quân sự và Cục Nông nghiệp, rất nhiều lúc còn dừng lại suy nghĩ một lúc, rồi mới tiếp tục xem.

Mất gần một tiếng đồng hồ để đọc hết tập báo cáo, Lanpari XIII đặt tập báo cáo xuống, dựa lưng vào ghế, nhắm mắt lại phơi nắng, trông có vẻ như đang định nghỉ ngơi một lát, nhưng nhìn từ đôi lông mày nhíu chặt và khóe miệng thỉnh thoảng lại mấp máy, thì rõ ràng là ông đang chìm trong suy tư.

Một lúc sau, một tiếng bước chân nhẹ nhàng bước vào vườn, đánh thức Lanpari XIII khỏi dòng suy tư.

Không cần mở mắt ra, ông cũng biết, nhất định là cô con gái út Cervini mà ông yêu quý nhất đã đến.

"Phụ vương, hôm nay người lại có thời gian rảnh rỗi để nghỉ ngơi sao?" Tiếng bước chân dừng lại trước mặt, sau đó là giọng nói có chút kinh ngạc của Cervini vang lên.

Lanpari XIII mở mắt ra, nhìn Cervini với nụ cười hiền hậu, chỉ vào chiếc ghế đối diện, ra hiệu cho Cervini ngồi xuống.

"Nói đi." Đợi Cervini ngồi xuống, Lanpari XIII nói ngắn gọn.

Cervini biết vị phụ vương này của mình không thích lãng phí thời gian, bèn gật đầu, đưa tập tài liệu trong tay cho Lanpari XIII.

"Lại là chuyện về tên tiểu tử Hứa Dịch đó à?" Lanpari XIII không đưa tay ra nhận, ngược lại nhìn Cervini với nụ cười trêu chọc.

Nghe ra giọng điệu trêu chọc trong lời nói của ông, Cervini đỏ mặt, đưa tập tài liệu về phía Lanpari XIII thêm một chút.

"Người xem thì biết."

Lanpari XIII mỉm cười, nhận lấy tập tài liệu, liếc mắt nhìn qua, sắc mặt lập tức trở nên nghiêm túc, thậm chí còn ngồi thẳng người dậy.

Đợi ông xem kỹ lưỡng toàn bộ tập tài liệu, trầm ngâm một lát, rồi nghiêm túc hỏi Cervini: "Có bao nhiêu phần nắm chắc?"

Cervini suy nghĩ một chút, đáp: "Theo như con hiểu về Hứa Dịch, hắn đã nói như vậy, hơn nữa còn trịnh trọng đề nghị với người, con nghĩ ít nhất cũng phải có hơn năm phần nắm chắc."

"Tốt. Có thể có năm phần nắm chắc, vậy thì đáng để làm."

Lanpari XIII lại cúi đầu nhìn tập tài liệu trong tay, cười tự giễu.

"Haiz, không ngờ chuyện khiến ta đau đầu suốt mười mấy năm nay, rơi vào tay tên tiểu tử này, lại có thể dễ dàng giải quyết như vậy. Không ngờ hắn lại nghĩ ra cách nhắm vào Công quốc Stan. Trước đây ta cũng biết đất đai của Công quốc Stan màu mỡ, có thể sản xuất ra rất nhiều lương thực, nhưng thực sự không có đủ thực lực để đánh chiếm, nên đành phải từ bỏ ý định này."

Cervini mỉm cười: "Phụ vương, Hứa Dịch đã nói. Trên thế giới này kỳ thực rất nhiều chuyện đều có thể dùng tiền giải quyết, mà không cần phải động đến vũ lực. Hơn nữa anh ấy còn nói, chuyện có thể dùng tiền giải quyết, thì không tính là chuyện gì lớn."

Lanpari XIII nhịn không được trừng mắt: "Thằng nhóc này nói thì dễ nghe thật. Bọn họ Thương hội Tân Phi kiếm được không ít tiền, nó đương nhiên có thể nói ra lời lẽ ngông cuồng như vậy, thế nhưng tình hình tài chính của Vương quốc chúng ta sao có thể so sánh với cái Thương hội của bọn họ được. Nó có bản lĩnh thì khiến cho cả Vương quốc Lanpari chúng ta cũng giống như vậy mà kiếm tiền đi?"

Cervini khẽ nheo mắt cười nói: "Phụ vương, nếu như Hứa Dịch thật sự có biện pháp khiến cho cả Vương quốc trở nên giàu có thì sao?"

Lanpari XIII khựng lại, cau mày nhìn Cervini một cái: "Cervini, ta biết con một mực hết lòng khen ngợi Hứa Dịch, ta cũng đồng ý Thương hội Tân Phi bọn họ dẫn dắt Ngành Ma thuật thật sự đã thay đổi diện mạo của cả Thành phố Bontar. Thế nhưng một quốc gia và một Thương hội, một thành thị dù sao cũng khác nhau, không có đơn giản như vậy đâu."

"Không thử xem sao biết được." Cervini lắc đầu."Phụ vương, Vương quốc Lanpari chúng ta đã đi trên con đường cũ kỹ kia mấy trăm năm rồi, lại chưa từng có được bất kỳ tiến bộ nào. Hiện tại khó khăn lắm mới xuất hiện một tia khả năng thay đổi, tại sao người lại không chịu hạ quyết tâm thử một lần?"

Lanpari XIII nhìn chằm chằm Cervini một hồi lâu, thở dài một hơi: "Ta làm sao có thể không hiểu rõ những điều này chứ. Thế nhưng Cervini à, trong Vương quốc có rất nhiều chuyện, cho dù là ta cũng không thể dễ dàng quyết định như vậy được."

"Con hiểu." Cervini khẽ gật đầu."Con cũng không phải là muốn người lập tức tạo ra thay đổi quá lớn, chỉ là hy vọng người có thể cho cái khả năng thay đổi này thêm một chút trợ giúp mà thôi."

Lanpari XIII cười một tiếng: "Ta đã biết ngay mà, lần này con đến đây lại là vì thằng nhóc kia đến xin xỏ chỗ tốt đây mà. Nếu không phải nó đã kết hôn rồi, ta thật sự hoài nghi con có phải là đã tính toán kỹ càng muốn gả cho nó hay không rồi đấy."

Cervini đỏ mặt, nhưng cũng không phản bác gì, chỉ nhìn chằm chằm Lanpari XIII: "Phụ vương, con là nghiêm túc đấy. Hứa Dịch ở trong hoàn cảnh bị Bá tước Stark đối xử như vậy, vậy mà vẫn đang vì toàn bộ Vương quốc chúng ta mà suy nghĩ, nếu chúng ta còn không cho anh ấy một chút ủng hộ nào, vậy nhất định sẽ khiến cho anh ấy thất vọng. Con cảm thấy, chúng ta dù thế nào cũng không thể đánh mất anh ấy cùng Thương hội Tân Phi."

"Ta cũng không phải là không đồng ý, chỉ là con còn chưa nói lần này con rốt cuộc là muốn vì nó xin xỏ chỗ tốt gì, vậy thì ta phải đáp ứng thế nào đây?" Lanpari XIII cười nói."Nếu như vẫn là yêu cầu lãnh địa, vậy thì thôi đi, ta không thể đồng ý đâu. Lần trước cho thằng nhóc kia một khối lãnh địa, Hội đồng Quý tộc đã muốn lật trời rồi. Lại cho nó nữa, ta nhất định sẽ bị làm phiền đến chết mất."

Cervini dừng một chút, nghiêm mặt đáp: "Con hy vọng người có thể cho Thương hội Tân Phi quyền tự do thông thương."

Lanpari XIII ngẩn người, sau đó lập tức nghiêm nghị nói: "Không thể nào!"

Chương 359: Ảnh hưởng từ quyền tự do thương mại

Đêm khuya, Phủ Thành chủ vẫn sáng đèn như ban ngày.

Mặc dù vụ thu hoạch mùa thu bận rộn nhất đã kết thúc, nhưng với tư cách là Thành chủ của Thành phố Bontar, Bá tước Stark vẫn còn rất nhiều việc phải làm.

Khác với Bá tước Satsuma trước đây thích giao quyền cho cấp dưới, Bá tước Stark lại thích tự mình nắm giữ mọi quyền lực, tự mình quyết định mọi việc lớn nhỏ.

Hắn thích cảm giác kiểm soát quyền lực này.

Nhưng cái giá phải trả cho điều này là hắn phải bận rộn hơn Bá tước Satsuma rất nhiều.

Vừa mới kết thúc một cuộc họp nhỏ, trở về phòng làm việc của mình ở Phủ Thành chủ, hắn thậm chí không nghỉ ngơi mà bắt đầu phê duyệt văn thư.

Vì vụ thu hoạch mùa thu năm nay đạt được thành tích xuất sắc, Thành phố Bontar đã được Quốc vương Bệ hạ và Cục Nông nghiệp khen ngợi, đích thân Bá tước Stark cũng được Hội đồng Vương quốc biểu dương, khiến cho danh tiếng của hắn ở cả trong Vương quốc lẫn trong gia tộc đều tăng lên rất nhiều, trở thành một ngôi sao chính trị mới của Gia tộc Stark.

Nhưng bản thân Bá tước Stark rất rõ ràng, thành tích này của hắn có bao nhiêu phần là giả dối.

Vì vậy, để tránh những rắc rối có thể xảy ra, hắn phải dành nhiều thời gian và công sức hơn nữa để giải quyết hậu quả.

Bởi vì hắn cũng rất rõ ràng, mặc dù gia tộc và các đồng minh đã đưa hắn lên vị trí này, để hắn thay thế Bá tước Satsuma trở thành Thành chủ, nhưng gánh nặng trên vai hắn nặng nề như thế nào, và trong những gia tộc khác đối lập với gia tộc hắn, có vô số ánh mắt đang dõi theo hắn, chỉ cần hắn sơ suất một chút, chắc chắn sẽ phải hứng chịu một cơn bão tố.

Trước khi lên đường, Gia chủ, cũng là anh trai ruột của hắn, Công tước Stark đã nói rõ với hắn, nếu như hắn không xử lý tốt mọi việc ở đây, để xảy ra vấn đề gì, khi cần thiết, gia tộc nhất định sẽ vứt bỏ hắn như một vật tế thần.

Vì vậy, sau khi đến Thành phố Bontar, Bá tước Stark đã thể hiện thái độ vô cùng cứng rắn, chính là muốn đảm bảo có thể đạt được thành tích khiến gia tộc và các đồng minh phía sau hài lòng, đồng thời chặn họng những kẻ muốn lên tiếng nghi ngờ.

Tất nhiên, tiền đề là không được để xảy ra sai sót.

Rất nhiều việc trong quá trình giải quyết hậu quả không thể giao cho người khác làm được, nhất định phải do chính Bá tước Stark tự mình xử lý.

Tất nhiên, gia tộc cũng đã hỗ trợ hắn rất nhiều trong vấn đề này.

Ví dụ như, báo cáo về sản lượng lương thực của Thành phố Bontar rõ ràng là có vấn đề, nhưng nhờ vào việc gia tộc kiểm soát Cục Nông nghiệp, Cục Nông nghiệp căn bản không tiến hành kiểm tra kỹ lưỡng, mà chỉ làm cho có lệ, sau đó công nhận số liệu này, khiến cho số liệu này trở nên vô cùng nổi bật trong số các thành phố của Vương quốc Lanpari.

Mà dựa vào số liệu này, không chỉ danh tiếng của Bá tước Stark tăng lên rất nhiều, mà trong Hội đồng Vương quốc, phe phái lấy Gia tộc Stark làm chủ, chủ trương lấy phát triển nông nghiệp làm trọng cũng chiếm được ưu thế.

Trong lúc tranh luận, phe phái này đã lấy số liệu về sản lượng lương thực của Thành phố Bontar làm bằng chứng thuyết phục nhất.

Bởi vì theo tính toán của Cục Nông nghiệp, chỉ cần áp dụng chính sách hiện tại của Thành phố Bontar trên toàn Vương quốc, sản lượng lương thực của toàn bộ Vương quốc sẽ được nâng cao rất nhiều.

Nếu như tất cả các thành phố đều có thể đạt đến mức độ của Thành phố Bontar, toàn bộ Vương quốc Lanpari chỉ cần ba đến năm năm là có thể thoát khỏi nạn đói, thậm chí mỗi năm còn có thể dư thừa lương thực.

Ai cũng phải thừa nhận, yếu tố quan trọng nhất để duy trì sự ổn định của một quốc gia chính là để cho người dân được ăn no mặc ấm.

Chỉ cần người dân được sống no đủ, Vương quốc Lanpari sẽ không còn xuất hiện những cuộc bạo loạn như mười mấy năm trước nữa.

Mà chỉ cần Vương quốc Lanpari không xuất hiện bạo loạn, được nghỉ ngơi lấy sức, tự nhiên sẽ dần dần trở nên hùng mạnh.

Đây là chân lý đã được công nhận trên Lục địa Saines, vì vậy, phe phái phản đối Gia tộc Stark tạm thời không thể đưa ra bất kỳ lý lẽ nào để phản bác.

Ngay cả Quốc vương Bệ hạ cũng bày tỏ sự tán thành với quan điểm của phe phái Gia tộc Stark, nhưng vẫn có chút dè dặt, chưa thực sự tuyên bố sẽ lấy phát triển nông nghiệp làm yếu tố hàng đầu.

Hơn nữa, điều khiến mọi người bất ngờ là, cách đây vài ngày, Cục Thương mại của Vương quốc Lanpari đột nhiên công bố một nghị quyết mới, cho biết để thúc đẩy phát triển thương mại trong nước, quyết định cấp quyền tự do thương mại cho một số Thương hội được công nhận trong Vương quốc.

Ý nghĩa của quyền tự do thương mại này là cho phép những Thương hội có được quyền tự do thương mại được tự do tiến hành giao dịch thương mại với các quốc gia khác mà không cần phải báo cáo riêng với Cục Thương mại và Hội đồng Vương quốc, giúp cho những Thương hội này có thể áp dụng những phương thức linh hoạt hơn khi tiến hành giao dịch thương mại với các quốc gia khác, đồng thời tiết kiệm được rất nhiều thời gian.

Tất nhiên, mặt hàng giao dịch nhất định phải nằm trong danh sách cấm giao dịch của Vương quốc, và lợi nhuận thu được cũng cần phải nộp thuế cho Vương quốc theo quy định.

Vì tiêu chuẩn thuế của mỗi thành phố trong Vương quốc đều khác nhau, nên để thuận tiện, thuế thu được từ việc các Thương hội có quyền tự do thương mại tiến hành giao dịch thương mại với các quốc gia khác sẽ được nộp trực tiếp cho Kho bạc Vương quốc, không cần nộp cho bất kỳ thành phố nào trong Vương quốc.

Chính sách này vừa được ban hành, ai cũng hiểu rõ, đây là Quốc vương Bệ hạ đang tìm cách giải quyết tình trạng khó khăn của Kho bạc Vương quốc, muốn thu một phần thuế từ các thành phố về Kho bạc Vương quốc.

Tuy nhiên, thương mại của Vương quốc Lanpari vốn không phát triển, số lượng Thương hội có thể tiến hành giao dịch thương mại với các quốc gia khác chỉ đếm trên đầu ngón tay, vì vậy, trên thực tế, chính sách này không có bất kỳ ảnh hưởng nào đối với đại đa số Thương hội và thành phố trong Vương quốc, tự nhiên cũng không gây ra quá nhiều phản đối.

Trong danh sách các Thương hội có được quyền tự do thương mại này, đương nhiên có tên của Thương hội Tân Phi.

Ban đầu, với tư cách là Thành chủ của Thành phố Bontar, Bá tước Stark cũng không quá để ý đến chuyện này, bởi vì hắn biết rõ Hứa Dịch và Công chúa Cervini Điện hạ có quan hệ rất thân thiết, Thương hội Tân Phi cũng rất được Vương nữ Điện hạ và thậm chí là cả Quốc vương Bệ hạ coi trọng, vì vậy, việc Thương hội Tân Phi nhận được sự ưu ái từ chính sách này cũng là điều dễ hiểu.

Nhưng khi được trợ lý nhắc nhở, tiến hành thống kê lại thu nhập từ thuế của Thành phố Bontar, Bá tước Stark mới giật mình phát hiện, việc Thương hội Tân Phi có được quyền tự do thương mại lại có ảnh hưởng rất lớn đối với Thành phố Bontar.

Theo thống kê thuế của Phủ Thành chủ, trong hơn hai năm qua, Thương hội Tân Phi từ chỗ chỉ phải nộp vài trăm Đồng vàng tiền thuế mỗi tháng đã tăng trưởng với tốc độ chóng mặt.

Trong năm nay, tiền thuế mà Thương hội Tân Phi nộp mỗi tháng đều vượt quá hai mươi vạn Đồng vàng, tháng Sáu thậm chí còn đạt đến con số kinh ngạc là bốn mươi ba vạn Đồng vàng, vượt qua cả những Thương hội lâu đời ở Thành phố Bontar, chiếm tỷ lệ rất lớn trong tổng thu nhập từ thuế của Thành phố Bontar.

Nhưng từ tháng Bảy trở đi, tiền thuế mà Thương hội Tân Phi nộp đã giảm mạnh. Tháng Bảy trực tiếp giảm từ bốn mươi ba vạn Đồng vàng của tháng Sáu xuống còn hai mươi sáu vạn Đồng vàng, tháng Tám tiếp tục giảm xuống còn mười chín vạn Đồng vàng, tháng Chín và tháng Mười chỉ miễn cưỡng vượt qua mười vạn Đồng vàng.

Thương hội Tân Phi đang trốn thuế sao? Điều này là không thể.

Lý do dẫn đến tình trạng này là vì Thương hội Tân Phi dưới sự ép buộc của Bá tước Stark đã chuyển gần như toàn bộ hoạt động kinh doanh của mình đến Thung lũng Rainfall.

Mà vì Quốc vương Bệ hạ đã ban tặng Thung lũng Rainfall và khu vực xung quanh cho Hứa Dịch làm lãnh địa Tử tước, nên theo quy định của Hội đồng Quý tộc Vương quốc, mọi khoản thu nhập trên lãnh địa tư nhân của Quý tộc đều thuộc về cá nhân Quý tộc đó, Quý tộc chỉ cần nộp một khoản thuế nhất định cho Kho bạc Vương quốc, không cần phải chịu trách nhiệm với bất kỳ ai khác trong Vương quốc.

Vì vậy, sau khi chuyển đến Thung lũng Rainfall, ngoại trừ một phần hoạt động kinh doanh được thực hiện thông qua Thành phố Bontar, hầu hết các khoản thu nhập khác của Thương hội Tân Phi đều không cần phải nộp thuế cho Thành phố Bontar nữa.

Mà hiện tại, Thương hội Tân Phi lại có được quyền tự do thương mại, nên theo quy định của Cục Thương mại về quyền tự do thương mại, thuế thu được từ hoạt động giao dịch thương mại của Thương hội Tân Phi với các quốc gia và khu vực khác trên Lục địa cũng được nộp trực tiếp cho Kho bạc Vương quốc, Thành phố Bontar cũng không có quyền can thiệp.

Kết luận lại, mặc dù trên danh nghĩa, Thương hội Tân Phi hiện tại vẫn là Thương hội của Thành phố Bontar, nhưng chỉ có Trung tâm Dịch vụ Sản phẩm và Ngôi nhà Ma thuật mang phong cách sống hiện đại mới do Thương hội Tân Phi thành lập ở Thành phố Bontar là cần phải nộp thuế cho Thành phố Bontar, còn tất cả các hoạt động kinh doanh khác đều không cần phải quan tâm đến Phủ Thành chủ Thành phố Bontar.

Mà tốc độ phát triển của Thương hội Tân Phi thì ai cũng có thể nhìn thấy rõ ràng, gần đây lại đạt được rất nhiều hợp đồng hợp tác với Vương quốc Rulson, Công quốc Stan, thậm chí còn đang hợp tác với Chủng tộc Người thú ở Hoang mạc Black Rice.

Không nằm ngoài dự đoán, Thương hội Tân Phi sau này phát triển chỉ có thể ngày càng nhanh, lợi nhuận cũng ngày càng cao.

Tương ứng, Thành phố Bontar cũng mất đi một khối thuế rất quan trọng, và sẽ ngày càng quan trọng hơn.

Bá tước Stark mặc dù đang thi hành chính sách kìm hãm thương nghiệp, phát triển nông nghiệp, nhưng trong lòng hắn rất rõ ràng, với Thành phố Bontar mà nói, phần lớn thuế má vẫn là do các Thương hội đóng góp. Nếu không phải vấn đề lập trường, hắn nhậm chức Thành chủ Thành phố Bontar, nhất định cũng sẽ giống như Bá tước Satsuma trước kia tiếp tục ra sức phát triển thương nghiệp, song song với nông nghiệp.

Thế mà hiện tại, hắn lại bởi vì lập trường của bản thân và Gia tộc Stark cùng các đồng minh hỗ trợ, cứng rắn bức Thương hội Tân Phi rời khỏi Thành phố Bontar, vậy quả đắng do hắn tự tay gieo xuống, cũng chỉ có thể tự tay gánh vác.

Ngoài Thương hội Tân Phi, còn rất nhiều Thương hội ở Thành phố Bontar cũng bởi vì chính sách kìm hãm thương nghiệp, phát triển nông nghiệp mà mất đi lòng tin với Thành phố Bontar, không ngừng có Thương hội rút khỏi Thành phố Bontar chuyển đến các thành phố khác, lại còn có Thương hội như Thương hội Amli và mấy Thương hội lớn khác, đi theo bước chân của Thương hội Tân Phi đến Hoang mạc Black Rice và Vương quốc Rulson, Công quốc Stan đầu tư.

Mà trong danh sách những Thương hội đầu tiên có được quyền tự do thương mại do Cục Thương mại công bố, Thành phố Bontar ngoài Thương hội Tân Phi, Thương hội Amli và Thương hội Armani, Thương hội Salanke cũng được liệt kê trong đó.

Bá tước Stark lệnh cho thuộc hạ tiến hành thống kê sơ bộ tình hình kinh doanh của mấy Thương hội này, cuối cùng đưa ra kết luận.

Thương hội Tân Phi rời khỏi Thành phố Bontar khiến cho thuế má của Thành phố Bontar mỗi tháng ít nhất cũng bị thiếu hụt ba mươi vạn Đồng vàng, mà hiện tại bốn Thương hội này có được quyền tự do thương mại, thuế má của Thành phố Bontar e là lại phải giảm bớt ít nhất hai mươi vạn Đồng vàng.

Mà tháng trước tổng thuế má của Thành phố Bontar cũng chỉ vừa vặn vượt qua năm mươi vạn Đồng vàng, vậy chẳng khác nào trực tiếp mất đi một nửa, đả kích vô cùng nặng nề.

Thành phố Bontar hiện tại, gần như tương đương với việc quay về mấy năm trước, không còn có thể xưng là thành phố phát triển nhanh nhất Vương quốc Lanpari nữa.

Quan trọng hơn là, thuế má giảm mạnh, chứng minh Thành phố Bontar dưới sự quản lý của Bá tước Stark ngược lại xuất hiện suy thoái trên diện rộng, điều này đối với phe bảo thủ lấy Gia tộc Stark cầm đầu mà nói, càng là một đả kích nặng nề.

Vì vậy, Bá tước Stark ngoài việc xử lý vấn đề hậu cần cho mùa thu hoạch, cũng đang vắt óc suy nghĩ làm cách nào để nâng cao thuế má của Thành phố Bontar, nhằm tránh khỏi tình huống này.

Công việc bận rộn căng thẳng vẫn như cũ tiếp tục, thế mà ngay lúc này, Bá tước Stark nhìn thấy một văn bản tiếp theo, hai mắt đột nhiên co rụt lại.

Chương 746: Vì sao phải xóa bỏ chế độ nô lệ?

Chuyện xảy ra trên vùng biển phía nam Đế quốc Kendra cách xa hàng ngàn km không gây ra ảnh hưởng gì tới Công quốc Stan và Thương hội Tân Phi.

Thời gian gần đây, trong Công quốc Stan, thậm chí trong mấy quốc gia lân cận, chuyện thu hút sự chú ý nhất chính là một dự luật mà Nghị viện Công quốc Stan đang tiến hành biểu quyết.

Dự luật này do Hội trưởng Thương hội Tân Phi Hứa Dịch, với thân phận một nghị viên bình thường trong nghị viện, đưa ra.

Theo tầm ảnh hưởng không ai sánh bằng của Hứa Dịch trong Công quốc Stan, vốn dĩ bất kỳ đề án nào cũng sẽ dễ dàng được thông qua mới phải, nhưng đề án này lại mất tới tận hai tháng mới bước vào quy trình biểu quyết cuối cùng của nghị viện, hơn nữa còn phải trải qua bỏ phiếu công khai của các nghị viên mới quyết định được có hiệu lực hay không.

Sở dĩ đề án này gian nan như vậy, là vì nội dung của nó thực sự quá kinh người.

Nội dung của đề án này, hóa ra là xóa bỏ chế độ nô lệ!

Khi Hứa Dịch lần đầu đưa ra đề án này, tất cả mọi người đều tưởng anh hoàn toàn điên rồi.

Kể từ hàng ngàn năm trước khi tộc Elf thống trị toàn bộ đại lục, chế độ nô lệ đã tồn tại trên đại lục này, cho tới nay, lịch sử của chế độ nô lệ thậm chí đã vượt quá cả vạn năm.

Trong suốt vạn năm đó, dù đại lục biến đổi thế nào, chế độ nô lệ vẫn không hề thay đổi, thậm chí trong khoảng thời gian hơn hai ngàn năm trước và sau Chiến tranh Chủng tộc, chế độ nô lệ trên toàn đại lục đã đạt tới đỉnh điểm.

Trước Chiến tranh Chủng tộc, tộc Elf gần như coi tất cả các chủng tộc khác đều là nô lệ mà đối xử, còn sau Chiến tranh Chủng tộc, thì đổi thành loài người điên cuồng bắt các chủng tộc khác về làm nô lệ.

Còn về bản thân loài người, cũng thường bắt số lượng lớn đồng loại của mình làm nô lệ.

Đối với tất cả mọi người trên lục địa Saiens, sự tồn tại của nô lệ từ lâu đã là một trạng thái bình thường mà ai cũng quen thuộc, căn bản không ai cảm thấy có gì sai trái.

Giờ Hứa Dịch đột nhiên xuất hiện nói muốn bãi bỏ chế độ nô lệ, điều này chẳng khác nào thách thức nhận thức thông thường của tất cả mọi người, thách thức những quy tắc ngầm mặc định của toàn đại lục.

Đặc biệt là những chủ nô đã thu được không ít lợi ích từ nô lệ, càng tỏ ra khinh miệt đề án của Hứa Dịch, ra sức phản đối.

Vốn dĩ vì tầm ảnh hưởng to lớn mà Thương hội Tân Phi tạo ra đối với Công quốc Stan, tất cả các lãnh chúa trong công quốc chỉ có thể ngoan ngoãn hợp tác, không dám có bất kỳ ý kiến phản đối nào với bất kỳ đề án nào của Hứa Dịch.

Nhưng khi Hứa Dịch đưa ra đề án này, những lãnh chúa vốn luôn ngoan ngoãn nghe theo sự sắp xếp của Hứa Dịch lại đồng thanh cùng nhau bày tỏ sự phản đối với đề án này.

Trong lần biểu quyết đầu tiên về đề án này, số phiếu tán thành mà đề án nhận được lại là con số không đáng kinh ngạc!

Qua đó có thể thấy, đề án này gây chấn động lớn tới nhường nào cho tất cả mọi người, và sự phản đối nhận được mạnh mẽ ra sao.

Nhưng nhờ tầm ảnh hưởng hùng mạnh của Thương hội Tân Phi đối với Công quốc Stan, dưới sự thúc đẩy mạnh mẽ của Hứa Dịch, đề án này vẫn dần dần giành được thêm phiếu tán thành, và cuối cùng cũng bước vào quy trình biểu quyết cuối cùng.

Và hôm nay, chính là ngày Hội đồng Quốc vụ Công quốc Stan tiến hành quy trình biểu quyết cuối cùng đối với đề án này.

Chỉ cần đề án này được thông qua trong hôm nay, điều đó có nghĩa là kể từ hôm nay, Công quốc Stan sẽ thực sự chính thức xóa bỏ chế độ nô lệ.

Theo thống kê chưa đầy đủ, tổng số nô lệ hiện có trong Công quốc Stan vào khoảng từ mười sáu vạn đến mười bảy vạn người.

Một khi xóa bỏ chế độ nô lệ, hơn mười sáu vạn nô lệ này sẽ biến thành thường dân bình thường, ảnh hưởng xã hội do đó gây ra chắc chắn là vô cùng to lớn.

Vì vậy có thể nói việc đề án này được thông qua hay không, hoàn toàn có thể khiến cả Công quốc Stan rơi vào biến động to lớn.

Trong mắt nhiều người, đây chẳng phải là chuyện tốt lành gì.

"Vì sao tôi lại ra sức thúc đẩy xóa bỏ chế độ nô lệ ư?" Hứa Dịch mỉm cười nhìn Nam tước Hainas ngồi đối diện, từ từ lắc đầu. "Đương nhiên không phải như nhiều người nói, rằng tôi giống như thánh nhân, không nỡ nhìn nô lệ chịu khổ nên mới muốn bãi bỏ chế độ này, giải phóng họ."

"Cũng không thể phủ nhận hoàn toàn điểm này chứ? Từ thái độ của anh với mấy tên nô lệ dưới trướng mình, có thể thấy anh vẫn luôn đối xử rất ôn hòa với nô lệ." Nam tước Hainas truy hỏi.

Hôm nay tuy là thời điểm Nghị viện Công quốc Stan tiến hành quy trình biểu quyết cuối cùng đối với đề án xóa bỏ chế độ nô lệ của Hứa Dịch, nhưng vì chuyện này quá thu hút sự chú ý, mấy quốc gia lân cận cũng lần lượt cử người tới theo dõi, vô số tờ báo cũng đều nhắm vào chuyện này, có ý đưa tin về nó.

Quy trình biểu quyết cuối cùng của nghị viện bắt đầu vào buổi chiều, nên vào buổi sáng, Hứa Dịch đặc biệt tổ chức một buổi họp báo, tiếp nhận phỏng vấn của các tờ báo.

Hiện tại tại hiện trường buổi họp báo này, chen chúc gần như toàn bộ phóng viên của các tòa soạn đến từ Vương quốc Lanpari, Vương quốc Rulson, Công quốc Delac, Công quốc Mirando, Công quốc Norton... và các quốc gia lân cận khác, thậm chí ngay cả Vương quốc Sack cũng cử ba tờ báo tới đưa tin về chuyện này.

Tổng số phóng viên thậm chí vượt quá năm trăm người, khiến đại sảnh vốn khá rộng rãi này chật ních người, hầu như không còn chỗ đặt chân.

Các phóng viên đều là những người thạo tin, tự nhiên biết Hứa Dịch và Nam tước Hainas, chủ biên Tuần báo Lanpari, có tình bạn cá nhân sâu sắc, nên câu hỏi đầu tiên rất tự giác được nhường lại cho ông.

"Xét từ góc độ cá nhân tôi, quả thực tôi rất không muốn thấy nô lệ bị đối xử tàn nhẫn. Vì đối với tôi, thực ra chẳng có gì phân biệt giữa nô lệ và thường dân, mọi người đều là con người như nhau, tại sao còn phải phân chia ra, coi đồng loại của mình như súc vật mà đối xử tàn nhẫn với họ chứ?" Hứa Dịch nghiêm giọng nói.

"Nhưng trong đám nô lệ ngoài loài người ra, còn có rất nhiều dị tộc khác nữa, chẳng lẽ cũng phải coi như đồng loại mà đối xử sao?" Một phóng viên đột nhiên lớn tiếng hỏi.

Các phóng viên khác lần lượt quay đầu nhìn về phía phóng viên vừa hỏi, thầm nghĩ gã này đúng là ngốc nghếch.

Hỏi câu này với người khác thì còn có ý nghĩa, chứ hỏi Hứa Dịch câu này, chẳng phải hoàn toàn phí thời gian sao.

Quả nhiên, Hứa Dịch khẽ cười, đáp: "Các chủng tộc khác và loài người cũng chẳng khác biệt gì nhiều, phải không? Thương hội Tân Phi chúng tôi những năm qua đã thuê rất nhiều nhân viên thuộc các chủng tộc khác, tôi không hề thấy ở họ có điểm gì đặc biệt khác với loài người chúng ta. Nếu thật sự phải nói có, thì có lẽ là văn hóa của mỗi bên có một số khác biệt nhất định. Nhưng ngay cả trong loài người chúng ta, chẳng phải cũng có khác biệt văn hóa do dân tộc, vùng miền khác nhau sao? Vì vậy tôi cho rằng đây chẳng phải là vấn đề gì cả."

"Hội trưởng Hứa, hãy quay lại chủ đề chính đi. Vừa rồi ngài trả lời là xét từ góc độ cá nhân, hy vọng có thể xóa bỏ chế độ nô lệ. Nhưng dù sao ngài cũng là Hội trưởng Thương hội Tân Phi, là nhân vật lớn có tầm ảnh hưởng mạnh mẽ mà ai cũng biết, ngài đưa ra đề án này, rõ ràng không thể hoàn toàn chỉ xét từ góc độ cá nhân ngài chứ?" Một phóng viên khác lại hỏi.

"Đương nhiên." Hứa Dịch hoàn toàn không chút do dự, gật đầu thừa nhận. "Đề nghị này đương nhiên cũng có sự cân nhắc của tôi từ góc độ tổng thể."

"Hội trưởng Hứa, tôi là một phóng viên đến từ Vương quốc Rulson. Trước khi tới đây, tôi có dò hỏi được một tin tức. Trong Vương quốc Rulson chúng tôi, có một thương hội chuyên chế tạo Đèn Ma thuật, vì sử dụng toàn bộ công nhân nô lệ nên khiến chi phí sản xuất Đèn Ma thuật của họ thấp hơn, giá bán thấp hơn nhiều so với Đèn Ma thuật hiệu Tân Phi của các vị, rất được ưa chuộng trong Vương quốc Rulson chúng tôi. Ngài giờ đề nghị bãi bỏ chế độ nô lệ, có phải vì cảm thấy mối đe dọa từ thương hội này không?" Một phóng viên khác trong đám đông lại lớn tiếng hỏi.

Tất cả phóng viên bên dưới đều động lòng.

Tin tức này nhiều người đều lần đầu nghe thấy, nếu là thật, thì lý do Hứa Dịch đưa ra đề án này quả thật đáng suy ngẫm.

Hứa Dịch liếc nhìn phóng viên đó, hỏi ngược lại: "Anh nói tới Thương hội Sanchi ở thành Rioer phải không?"

Phóng viên đó lập tức sững người, không trả lời, rõ ràng là đã mặc nhận.

Hứa Dịch cười cười, nói tiếp: "Trước hết, đề án của tôi chỉ nhắm vào Công quốc Stan, cho dù đề án này cuối cùng được thông qua, cũng không ảnh hưởng gì tới Vương quốc Rulson, Thương hội Sanchi muốn tiếp tục dùng công nhân nô lệ vẫn không có vấn đề gì, sẽ không chịu ảnh hưởng nào cả."

Mọi người bên dưới đồng loạt gật đầu.

Công quốc Stan trên thực tế chỉ có thể coi là một nước nhỏ, so với Vương quốc Rulson vẫn còn kém xa.

Nếu không phải vì Thương hội Tân Phi ở đây, và đề án này quá kinh thế hãi tục, thì e rằng chẳng mấy ai quan tâm quá nhiều tới chính sách của một nước nhỏ như vậy.

"Thứ hai, Đèn Ma thuật do Thương hội Sanchi sản xuất vốn không hề qua kiểm định chất lượng của Cục Quản lý Công nghiệp Ma pháp Vương quốc Rulson, lại tự ý bán ra thị trường, đã vi phạm nghiêm trọng quy định quản lý công nghiệp ma pháp của Vương quốc Rulson, hiện đang bị Cục Quản lý Công nghiệp Ma pháp Vương quốc Rulson điều tra, yêu cầu đình chỉ kinh doanh chỉnh đốn, điều này anh có biết không?"

Ánh mắt mọi người đổ dồn lên khuôn mặt của phóng viên tự xưng đến từ Vương quốc Rulson kia, phát hiện thần sắc anh ta có chút lúng túng.

Rõ ràng, anh ta biết chuyện này, nhưng cố tình chọn không nói ra.

"Cuối cùng, tại sao anh lại nghĩ rằng tôi sẽ coi Đèn Ma thuật do một thương hội như vậy sản xuất là mối đe dọa chứ? Tôi nghĩ... bất kỳ vị phóng viên nào có mặt ở đây, cũng sẽ không cho rằng Thương hội Sanchi này có thể gây ra mối đe dọa cho Thương hội Tân Phi chúng tôi đâu nhỉ?"

Mọi người bên dưới không nhịn được đồng loạt gật đầu.

Thương hội Sanchi này họ nghe còn chưa từng nghe, lấy gì mà so với Thương hội Tân Phi?

Gã này lại cho rằng Hứa Dịch cảm thấy Thương hội Sanchi gây ra mối đe dọa cho Thương hội Tân Phi, thật nực cười!

Trên mặt phóng viên đó thoáng ửng đỏ, liền không phục lớn tiếng nói: "Hội trưởng Hứa, có lẽ Thương hội Sanchi không gây ra mối đe dọa gì cho Thương hội Tân Phi các vị, nhưng chắc chắn ngài sợ các thương hội khác cũng lợi dụng công nhân nô lệ để hạ giá thành cạnh tranh với Thương hội Tân Phi các vị chứ? Ngài mong muốn xóa bỏ chế độ nô lệ như vậy, chắc chắn là vì đã dự liệu tới tình huống này!"

Các phóng viên khác bên dưới lần lượt rơi vào im lặng.

Trên thực tế đây cũng chính là mối nghi hoặc trong lòng họ.

Nếu không phải xét từ góc độ Thương hội Tân Phi, tại sao Hứa Dịch lại phải làm chuyện phí công vô ích như vậy, tốn công sức lớn đến thế, đối mặt với sự phản đối của bao nhiêu người để xóa bỏ chế độ nô lệ?

"Có lẽ anh nói đúng, đây quả thực là một vấn đề. Nhưng tôi phải nhắc anh một sự thật, thực ra không chỉ hiện giờ, mà ngay từ mấy năm trước, rất nhiều thương hội cũng đã sử dụng công nhân nô lệ, nhưng họ không vì thế mà có được ưu thế đặc biệt gì, anh có hiểu tại sao không?" Hứa Dịch hỏi ngược lại.

Mọi người nhìn nhau, nhận ra câu hỏi này của Hứa Dịch thoạt nghe có vẻ vô lý, nhưng thực ra ngẫm kỹ lại thì rất đáng để suy ngẫm.

Đúng vậy, thứ gọi là nô lệ này tồn tại trên lục địa Saiens đâu phải một hai ngày.

Hiện nay trong các quốc gia lân cận đã mọc lên một loạt thương hội sản xuất Máy móc Ma thuật, trong đó không ít thương hội đều sử dụng số lượng lớn công nhân nô lệ để hạ giá thành sản xuất, nhưng điều này không giúp họ chiếm được bao nhiêu ưu thế.

Điều này không phải nhắm vào Thương hội Tân Phi, vì trong ngành công nghiệp ma pháp, hiện tại không thể có thương hội nào sánh ngang được với Thương hội Tân Phi.

Mà là khi so sánh với các thương hội khác cùng ngành, những thương hội sử dụng nô lệ cũng không giành được ưu thế đặc biệt lớn nào.

"Điểm này, chính là lý do lớn nhất khiến tôi mong muốn xóa bỏ chế độ nô lệ, cũng là kết luận tôi rút ra được sau khi cân nhắc tổng thể. Thực ra lý do rất đơn giản, tuyệt đại đa số nô lệ trong mắt tôi, thực ra không thể tính là một lực lượng lao động hoàn chỉnh."

"Vì nô lệ nhìn chung không được tiếp nhận giáo dục, cũng không có bất kỳ tính tích cực, chủ động nào, cho dù có tham gia vào sản xuất, cũng chỉ ở trạng thái hoàn toàn bị động. Những công nhân như vậy trong sản xuất thực tế không những không hạ được giá thành sản xuất, mà trên thực tế còn ảnh hưởng lớn tới hiệu suất sản xuất và chất lượng sản phẩm."

"Xét từ góc độ một thương nhân, những công nhân nô lệ này hoàn toàn là tài sản tiêu cực của thương hội. Và điều tôi muốn làm bây giờ, chính là biến những tài sản tiêu cực này thành tích cực!"

ChÆ°Æ¡ng 361: Những điều muốn làm

Hứa Dịch bước ra khỏi Phủ Thành chủ, ngẩng đầu nhìn bầu trời đêm đầy sao, thở dài một hơi, khóe miệng hiện lên một nụ cười gượng gạo, khẽ lắc đầu.

Giá như Bá tước Satsuma vẫn còn làm Thành chủ Bontar thì tốt rồi, như vậy anh cũng không cần phải suy nghĩ nhiều như bây giờ, làm gì cũng phải cân nhắc đủ đường, lo lắng đủ thứ chuyện không đâu.

Bá tước Stark cuối cùng cũng đồng ý đánh cược với anh, đồng thời ký một bản thỏa thuận sơ bộ, nhưng thực tế mà nói, vụ cá cược này đối với Hứa Dịch và Thương hội Tân Phi cũng không có lợi ích gì nhiều.

Bởi vì điều anh muốn Bá tước Stark đồng ý, kỳ thực chính là hy vọng Bá tước Stark có thể cho phép Thành phố Bontar tiến hành cải cách cơ giới hóa nông nghiệp một cách toàn diện.

Việc này đối với việc thúc đẩy phát triển nông nghiệp của Thành phố Bontar có lợi rất lớn, còn lợi ích đối với Hứa Dịch và Thương hội Tân Phi, có lẽ chính là thông qua cải cách cơ giới hóa nông nghiệp, giải phóng lực lượng lao động trong nông nghiệp, khiến cho Thương hội Tân Phi có thể dễ dàng hơn trong việc thuê đủ nhân lực mà thôi.

Nhưng nói thật, với danh tiếng của Thương hội Tân Phi, cho dù là người dân bản địa của Thành phố Bontar, hay là người dân từ nơi khác đến Thành phố Bontar làm thuê, chỉ cần muốn tìm việc làm, lựa chọn đầu tiên đều là Thương hội Tân Phi, cũng không phải là quá thiếu nhân lực.

Điều duy nhất cần phải lo lắng, ngược lại là vấn đề nhân lực ở những nơi khác.

Nói đến chuyện này, Hứa Dịch không khỏi cảm thán, Vương quốc Lanpari, hay nói đúng hơn là toàn bộ Lục địa Saines, dân số thực sự là quá ít.

Thành phố Bontar, một thành phố nhỏ ở biên giới Vương quốc Lanpari, dân số đăng ký cũng chỉ vỏn vẹn hơn năm vạn người, còn toàn bộ Vương quốc Lanpari theo thống kê cũng chỉ khoảng năm triệu người, thậm chí còn không bằng dân số một thành phố lớn hơn một chút ở Địa Cầu.

Toàn bộ Lục địa Saines tuy không có thống kê cụ thể, nhưng dựa theo những ghi chép trong các loại sách vở, tình hình dân số cho dù có khá hơn một chút so với Vương quốc Lanpari, nhưng cũng không khá hơn là bao, toàn bộ Lục địa cộng lại, có lẽ cũng chỉ khoảng hai ba trăm triệu người mà thôi.

Cũng chính bởi vì như vậy, nên Bá tước Stark mới phản ứng mạnh mẽ như vậy khi biết Thương hội Tân Phi thu hút nông dân của Thành phố Bontar đến Công quốc Stan làm việc, đồng thời bày tỏ thái độ phản đối rõ ràng.

Bởi vì tổng dân số của Thành phố Bontar cũng chỉ có nhiêu đó, nếu bị Thương hội Tân Phi đào đi một góc, vậy thì thực sự có khả năng sẽ ảnh hưởng nghiêm trọng đến sản xuất nông nghiệp của Thành phố Bontar.

Tuy nhiên, sau khi Hứa Dịch cam kết chỉ tuyển dụng không quá hai nghìn hộ nông dân, đồng thời phân tích với Bá tước Stark dựa trên số liệu thực tế, chứng minh rằng hiện tại, Thành phố Bontar dưới sự trợ giúp của Cỗ máy Ma thuật Canh tác, trong quá trình sản xuất nông nghiệp, cũng không cần thiết phải có quá nhiều nhân lực tham gia như trước kia, thì Bá tước Stark mới miễn cưỡng đồng ý với phán đoán của Hứa Dịch.

Hơn nữa, vụ cá cược với Hứa Dịch đối với Thành phố Bontar là trăm lợi mà không có một hại nào, Bá tước Stark đương nhiên sẽ vui vẻ đồng ý.

Huống chi Hứa Dịch còn cam đoan, cho dù anh có thắng vụ cá cược này, cũng sẽ thông qua Thương hội Tân Phi cung cấp miễn phí cho Thành phố Bontar năm nghìn chiếc Cỗ máy Ma thuật Canh tác phiên bản mới, đảm bảo cho sự phát triển nông nghiệp của Thành phố Bontar.

Trong hoàn cảnh ưu đãi như vậy, cho dù Bá tước Stark có nghi ngờ Hứa Dịch vì sao lại làm như vậy, nhưng với bản Khế ước đã được ký kết rõ ràng, Bá tước Stark cuối cùng cũng đồng ý.

Tuy nhiên, cho dù như vậy, trong lúc hai người ký kết thỏa thuận, vẫn trải qua một phen tranh luận kịch liệt, cuối cùng mới miễn cưỡng hoàn thành bản thảo đầu tiên của thỏa thuận.

Nghĩ đến vẻ mặt đầy nghi ngờ của Bá tước Stark lúc nãy, Hứa Dịch không khỏi cười khổ.

Vì để cho Công nghiệp Ma pháp có thể có một môi trường đất đai màu mỡ để phát triển, anh quả thực là đã phải tốn rất nhiều tâm tư.

Lắc đầu gạt bỏ những lời phàn nàn về Bá tước Stark và những kẻ bảo thủ cứng đầu do Gia tộc Stark dẫn đầu, Hứa Dịch bắt đầu sắp xếp lại những việc cần phải làm tiếp theo trong đầu.

Sau khi nhận được sự đảm bảo từ Bá tước Stark sẽ không cản trở Thương hội Tân Phi chiêu mộ nông dân từ Thành phố Bontar, vậy thì hành động tiếp theo của Thương hội Tân Phi chính là nhanh chóng chiêu mộ đủ hai nghìn hộ nông dân từ Thành phố Bontar, nhanh chóng đưa họ đến Công quốc Stan an định, sau đó bắt tay vào việc khai khẩn mười vạn héc-ta đất kia.

Bây giờ đã là cuối tháng mười một, nếu không nhanh chóng hành động, rất có thể sẽ không kịp hoàn thành việc gieo trồng trước khi vụ xuân bắt đầu. Nếu như bỏ lỡ một vụ mùa, Hứa Dịch cũng không dám chắc chắn mình có thể thắng được vụ cá cược với Bá tước Stark hay không.

May mắn là môi trường ở Công quốc Stan quả thực là rất thuận lợi, vị trí địa lý tương đương với vùng nhiệt đới đảm bảo cho việc vào mùa đông vẫn có thể canh tác, không giống như Vương quốc Lanpari, vào mùa đông chỉ có thể tiến vào thời kỳ ngủ đông.

Hơn nữa, dựa theo kết quả khảo sát, Hứa Dịch xác nhận ở Công quốc Stan có thể tiến hành canh tác ba vụ một năm.

Chỉ riêng điểm này, thu nhập từ lương thực đã cao hơn Vương quốc Lanpari rất nhiều.

Đây cũng chính là lý do khiến Hứa Dịch tự tin đánh cược với Bá tước Stark.

Ngoài việc nhanh chóng khai khẩn mười vạn héc-ta đất kia, ba mỏ quặng sắt mà Thương hội Tân Phi mua ở Công quốc Stan cũng đã chính thức được khai thác.

Theo báo cáo của những người thợ mỏ được cử đến đó trước đó, quặng sắt ở ba mỏ này đều là quặng sắt chất lượng cao, hàm lượng sắt cao, điều này có nghĩa là trữ lượng sắt của ba mỏ này còn cao hơn so với kết quả thăm dò trước đó rất nhiều.

Có thể mua được ba mỏ này từ tay Công quốc Stan với giá một triệu ba trăm năm mươi ngàn Đồng vàng, Thương hội Tân Phi quả thực là đã chiếm được một món hời lớn.

Cùng lúc đó, thông qua sự giúp đỡ của Ankulu, Hứa Dịch còn mua thêm được bảy mỏ Tinh thể Ma lực từ tay một vài vị Đại quý tộc khác của Công quốc Stan.

Vì Tinh thể Ma lực có thể tìm thấy ở khắp nơi trên Lục địa Saines, trữ lượng tổng cộng lại cực kỳ ít ỏi, cho nên thứ này không được mọi người coi trọng, ở Công quốc Stan, nơi mà Pháp sư cực kỳ khan hiếm, lại càng không ai đoái hoài đến, cho nên việc Thương hội Tân Phi muốn mua Tinh thể Ma lực, đối với những Quý tộc của Công quốc Stan mà nói, hoàn toàn là một niềm vui bất ngờ, kết quả là Thương hội Tân Phi chỉ bỏ ra vỏn vẹn năm trăm ngàn Đồng vàng đã mua được toàn bộ bảy mỏ Tinh thể Ma lực lớn nhất Công quốc Stan.

Đối với thương vụ này, rất nhiều người đều tỏ vẻ không hiểu, nhưng Hứa Dịch biết rất rõ, không bao lâu nữa, Tinh thể Ma lực sẽ trở thành tài nguyên quan trọng bị mọi người tranh giành, thương vụ mà anh vừa hoàn thành này, chắc chắn sẽ thu được lợi nhuận khổng lồ.

Ngoài chuyện ở Công quốc Stan, tiếp theo chính là vấn đề đầu tư vào Hoang mạc Black Rice.

Lần trước, thông qua hành động liên hợp của bốn Thương hội, giáng cho Quân đoàn Độc lập Người thú ở Hoang mạc Black Rice một đòn chí mạng, căn cứ nhỏ mà bốn Thương hội đầu tư vào Hoang mạc Black Rice đã nhanh chóng được xây dựng.

Bây giờ đã một tháng trôi qua, căn cứ này đã xây dựng được hình hài ban đầu, theo tính toán, đầu năm sau có thể đưa vào sử dụng sơ bộ.

Hội trưởng Relsa, người ở lại Hoang mạc Black Rice, phụ trách những việc liên quan đến căn cứ, đã bắt đầu chiêu mộ công khai những Bộ lạc Người thú ở Hoang mạc Black Rice, ngoài bốn Bộ lạc Người thú gần đó đã có thỏa thuận với bốn Thương hội, còn có không ít Người thú từ những Bộ lạc Người thú nằm sâu hơn trong Hoang mạc Black Rice đến, bày tỏ ý muốn gia nhập vào các nhà máy của Nhân loại làm việc.

Theo như phán đoán dựa trên tình hình hiện tại, chỉ cần căn cứ này được xây dựng xong, các nhà máy của bốn Thương hội chính thức được đưa vào sử dụng, phạm vi ảnh hưởng của căn cứ này sẽ mở rộng đến tận sâu trong Hoang mạc Black Rice một trăm km.

Hứa Dịch tin tưởng rằng, không quá hai năm nữa, khu vực nằm trong phạm vi ảnh hưởng này sẽ hoàn toàn được đưa vào trật tự của Nhân loại.

Tiếp tục phát triển theo hướng này, sớm muộn gì cũng sẽ khiến cho tất cả Người thú ở Hoang mạc Black Rice gia nhập vào các nhà máy của Thương hội Nhân loại, giải quyết triệt để mối nguy hiểm sau lưng Vương quốc Lanpari.

Tiếp theo, chính là chuyện ở phương Bắc.

Hứa Dịch nghiêng đầu, nhìn về hướng Đông Bắc.

Nghĩ đến việc phải đến Thành Severre đầu tư, Hứa Dịch không khỏi nghĩ đến Bá tước Satsuma, người hiện đang đảm nhiệm chức Thành chủ ở Thành Severre.

Nếu như Bá tước Satsuma không bị điều động đột ngột, tiếp tục ở lại Thành phố Bontar, hết lòng ủng hộ Hứa Dịch và Thương hội Tân Phi, vậy thì trong vòng nửa năm nay, Thành phố Bontar có lẽ đã thay đổi một diện mạo khác, cũng sẽ không giống như bây giờ, toàn bộ đều bị đình trệ, thậm chí còn xuất hiện suy thoái.

Ánh mắt lại hướng về phía Đông Bắc, trong đầu Hứa Dịch hiện lên dáng vẻ của Quận chúa Caroline.

Vị Quận chúa có dung mạo không thua kém Stella, nhưng phong cách lại táo bạo hơn Stella rất nhiều này đã để lại ấn tượng sâu sắc trong lòng Hứa Dịch.

Không phải vì dung mạo và sự cám dỗ lộ liễu mà cô nàng dành cho Hứa Dịch, mà là vì Hứa Dịch nhìn thấy một chút bóng dáng của Cervini trên người cô nàng.

Hứa Dịch có thể nhìn ra, Quận chúa Caroline tuy bề ngoài có vẻ hơi phóng túng, nhưng cô ấy thực sự hy vọng Công quốc Delac trở nên hùng mạnh, vì vậy trong vài ngày đến thăm Thung lũng Rainfall, cô ấy luôn không ngừng đặt câu hỏi, cố gắng tiếp thu tất cả những điều mới mẻ nhìn thấy ở đây.

Quận chúa Caroline trong trạng thái này, tỏa ra sức hấp dẫn còn mê hoặc hơn cả lúc cô ấy cố ý tạo dáng quyến rũ trước mặt Hứa Dịch.

Nghĩ đến lời cuối cùng Quận chúa Caroline nói với mình trước khi rời đi, trong lòng Hứa Dịch không khỏi khẽ động, nhưng ngay lập tức lắc đầu, xua đi chút tạp niệm này.

Bình tĩnh lại, Hứa Dịch xác định phương hướng, hướng về phía Trung tâm Dịch vụ Sản phẩm của Thương hội Tân Phi đặt tại Thành phố Bontar mà đi.

Đây là thói quen của anh, mỗi lần đến Thành phố Bontar, anh đều đến Trung tâm Dịch vụ Sản phẩm để nghe báo cáo.

Bởi vì Trung tâm Dịch vụ Sản phẩm tiếp xúc trực tiếp với khách hàng của Thương hội Tân Phi, có thể nhận được thông tin trực tiếp nhất từ phía khách hàng. Lắng nghe những ý kiến này, có thể giúp Hứa Dịch đưa ra đánh giá chính xác nhất về việc cải tiến sản phẩm.

Vừa rẽ qua một góc đường, từ con hẻm nhỏ bên cạnh bỗng có một bóng người loạng choạng đi ra, chưa đi được hai bước thì đột nhiên toàn thân mềm nhũn, ngã nhào vào bức tường bên cạnh, sau đó dựa vào tường, nằm im bất động.

Hứa Dịch giật mình, vội vàng bước tới ngồi xổm xuống quan sát, phát hiện bóng người có vẻ ngoài gầy yếu này quả nhiên là một cô gái, nhìn khuôn mặt còn rất trẻ, e rằng chỉ khoảng mười sáu, mười bảy tuổi.

Nhìn từ đôi mắt nhắm chặt và hơi thở yếu ớt của cô, có vẻ như cô đã ngất đi.

Hứa Dịch nắm lấy vai cô gái lay mạnh mấy cái, cô gái không hề có ý định tỉnh lại.

Nhìn trái nhìn phải, trên đường cũng không có bóng người nào đi qua, Hứa Dịch do dự một chút, bất đắc dĩ lắc đầu, cúi người ôm cô gái lên, thi triển một cái thuật Phong Hành cho mình, nhanh chóng bay về phía Trang viên Fallen Star ở ngoại thành.

Chương 748: Mồi nhử

Hai người nhìn nhau giây lát, Cervini lập tức nhận ra phản ứng vừa rồi của mình quả thực có phần quá dữ dội, biểu cảm không khỏi có chút lúng túng.

"Không... đừng hiểu lầm. Hứa Dịch, tôi không phải là không thích Freya, tôi chỉ... chỉ cảm thấy hai đứa nó không hợp nhau thôi."

Hứa Dịch nghi hoặc nhìn Cervini, không mấy tin lời giải thích của cô.

Anh đương nhiên không hiểu lầm rằng Cervini không thích Freya, chỉ là phản ứng của Cervini thực sự quá bất thường, điều này khiến anh có chút kỳ lạ.

Cảm nhận được ánh mắt nghi ngờ Hứa Dịch chiếu tới, thần sắc trên mặt Cervini càng thêm lúng túng, khẽ há miệng, nhưng lại không đưa ra lời giải thích thêm nào, mà dừng lại một chút, chuyển sang chủ đề khác.

"Hứa Dịch, việc xóa bỏ chế độ nô lệ ở Công quốc Stan các anh tiến triển thế nào rồi?"

Việc chuyển chủ đề này thực sự quá gượng gạo, ngay cả Hứa Dịch cũng ngẩn ra một lúc mới phản ứng lại được.

Anh nhìn sâu vào Cervini một cái, hít một hơi, từ bỏ ý định truy hỏi tiếp.

Xuất thân đứa con này của Cervini vô cùng kỳ lạ, tới giờ cô vẫn không chịu công bố ai là cha đứa bé, rõ ràng có nỗi khổ tâm khó nói của mình.

Là bạn bè, Hứa Dịch đương nhiên không thể ép cô nói ra bí mật mà cô muốn giữ kín.

"Ừm... không mấy suôn sẻ. Các lãnh chúa trong công quốc đều không muốn nô lệ dưới trướng mình chuyển thành thường dân. Họ cảm thấy như vậy sẽ khiến mình mất đi những nô lệ này, chịu tổn thất vô cớ."

"Điều đó là chắc chắn." Cervini gật đầu. "Hứa Dịch, thực ra... tôi cũng cảm thấy cách làm lần này của anh thực sự quá... kỳ lạ..."

Hứa Dịch liếc nhìn dáng vẻ ấp úng muốn nói lại thôi của Cervini, thầm nghĩ trong lòng cô chắc chắn muốn nói mình điên rồi, nhưng lại không nói ra miệng.

"Thứ gọi là nô lệ này đã tồn tại trên đại lục này lâu như vậy, anh lại muốn trực tiếp xóa bỏ nó, điều này chẳng khác nào thách thức toàn bộ trật tự của cả đại lục. Các lãnh chúa sở hữu nô lệ tuyệt đối không thể nào tán thành ý tưởng này của anh. Ở Công quốc Stan anh có thể cưỡng ép thi hành, nhưng nếu đổi thành Vương quốc Lanpari, đề án này tuyệt đối không có khả năng được thông qua trong Nghị viện Vương quốc."

"Nếu là cô thúc đẩy thì sao?" Hứa Dịch thử hỏi.

"Vậy thì kết cục tốt nhất của gia tộc Lanpari chúng tôi e rằng chính là nhường lại ngôi vua." Cervini nghiêm giọng đáp.

Hứa Dịch suy nghĩ giây lát, im lặng gật đầu.

"Thực ra Hứa Dịch, chính bản thân anh cũng chắc rõ hậu quả của việc làm này chứ? Nếu không hành động của anh ở Công quốc Stan cũng không đến mức đầu voi đuôi chuột như vậy, anh không giống người làm việc nửa vời." Cervini lại hỏi.

Hứa Dịch cười khẽ: "Ừm, áp lực và ý kiến phản đối nhận được khá lớn, nên tôi quyết định hoãn lại một thời gian, không vội trong nhất thời."

Cervini khẽ nhíu đôi mày xinh đẹp: "Vậy nên tôi càng không hiểu, tại sao anh lại phải làm như vậy? Anh rõ ràng biết chuyện này khó khăn cực lớn, hơn nữa cũng chẳng có lợi gì cho Thương hội Tân Phi các anh, tại sao vẫn phải bất chấp sự phản đối của bao nhiêu người, chịu áp lực để thúc đẩy chuyện này chứ?"

"Không, chuyện này có lợi khá lớn cho Thương hội Tân Phi chúng tôi." Hứa Dịch lắc đầu. "Cervini, cô đã đọc bài báo đó trên Tuần báo Lanpari chưa?"

"Bài Nam tước Hainas viết, về việc anh cho rằng giải trừ thân phận nô lệ là giải phóng sức sản xuất đó phải không? Tôi đọc rồi, mà còn đọc không chỉ một lần." Cervini nói. "Tôi công nhận anh nói rất có lý. Thuê nô lệ làm công nhân, quả thực không đạt được hiệu suất làm việc tốt nhất, thậm chí còn có thể ảnh hưởng tới chất lượng sản phẩm. Nhưng nô lệ đã không đạt được hiệu quả tốt khi làm công việc phức tạp, thì hoàn toàn có thể chỉ để họ làm những công việc đơn giản là được rồi. Dù sao thì, nô lệ không cần phải trả lương cho họ, phải không?"

"Ngay cả cô cũng chưa hiểu triệt để ý tôi, vậy mong người khác hiểu rõ ràng cũng khó xảy ra." Hứa Dịch lắc đầu, thở dài: "Tất cả các người đều chưa hiểu một đạo lý, nô lệ đối với các người mà nói chẳng khác gì gia súc, chẳng có giá trị đặc biệt gì. Nhưng đối với tôi, họ vẫn là những con người sống động. Đã là người, thì sẽ có thiên phú học tập cơ bản nhất của loài người. Vì vậy cho dù là nô lệ, vẫn có khả năng nâng cao năng lực bản thân, không thể đơn giản coi ngang hàng với gia súc được."

"Ý anh là... anh định giải trừ thân phận của những nô lệ này, sau đó cho họ được đào tạo giáo dục, bồi dưỡng họ thành công nhân lành nghề?" Cervini kinh ngạc hỏi. "Đầu tư công sức lớn như vậy vào nô lệ, có đáng không?"

"Sao lại không đáng?" Hứa Dịch hỏi ngược lại. "Cervini, hỏi cô một câu, Vương quốc Lanpari hiện giờ tổng cộng có bao nhiêu người?"

Cervini sững lại, không ngờ Hứa Dịch đột nhiên kéo chủ đề sang chuyện này.

Suy nghĩ một chút, cô đáp: "Lúc tôi vừa lên ngôi từng tiến hành một lần thống kê, tổng dân số thống kê được khi đó vào khoảng sáu trăm bốn mươi vạn người."

"Số người này không bao gồm nô lệ chứ?"

"Đúng vậy. Nô lệ không tính vào phạm trù thường dân, nên không tính vào con số thống kê. Nhưng theo ước tính tình hình các nơi, tổng số nô lệ trong vương quốc vào khoảng ba trăm vạn." Cervini đáp.

"Vậy cô có thể cho tôi biết, trong sáu trăm bốn mươi vạn dân số của Vương quốc Lanpari, có bao nhiêu là lực lượng lao động thực tế? Còn trong khoảng ba trăm vạn nô lệ đó, lại có bao nhiêu lực lượng lao động thực tế?" Hứa Dịch lại hỏi.

Cervini nhíu mày: "Cái này không có cách nào thống kê cụ thể được."

"Được rồi, bỏ qua con số cụ thể, cô thấy, nếu có thể giải phóng toàn bộ ba trăm vạn nô lệ đó, để họ trở thành lực lượng lao động thực sự có thể sử dụng, thì có giúp ích lớn cho toàn bộ Vương quốc Lanpari không?"

"Tôi không hiểu cụ thể ý anh là gì?"

"Nói cụ thể thì... cứ lấy Thương hội Tân Phi chúng tôi làm ví dụ vậy. Thương hội Tân Phi chúng tôi hiện tại có tổng cộng hơn chín vạn ba ngàn nhân viên. Tôi nghĩ con số này dù ở Công quốc Stan hay Vương quốc Lanpari, đều có thể coi là một thương hội cực kỳ đồ sộ rồi."

Cervini gật đầu: "Ừm, trong vương quốc chúng tôi có lẽ chỉ có Thương hội Falcao và Thương hội Armani có số nhân viên nhiều hơn các anh thôi."

"Nhưng tôi vẫn cảm thấy nhân lực thiếu hụt nghiêm trọng. Theo quy hoạch của tôi cho Thương hội Tân Phi, qua tính toán, thương hội chúng tôi trong ba năm tới ít nhất còn cần tuyển thêm tối thiểu năm vạn nhân viên nữa mới tạm đủ đáp ứng nhu cầu."

"Cần nhiều người như vậy?" Cervini kinh ngạc hỏi. "Anh định làm gì?"

Hứa Dịch cười chỉ về hướng đông nam: "Trong bức thư gửi cô lần trước tôi chắc đã nhắc tới rồi, thương hội chúng tôi định xây dựng vài căn cứ trên các đảo ở vùng biển phía nam biển Vô Tận. Trong đó mỗi căn cứ đảo trung bình tối thiểu cũng cần một trăm người, cộng thêm các loại nhân viên hậu cần tiếp tế, riêng phương diện này thôi, thương hội chúng tôi đã cần ít nhất hai vạn nhân viên rồi."

"Nhiều vậy sao?" Cervini trợn tròn mắt. "Anh định xây nhiều căn cứ đảo như vậy sao? Định làm gì?"

"Cũng không có gì, chỉ là muốn tận dụng tốt nguồn tài nguyên phong phú trên biển Vô Tận thôi." Hứa Dịch giải thích với vẻ mặt thoải mái. "Ngoài các căn cứ đảo ra, thương hội chúng tôi trong tương lai sẽ tiếp tục mở rộng thị trường, mà một khi thực sự mở được thị trường Đế quốc Kendra, nhu cầu phải đối mặt sẽ cực kỳ khủng khiếp. Vì vậy phải chuẩn bị trước một bước, đảm bảo nâng cao năng lực sản xuất của thương hội."

"Ừm... nói tới năng lực sản xuất của thương hội các anh... Hứa Dịch, một trăm chiếc phi đĩnh ma lực của tôi rốt cuộc anh định khi nào mới giao cho tôi?" Cervini đột nhiên hỏi.

Hứa Dịch trợn mắt: "Chờ đi, các bài kiểm tra liên quan tới phi đĩnh ma lực còn chưa kết thúc hoàn toàn, muốn thực sự đưa vào sản xuất hàng loạt cụ thể, ít nhất cũng phải sang năm sau."

Cervini trừng mắt nhìn Hứa Dịch: "Lúc đó khi tôi đặt mua một trăm chiếc phi đĩnh ma lực này từ anh, anh còn nói đầu năm nay là có thể giao hàng rồi mà."

Hứa Dịch cười gượng: "Cái này thì... phi đĩnh ma lực đâu giống Máy móc Ma thuật thông thường, các yêu cầu thực sự quá cao. Cô chẳng lẽ muốn tôi giao cho cô phi đĩnh ma lực không đáng tin cậy sao? Với lại, tôi vừa mới nói tới chuyện năng lực sản xuất không đủ đó thôi?"

"Vậy chuyện đó thì liên quan gì tới việc giải phóng nô lệ? Tôi thì không nghĩ đám nô lệ đó có thể giúp anh sớm chế tạo ra một trăm chiếc phi đĩnh ma lực đâu."

"Hiện tại đương nhiên là không được. Nhưng chỉ cần cho tôi một khoảng thời gian bồi dưỡng họ, tôi dám khẳng định họ cũng có thể phát huy được tác dụng mà họ nên phát huy. Chỉ tiếc là..." Hứa Dịch xòe hai tay ra, vẻ mặt bất lực nói: "Cái chế độ nô lệ chết tiệt này, quy định nô lệ không có bất kỳ cơ hội chủ động tiếp nhận giáo dục, đào tạo nào, thậm chí ngay cả cơ hội lựa chọn công việc cho bản thân cũng không có. Hơn nữa nô lệ hoàn toàn thuộc quyền sở hữu của chủ nhân họ, cho dù tôi có đào tạo họ tốt tới đâu, cũng chỉ làm lợi cho chủ nhân của họ thôi."

"Anh đang nhớ tới mấy trăm công nhân nô lệ mà mình từng bồi dưỡng cho gia tộc Stark lúc trước đấy à?" Cervini cười nói.

"Coi như vậy đi." Hứa Dịch nhún vai.

Khi Thương hội Tân Phi mới thành lập, Leslie đã gửi một trăm nô lệ dưới trướng mình tới làm việc trong nhà máy Thương hội Tân Phi, từ đó nắm được một số công nghệ chế tạo Máy móc Ma thuật nhất định.

Sau đó gia tộc Stark lại gửi thêm ba trăm nô lệ vào nhà máy Thương hội Tân Phi, cũng nắm được năng lực khá tốt.

Về sau khi gia tộc Stark tự mở thương hội Máy móc Ma thuật riêng, những nô lệ này liền trở thành công nhân lành nghề quan trọng trong đó, phát huy tác dụng vô cùng then chốt.

Đối với Hứa Dịch mà nói, bốn trăm công nhân nô lệ này, chẳng khác nào anh không công làm áo cưới cho gia tộc Stark.

Khi đó anh không có lựa chọn nào khác, giờ lại bắt anh làm chuyện phí công vô ích như vậy nữa, anh không muốn chút nào.

"Vậy nên nói, thực ra anh chẳng cao thượng như những gì báo chí thổi phồng đâu, hoàn toàn là vì lợi ích bản thân và Thương hội Tân Phi mà cân nhắc thôi." Cervini trêu chọc.

"Đương nhiên, tôi có phải thánh nhân đâu." Hứa Dịch đáp với vẻ mặt hiển nhiên. "Nhưng những gì tôi nói lại là thật. Cô nghĩ xem, những nô lệ này ở lại trong tay các lãnh chúa, chẳng phát huy được tác dụng gì, còn nếu giao cho tôi, lại có thể khiến giá trị họ tạo ra tăng lên gấp vô số lần. Tôi nghĩ người bình thường đều biết nên chọn thế nào chứ?"

"Tiếc là bất kể lãnh chúa nào, cũng sẽ không muốn giao không nô lệ của mình cho anh đâu." Cervini nói.

"Cái này tôi đương nhiên hiểu. Vì vậy lần này... tôi đã chuẩn bị một miếng mồi nhử cực lớn, hy vọng có thể câu được vài kẻ sẵn lòng cắn câu..."

Nhìn nụ cười hơi đắc ý trên mặt Hứa Dịch, Cervini chớp chớp mắt, thầm nghĩ tên Hứa Dịch này chắc chắn lại nghĩ ra trò quỷ gì đó rồi.

Theo hiểu biết của cô về Hứa Dịch, đã nói đây là một miếng mồi nhử cực lớn, thì sức hấp dẫn ẩn chứa trong đó, chắc chắn phải kinh người khác thường.

Chương 749: Mua tàu

Ánh tà dương chiếu rọi từ phía tây, nhuộm mặt biển thành một màu đỏ máu.

Tuy nhiên nếu chú ý nhìn kỹ, sẽ phát hiện màu đỏ máu trên mặt biển gần đây không hoàn toàn do ánh tà dương nhuộm nên.

Trong đám mảnh ván gỗ vỡ vụn trôi nổi khắp mặt biển, lẫn trong đó là từng cái xác mặc trang phục màu xám đen.

Từ những cái xác đó, chảy ra từng vũng máu tươi đỏ chói mắt, nhuộm màu mặt biển càng thêm kinh tâm động phách.

Nhưng cảnh tượng thê thảm này lọt vào mắt Remito Russell, lại không thể khơi dậy nửa phần rung động nào trong lòng hắn.

Ánh mắt lướt qua những xác chết trôi nổi trên mặt biển, cùng những con tàu khổng lồ xung quanh vì hư hỏng nặng nề đang nhanh chóng chìm xuống, kéo theo từng cơn xoáy nước khổng lồ, đồng thời cuốn theo cả xác chết xuống đáy biển sâu, Russell không nhịn được khẽ nheo mắt lại.

Đây là ngày thứ mười bảy hắn dẫn Hạm đội số Ba Hải quân Đế quốc Kendra hợp tác cùng hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi, đám hải tặc gặp phải hôm nay, là đám hải tặc thứ mười ba mà họ gặp trong mười bảy ngày này.

Giống như mười hai đợt hải tặc gặp trước đó, căn bản không cần hạm đội Hải quân Đế quốc Kendra ra tay, khi phát hiện dấu vết của đám hải tặc này, hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi liền lập tức triển khai đợt tấn công mãnh liệt, khi còn cách những chiếc tàu hải tặc này tới cả ngàn mét, đã đánh tan toàn bộ những chiếc tàu hải tặc đó.

Đám hải tặc đáng thương này từ đầu đến cuối căn bản còn chưa chạm được tới rìa hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi, đã bị bắn văng hết xuống biển.

Ngoại trừ một số hải tặc nhanh mắt nhanh tay lên thuyền nhỏ chạy trốn khỏi chiến trường trước, số hải tặc còn lại không ai thoát nạn, tất cả đều rơi xuống biển sâu.

Số phận đang chờ đợi họ, hoặc là rơi vào miệng cá mập, hoặc là chết đuối trực tiếp.

Russell không có chút thương xót nào với đám hải tặc này, nhưng mỗi lần tận mắt chứng kiến đợt tấn công mãnh liệt của hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi, hắn lại luôn không nhịn được gân xanh trên trán giật giật.

Nếu đổi đám hải tặc này thành hạm đội Hải quân Đế quốc Kendra, kết quả liệu có khác gì không?

Ban đầu, Russell còn hình dung trong đầu rất nhiều cách đối phó với đợt tấn công của hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi.

Ví dụ như bao vây trước một bước, không cho hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi thời gian triển khai ưu thế tầm bắn.

Lại ví dụ như liều chịu tổn thất nặng nề cũng phải nhanh chóng tiếp cận hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi, cố hết sức triển khai cận chiến, dựa vào ưu thế số lượng để giành chiến thắng.

Lại ví dụ như...

Nhưng theo những ngày qua, hết lần này tới lần khác tận mắt chứng kiến cảnh hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi tùy ý ức hiếp đám hải tặc, trong lòng Russell lại dần dần phủ định hết mọi ý tưởng của mình.

Giờ hắn có thể khẳng định, cho dù đổi đám hải tặc này thành hạm đội Hải quân Đế quốc Kendra, kết quả cũng sẽ không có gì thay đổi.

Khác biệt duy nhất, có lẽ chỉ là Hải quân Đế quốc Kendra sẽ trụ được lâu hơn đám hải tặc này một chút.

Còn về việc có chạy thoát được nhiều người hơn hay không, còn phải xem tâm trạng của hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi.

Dù sao tốc độ hành trình trên biển của những chiến hạm hộ vệ đáng sợ này của Thương hội Tân Phi vượt xa hạm đội Hải quân Đế quốc Kendra cũng như những tàu gỗ thông thường của đám hải tặc, nếu họ muốn truy kích, thì căn bản không có khả năng chạy thoát nào cả.

Còn về việc đối đầu trực diện?

Đùa cái gì vậy!

Pháo ma lực đáng sợ tới cực điểm của hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi căn bản sẽ khiến ngươi còn chưa chạm được tới rìa của họ đã bị đánh tan hoàn toàn!

Hơn nữa dựa vào tốc độ siêu nhanh của hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi, muốn hợp vây họ căn bản là chuyện hoang đường!

Vì vậy Russell cùng hành động với hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi mười bảy ngày, cũng suy ngẫm suốt mười bảy ngày, cuối cùng lại rút ra một sự thật mà hắn vô cùng không muốn thừa nhận, nhưng lại không thể không thừa nhận.

Hạm đội Hải quân Đế quốc Kendra vốn hùng mạnh vô địch trong lòng hắn, nếu đối đầu trực diện với hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi, e rằng sẽ hoàn toàn không có sức chống trả.

Mỗi lần nhớ tới những mô tả về hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi trong các hồ sơ bị niêm phong của Bộ Tham mưu Hải quân do đám hải tặc kể lại, Russell lại thấy chúng mô tả vô cùng đích xác.

Hạm đội này, đơn giản là như đến từ một thế giới khác, căn bản đã vượt qua cả thời đại này!

Quay đầu ra lệnh cho hạm đội dưới quyền cùng hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi dọn dẹp chiến trường xong, Russell ra hiệu cho soái hạm của mình áp sát soái hạm của hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi, sau đó chuyển sang thuyền nhỏ, lên soái hạm của hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi.

Tuy nói danh nghĩa hai bên đã hợp tác suốt nửa tháng, nhưng đây vẫn là lần đầu tiên Russell đích thân bước lên chiến hạm hộ vệ của Thương hội Tân Phi.

Khi đứng từ góc độ người ngoài quan sát, đã thấy chiến hạm hộ vệ này to lớn vô cùng, đến khi thực sự đặt chân lên boong tàu của chiến hạm hộ vệ này, Russell càng cảm nhận rõ sự khác biệt to lớn giữa chiến hạm hộ vệ này với các chiến hạm của Hải quân Đế quốc Kendra.

Trong đó khác biệt khiến hắn cảm nhận sâu sắc nhất, chính là đứng trên boong tàu của chiến hạm hộ vệ này, sẽ khiến ngươi cảm thấy đặc biệt vững chãi, như thể đang đứng trên mặt đất kiên cố vậy, hoàn toàn không giống việc có thể dễ dàng cảm nhận sự chòng chành do sóng biển mang lại như trên những con tàu gỗ kia.

Sở dĩ có khác biệt này, đương nhiên là vì toàn thân chiến hạm hộ vệ này gần như đều được chế tạo từ thép, trọng lượng bản thân vượt xa tàu gỗ, đương nhiên sẽ tỏ ra vững vàng hơn trên mặt biển.

"Đại nhân Leslie, ngài có thể cho tôi biết, tổng trọng lượng con tàu này khoảng bao nhiêu không?" Sau khi chào hỏi vài câu với Leslie ra đón, Russell đột nhiên hỏi.

Leslie sững lại, nghĩ một chút, lắc đầu nói: "Tôi cũng không có số liệu chính xác gì. Nhưng lượng giãn nước thiết kế của con tàu này khi xuất xưởng vào khoảng một ngàn tấn, trọng lượng thực của bản thân nó chắc phải hơn sáu trăm tấn."

"Sáu trăm tấn!" Russell hít sâu một hơi, trên mặt không kiềm được lộ vẻ kinh ngạc.

Chiến hạm to lớn nhất trong hạm đội Hải quân Đế quốc Kendra chính là chiến hạm hạng Lôi Đình, theo tiêu chuẩn chế tạo, tổng trọng lượng gỗ cần dùng được xác định chỉ vào khoảng chưa tới một trăm tấn.

Trọng lượng này, thậm chí còn chưa bằng một phần sáu chiến hạm hộ vệ này!

Tuy nói mật độ gỗ đương nhiên không thể so sánh với thép, nhưng khoảng cách này vẫn vô cùng khoa trương.

Vì vậy đừng nhìn kích thước chiến hạm hạng Lôi Đình trông không nhỏ hơn chiến hạm hộ vệ bao nhiêu, nhưng cho dù không tính tới pháo ma lực cùng các Máy móc Ma thuật quân dụng có sức công phá đáng sợ khác trang bị trên chiến hạm hộ vệ này, chỉ riêng đối đầu trực diện thôi, chiến hạm hạng Lôi Đình e rằng cũng không chịu nổi một cú va chạm nhẹ của chiến hạm hộ vệ.

So sánh ra thì... không, căn bản không có tư cách để so sánh!

Russell cố nén sự chấn động trong lòng, lặng lẽ cúi đầu nhìn boong tàu vững chắc dưới chân, rồi ngẩng đầu nhìn đài cao của tòa tháp chỉ huy trung tâm bằng thép dày dặn ở giữa boong tàu, trong lòng lóe lên một nghi vấn.

Nếu chỉ riêng một chiến hạm hộ vệ như thế này đã tiêu tốn tới hơn sáu trăm tấn thép, vậy thì hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi đang bày ra trước mặt hắn hiện giờ tổng cộng có tới hai mươi chiến hạm hộ vệ.

Tính ra thì, đó là con số đáng kinh ngạc hơn một vạn hai ngàn tấn thép.

Đừng nói thép dùng để chế tạo những chiến hạm hộ vệ này rõ ràng hoàn toàn khác với gang thường, không chỉ có khả năng chống va đập, chống ăn mòn, chống gỉ cực mạnh, mà cho dù chỉ là hơn một vạn hai ngàn tấn gang thôi, Russell cũng không thể tưởng tượng rốt cuộc chúng được đúc ra như thế nào.

Chiến hạm hộ vệ này tuy có thể nhìn ra được ghép nối từ từng tấm thép đúc thành, nhưng những tấm thép này được đúc như thế nào? Thương hội Tân Phi lại làm cách nào để kết hợp hoàn hảo những tấm thép này lại với nhau, khiến chúng khít chặt như thể vốn dĩ là một khối liền vậy?

Những nghi vấn này Russell đã nén trong lòng suốt nửa tháng rồi, giờ trực tiếp hỏi Leslie, chính là hy vọng có thể nhận được một lời giải đáp khiến hắn hiểu rõ.

Nhưng Leslie lại cười lắc đầu.

"Xin lỗi, đại nhân Russell, những thứ này đều là bí mật của thương hội chúng tôi, tôi không thể tiết lộ. Hơn nữa thực ra cho dù tôi muốn trái quy định thương hội mà nói cho ngài, tôi cũng không biết phải nói thế nào, vì... tôi căn bản chẳng hiểu gì cả."

"Không hiểu?" Russell hơi nhíu mày, thần sắc có phần không vui.

Leslie không muốn nói thì hắn có thể hiểu được, dù sao điều này quả thực có thể liên quan tới bí mật thương mại của Thương hội Tân Phi.

Nhưng nói mình không hiểu, đây đơn giản là đang đùa giỡn!

Hắn là tư lệnh dẫn dắt hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi này, sao có thể mù tịt về con tàu này được?

"Tôi quả thực không hiểu." Nhìn ra sự không vui trong lòng Russell, Leslie cười giải thích. "Kết cấu con tàu này liên quan tới rất nhiều kiến thức Máy móc Ma thuật cực kỳ chuyên sâu, tôi chưa từng nghiên cứu những thứ đó. Cái tôi biết, chỉ là cách sử dụng con tàu này, chứ không phải cách chế tạo nó."

Russell im lặng giây lát, gật đầu, thừa nhận Leslie nói có lý.

Đừng nói tới chiến hạm hộ vệ với hàm lượng kỹ thuật chắc chắn cực kỳ kinh người này, ngay cả chiến hạm hạng Lôi Đình, bản thân hắn với tư cách Phó Tham mưu trưởng Bộ Tham mưu Hải quân cũng gần như mù tịt về cách chế tạo nó.

Nhưng việc hắn hỏi Leslie chuyện này, vốn dĩ cũng không phải trông mong nhận được câu trả lời trực tiếp từ đây.

Trầm ngâm giây lát, Russell nghiêm giọng nói với Leslie: "Đại nhân Leslie, qua lần hợp tác này, tôi đã hiểu sâu sắc năng lực xuất sắc của chiến hạm hộ vệ Thương hội Tân Phi các vị. Tôi rất hứng thú với những chiến hạm hộ vệ này, hy vọng ngài có thể chuyển lời tới Hội trưởng Hứa giúp tôi, nói rằng Hải quân Đế quốc Kendra chúng tôi hy vọng có thể chính thức triển khai hợp tác với Thương hội Tân Phi các vị. Về những chiến hạm hộ vệ này, chúng ta có rất nhiều điều có thể bàn bạc."

Leslie khẽ mỉm cười: "Đại nhân Russell, nếu ngài hứng thú với những chiến hạm hộ vệ này, tôi nghĩ Hội trưởng đại nhân chắc chắn sẽ rất vui lòng bàn bạc với các vị. Nhưng nói gì tới hợp tác... tôi thấy không cần phiền phức như vậy đâu."

"Ồ? Đại nhân Leslie ngài có cao kiến gì?" Russell có chút bất ngờ.

"Cao kiến gì đâu." Leslie xua xua tay, nụ cười trên mặt mang theo chút ranh mãnh. "Đã là hạm đội Hải quân Đế quốc Kendra hứng thú với chiến hạm hộ vệ, vậy thì đơn giản thôi, trực tiếp mua từ thương hội chúng tôi là được."

"Mua trực tiếp?" Russell sững người, thần sắc cực kỳ bất ngờ. "Chẳng lẽ... Thương hội Tân Phi các vị chịu trực tiếp bán những chiến hạm hộ vệ uy lực mạnh mẽ này sao?"

"Đương nhiên, chúng tôi mở thương hội mà, có người muốn mua đồ của chúng tôi, sao lại không thể bán chứ?" Leslie nhún vai, nói với vẻ mặt thoải mái.

Russell với vẻ mặt kỳ quái nhìn Leslie từ trên xuống dưới, xác nhận hắn không hề đùa giỡn, lúc này mới hít một hơi, cẩn thận hỏi: "Vậy thì đại nhân Leslie, mức giá Thương hội Tân Phi các vị định cho chiến hạm hộ vệ này... khoảng bao nhiêu vậy?"

"Không đắt đâu, không đắt đâu." Leslie giơ hai ngón tay: "Một chiếc hai triệu đồng vàng."

Russell lập tức mắt tối sầm, suýt chút nữa phun ra một ngụm máu.

Cái Thương hội Tân Phi chết tiệt này, còn dám đen lòng hơn nữa không?

Chương 751: Thương hội mạnh nhất

Kế hoạch mở cửa thị trường Đế quốc Kendra của Thương hội Tân Phi luôn vì đủ loại nguyên nhân mà tiến triển không suôn sẻ.

Dù hiện tại Máy móc Ma thuật của Thương hội Tân Phi đã rất được ưa chuộng ở thành Wimbledon, mỗi lần Đại sứ Hakain đặt mua Máy móc Ma thuật từ Thương hội Tân Phi số lượng hàng hóa lại càng lúc càng nhiều, nhưng đây không phải một mô hình mậu dịch bình thường, cũng không phải mô hình mà Hứa Dịch mong muốn, vì tốc độ mở cửa thị trường theo cách này thực sự có phần quá chậm.

Nhưng trước khi năng lực sản xuất của Thương hội Tân Phi được nâng cao đáng kể, Hứa Dịch cũng không quá sốt ruột về điểm này.

Hơn nữa dù tiến độ mở cửa thị trường Đế quốc Kendra của Thương hội Tân Phi khá chậm, nhưng tiến độ mở cửa thị trường các nước khác lại rất nhanh và rất suôn sẻ.

Hiện nay Máy móc Ma thuật của Thương hội Tân Phi ngoài việc bán ra ở vài nước xung quanh Công quốc Stan, còn tiến thẳng lên phía bắc, vượt qua Công quốc Delac, tiến vào Vương quốc Falke, và nhanh chóng gây sốt tại Vương quốc Falke.

Vương quốc Falke là một nước có lãnh thổ và dân số còn vượt trội hơn cả Vương quốc Lanpari, Thương hội Tân Phi muốn chiếm lĩnh và tiêu hóa hoàn toàn thị trường này sẽ phải tốn không ít công sức.

So sánh mà nói, nếu chỉ xét riêng từ góc độ phát triển của bản thân Thương hội Tân Phi, thì phương châm hiện nay của họ ngược lại nên đặt trọng tâm vào Vương quốc Falke mới đúng.

Huống hồ Vương quốc Falke nằm ở vị trí trung tâm lục địa Saiens, phía đông giáp Đế quốc Kendra, phía bắc tiếp giáp Đế quốc Malo, vị trí địa lý vô cùng quan trọng.

Nếu Thương hội Tân Phi có thể mở ra cục diện tại Vương quốc Falke, khi thời cơ chín muồi, thậm chí có thể tìm được cơ hội tiến vào Đế quốc Malo.

Nếu có thể đồng thời mở cửa thị trường Đế quốc Kendra và Đế quốc Malo, thì mới thực sự gọi là đã đưa Máy móc Ma thuật phổ cập ra toàn bộ đại lục.

Đương nhiên, ý tưởng này đối với Thương hội Tân Phi hiện tại mà nói, thực sự còn quá xa vời.

Năng lực sản xuất của Thương hội Tân Phi mãi không thể có bước nhảy vọt, vậy thì cho dù bây giờ có mở toàn bộ thị trường cả đại lục cho Thương hội Tân Phi, họ cũng không thể chiếm lĩnh hoàn toàn.

Xét tới tình hình này, Hứa Dịch đã bắt đầu từng bước chuyển hướng chiến lược phát triển của Thương hội Tân Phi.

Trước đây, Thương hội Tân Phi chủ yếu là đem các loại Máy móc Ma thuật do mình sản xuất bán trực tiếp sang các nước khác, dựa vào đó trực tiếp kiếm lời.

Việc hợp tác cùng các nước khác xây dựng nhà máy Máy móc Ma thuật liên doanh chỉ đóng vai trò bổ sung, là một cách đáp ứng nhu cầu nắm bắt công nghệ Máy móc Ma thuật của các nước khác.

Giờ nhận ra năng lực sản xuất của Thương hội Tân Phi khó lòng đáp ứng được đà tăng trưởng nhanh chóng của thị trường, Hứa Dịch bèn bắt đầu thay đổi cách làm này.

Các nhà máy của Thương hội Tân Phi nằm ở Công quốc Stan và hoang nguyên Hemi vẫn hoạt động hết công suất, đồng thời ra sức nâng cao năng lực sản xuất, nhưng cùng lúc đó Thương hội Tân Phi bắt đầu ra sức ủng hộ việc hợp tác với các nước khác mở nhà máy liên doanh.

Trong số các nhà máy liên doanh này, chỉ một phần nhỏ do Thương hội Tân Phi hoàn toàn nắm quyền kiểm soát, phần lớn còn lại thì Thương hội Tân Phi chỉ cung cấp hỗ trợ kỹ thuật, còn mặt bằng, nhân sự cũng như quyền quản lý nhà máy đều thuộc về thương hội hợp tác ở nước khác.

Đối với các nước này mà nói, họ dĩ nhiên thích mô hình hợp tác như vậy hơn, vì họ có thể học được công nghệ chế tạo Máy móc Ma thuật tương ứng từ mô hình hợp tác này, rồi dần dần thử tự mình dùng những công nghệ đó để chế tạo ra Máy móc Ma thuật hoàn toàn của riêng mình.

Khác với việc mua trực tiếp bằng sáng chế công nghệ từ tay Thương hội Tân Phi để sản xuất Máy móc Ma thuật, nhà máy liên doanh vì có sự hỗ trợ kỹ thuật toàn diện từ Thương hội Tân Phi, lại có nhân viên kỹ thuật của Tân Phi đích thân trấn giữ, nên sẽ có ưu thế nhất định trong việc học hỏi và nắm bắt công nghệ.

Cứ như vậy lâu dần, Máy móc Ma thuật do các nhà máy liên doanh này sản xuất sẽ ngày càng tiệm cận về chất lượng và tính năng với Máy móc Ma thuật hiệu Tân Phi, giúp họ dễ dàng đuổi kịp Thương hội Tân Phi hơn.

Nhờ vậy, dựa vào mô hình hợp tác này, Thương hội Tân Phi dễ dàng tiến vào Vương quốc Falke, và một hơi ký kết luôn mấy bản hiệp nghị hợp tác với phía Vương quốc Falke.

Đầu năm sau, Thương hội Tân Phi sẽ cùng Vương quốc Falke liên doanh xây dựng đồng thời năm nhà máy Máy móc Ma thuật gia dụng ngay trong Vương quốc Falke.

Theo kế hoạch, trong năm năm tiếp theo, Thương hội Tân Phi sẽ tiếp tục hợp tác với Vương quốc Falke, xây dựng ít nhất mười nhà máy Máy móc Ma thuật gia dụng trong Vương quốc Falke, đồng thời còn dự định liên doanh xây một xưởng chế tạo máy công cụ ma lực và ba xưởng luyện thép.

Trong ý tưởng của Hứa Dịch, anh dự định biến Vương quốc Falke thành một căn cứ sản xuất hoàn chỉnh của Thương hội Tân Phi, cố gắng để dù có hoàn toàn thoát khỏi sự phụ thuộc vào căn cứ chính của Tân Phi, nơi đây vẫn có thể tự sản xuất ra mọi loại Máy móc Ma thuật gia dụng cần thiết.

Sở dĩ nảy sinh ý tưởng này, tự nhiên là vì vị trí địa lý của Vương quốc Falke ưu việt hơn.

So với việc vận chuyển Máy móc Ma thuật gia dụng từ Công quốc Stan sang các nước khác để bán, việc hợp tác với nước khác lập nhà máy sản xuất tại chỗ như vậy, chỉ riêng khoản phí vận chuyển tiết kiệm được đã cực kỳ đáng kể.

Đồng thời trong mô hình hợp tác này, Thương hội Tân Phi chỉ cần cung cấp nhân viên kỹ thuật tương ứng, còn lại công nhân cơ bản và việc xây dựng nhà máy thì không cần đầu tư, nhờ đó có thể tiết kiệm được rất nhiều nhân lực, vật lực cũng như tâm sức.

Tuy trong mô hình hợp tác này, lợi nhuận mà Thương hội Tân Phi thu được sẽ giảm đi khá nhiều, nhưng vì Thương hội Tân Phi hiện đang giữ vị thế dẫn đầu tuyệt đối trong lĩnh vực Máy móc Ma thuật, nên trong các hiệp nghị hợp tác mà các nước khác ký với Tân Phi, dù Tân Phi chỉ đơn thuần cung cấp hỗ trợ kỹ thuật, phần lợi nhuận được chia vẫn không hề thấp.

Lấy vài bản hiệp nghị hợp tác mà Thương hội Tân Phi ký với Vương quốc Falke vào cuối năm làm ví dụ, tỷ lệ chia lợi nhuận của Thương hội Tân Phi trong năm nhà máy Máy móc Ma thuật gia dụng liên doanh này, thấp nhất là 45%, cao nhất lên tới 60%.

Vương quốc Falke là một nước lớn hơn cả Vương quốc Lanpari, từ trước tới nay quốc lực cũng mạnh hơn Lanpari khá nhiều, đời sống của thần dân sung túc hơn, thị trường nội địa tự nhiên cũng đồ sộ hơn Vương quốc Lanpari.

Vì vậy dù chỉ áp dụng hình thức chia lợi nhuận, nhưng một khi mở toang thị trường Vương quốc Falke, Thương hội Tân Phi vẫn có thể thu về từ đó khoản lợi nhuận cực kỳ to lớn.

Vì thế khi tiến hành dự đoán triển vọng lợi nhuận năm tới, giám đốc tài chính Thương hội Tân Phi là Sebastian đã đưa ra một con số ước tính vô cùng táo bạo.

Bốn mươi triệu đồng vàng!

Đây là mức dự toán lợi nhuận cả năm sang năm của Thương hội Tân Phi mà Sebastian đưa ra.

Một con số đồ sộ như vậy, có thể nói là vô cùng kinh người.

Thậm chí có thể nói, nếu sang năm Thương hội Tân Phi đạt được mức lợi nhuận khổng lồ này, họ sẽ vượt qua Thương hội Falcao chỉ trong một bước, trở thành thương hội có lợi nhuận cao nhất trong số các nước xung quanh!

Vậy mà cho dù qua năm sau, Thương hội Tân Phi cũng mới thành lập được vỏn vẹn bảy năm mà thôi.

Trong khoảng thời gian ngắn ngủi như vậy, Thương hội Tân Phi đã trở thành thương hội có lợi nhuận mạnh nhất trong các nước xung quanh, không thể không nói rằng tốc độ phát triển này chẳng khác nào một kỳ tích.

Nhưng tại cuộc họp tổng kết báo cáo cuối năm nội bộ Thương hội Tân Phi, lại không một ai tỏ ý nghi ngờ con số mà Sebastian đưa ra.

Bởi vì... chỉ riêng năm nay, lợi nhuận cả năm của Thương hội Tân Phi đã đạt tới con số đáng kinh ngạc là ba mươi ba triệu đồng vàng!

So với lợi nhuận cả năm hai mươi sáu triệu đồng vàng khi quyết toán cuối năm ngoái, lợi nhuận cả năm nay đã tăng thêm tới bảy triệu đồng vàng!

Đã có thể tăng lợi nhuận thêm bảy triệu đồng vàng trong năm nay, thì sang năm cộng thêm việc khai phá thị trường Vương quốc Falke cùng một loạt biện pháp tương ứng khác, ai cũng tin rằng mức tăng trưởng lợi nhuận của Thương hội Tân Phi sang năm chắc chắn sẽ vượt bảy triệu đồng vàng, vậy thì lợi nhuận cả năm vượt bốn mươi triệu đồng vàng tự nhiên không có vấn đề gì.

Nhưng khi mọi người đang phấn khích vì con số này, Hứa Dịch lại dội một gáo nước lạnh vào tất cả.

Đúng vậy, lợi nhuận của Thương hội Tân Phi sang năm chắc chắn sẽ tăng mạnh, nhưng tương ứng với đó, khoản đầu tư vốn của Thương hội Tân Phi sang năm cũng sẽ tăng mạnh không kém.

Theo kế hoạch của Hứa Dịch, trong năm mới Thương hội Tân Phi sẽ tiếp tục tăng đầu tư cho Viện nghiên cứu Ma thuật, nâng kinh phí nghiên cứu cả năm từ năm triệu đồng vàng của năm nay lên tám triệu đồng vàng.

Đồng thời Thương hội Tân Phi cũng sẽ tiếp tục tăng cường đầu tư cho đội hộ vệ, phấn đấu sang năm nâng quân số đội hộ vệ lên vượt quá một vạn người.

Trình độ trang bị của đội hộ vệ Thương hội Tân Phi vượt xa quân đội của tất cả các nước xung quanh, cho nên chỉ riêng kế hoạch này, khoản đầu tư vốn cho đội hộ vệ của Thương hội Tân Phi sang năm sẽ tăng thêm ít nhất ba triệu đồng vàng.

Còn về mặt biển cả, khoản đầu tư của Thương hội Tân Phi sẽ được đẩy nhanh tốc độ tăng.

Cùng với việc xây dựng thành trì tại vài căn cứ đảo, theo dự toán tài chính mà Sebastian đưa ra, từ năm sau trở đi, mỗi năm khoản đầu tư của Thương hội Tân Phi cho các căn cứ trên biển này sẽ lên tới ít nhất bốn triệu đồng vàng, và còn tiếp tục tăng theo từng năm.

Nhưng so với việc Viện nghiên cứu Ma thuật và đội hộ vệ thuần túy chỉ tiêu tiền, một khi kế hoạch phát triển tiếp theo của các căn cứ đảo này được thực hiện, sẽ mang lại cho Thương hội Tân Phi rất nhiều lợi ích thực tế, cho nên chỉ cần vận hành tốt, thì ngược lại sẽ không tốn kém bao nhiêu, cuối cùng còn có thể sinh lời.

Đương nhiên, trong giai đoạn đầu tư ban đầu thì đừng nên trông mong gì.

Theo quy hoạch, ít nhất trong ba năm đầu, Thương hội Tân Phi ở mặt này chỉ có đầu tư, khó lòng thấy được lợi nhuận cụ thể.

Nhưng so với lợi nhuận cụ thể, Hứa Dịch coi trọng hơn những tiện ích khác mà các căn cứ đảo này mang lại.

Chẳng hạn như nếu sở hữu các căn cứ đảo này, phạm vi hoạt động của hạm đội hộ vệ và hạm đội vận tải của Thương hội Tân Phi sẽ được mở rộng đáng kể, giúp Thương hội Tân Phi thuận tiện hơn trong việc khai phá thêm các thị trường khác qua biển Vô Tận.

Chẳng hạn như thị trường tàu chiến...

Leslie đã chuyển về tin tức rằng Remito Russell có hứng thú với tàu hộ vệ của Thương hội Tân Phi, Hứa Dịch không cảm thấy bất ngờ.

Anh có thể khẳng định, bất kỳ ai sau khi tận mắt chứng kiến uy lực mạnh mẽ của tàu hộ vệ Thương hội Tân Phi, đều phải thừa nhận rằng những chiếc tàu biển gỗ nguyên thủy đã hoàn toàn lỗi thời.

Chỉ cần phía hải quân Đế quốc Kendra không phải toàn những kẻ ngu ngốc, thì chắc chắn sẽ nảy sinh hứng thú với tàu hộ vệ.

Trước đây Hứa Dịch đã cố ý để Leslie diễn vài màn trước mắt hải quân Đế quốc Kendra, mục đích chính là để thu hút sự chú ý của họ.

Giờ đây Russell, với thân phận Phó Tham mưu trưởng Bộ Tham mưu Hải quân Đế quốc Kendra, đã bày tỏ nguyện vọng như vậy, cũng có nghĩa là mục đích của Hứa Dịch cuối cùng đã đạt được.

Bức thư của Leslie gửi tới tay Hứa Dịch chưa được mấy ngày, Đại sứ Hakain đã lại tới Công quốc Stan một chuyến, ngoài việc tới nhập hàng thêm lần nữa, còn mang theo một bức thư của Russell.

Trong bức thư này, Russell bày tỏ rõ ràng sự hứng thú của hải quân Đế quốc Kendra đối với tàu hộ vệ do Thương hội Tân Phi sản xuất, nhưng lại đặt nghi vấn về mức giá hai triệu đồng vàng một chiếc tàu hộ vệ mà Leslie đã nói, cho rằng mức giá này thực sự quá cao, không thể chấp nhận được, hy vọng phía Thương hội Tân Phi có thể nhượng bộ đôi chút.

Hứa Dịch đã hồi âm một bức thư để bày tỏ lập trường của Thương hội Tân Phi về việc này.

Trong thư, giọng điệu của Hứa Dịch hết sức lịch sự, viết dài dòng cả một tràng, nhưng giữa các con chữ lại chỉ toát lên đúng một ý.

Không thể nào.

Chương 752: Hải quân đế quốc nghèo lắm

"Remito thân mến, cậu nói thật đấy chứ?"

Tham mưu trưởng Hải quân Bộ Quân vụ Đế quốc Kendra, Kreisler Isore, đặt tập tài liệu trong tay xuống, cau mày nhìn sang Remito Russell ngồi đối diện, vẻ mặt đầy khó hiểu.

Vị Phó Tham mưu trưởng trước mặt là thuộc hạ mà ông luôn tán thưởng và tin cậy nhất từ trước tới nay, được mọi người công nhận là ứng viên duy nhất kế nhiệm chức Tham mưu trưởng Hải quân sau khi ông nghỉ hưu.

Rất nhiều lúc, ông đều yên tâm giao thẳng những việc trọng đại của Bộ Tham mưu Hải quân cho Russell xử lý, một là coi như thử thách Russell, hai là cũng coi như bồi dưỡng trước uy vọng của Russell trong Bộ Tham mưu Hải quân, chuẩn bị cho việc anh tiếp quản sau này.

Russell từ trước tới nay luôn xử lý những việc này rất tốt, chưa từng để xảy ra sơ suất nào, khiến Tham mưu trưởng Isore hết sức hài lòng và yên tâm.

Nhưng lần này, bản báo cáo mà anh trình lên lại khiến Tham mưu trưởng Isore đọc xong cảm thấy... có phần khó hiểu.

Đùa cái gì vậy!

Hải quân Đế quốc Kendra đang đối mặt với cuộc khủng hoảng nghiêm trọng nhất từ trước đến nay?

Nếu không lập tức thay đổi, hải quân Đế quốc Kendra sẽ hoàn toàn mất quyền kiểm soát mọi hải vực?

Đây đơn giản là lời lẽ giật gân dọa người!

Trên đại lục này, ngoài Đế quốc Malo ra, đừng nói tới việc hải quân nước nào đó có thể gây uy hiếp cho hải quân Đế quốc Kendra, thậm chí rất nhiều nước căn bản còn chẳng có biên chế hải quân!

Điều khiến Tham mưu trưởng Isore càng thấy kinh ngạc và nực cười hơn, chính là trong bản báo cáo này lại tuyên bố mối uy hiếp lớn nhất đó lại đến từ... đến từ hạm đội hộ vệ của cái Thương hội Tân Phi chết tiệt nào đó!

Khi nhìn thấy dòng chữ này trên báo cáo, Tham mưu trưởng Isore suýt chút nữa phun cả ngụm trà đang uống trong miệng ra ngoài.

Chỉ là một thương hội nhỏ bé mà thôi, có tư cách gì để đem ra so sánh cùng hải quân Đế quốc Kendra đường đường chính chính? Thậm chí còn có thể gây uy hiếp cho hải quân Đế quốc Kendra?

Nhưng sự tu dưỡng nhiều năm cùng lòng tin tưởng dành cho Russell, đã khiến Tham mưu trưởng Isore cuối cùng vẫn từ từ bình tĩnh lại.

Russell đã ở dưới trướng ông hơn hai mươi năm, ông hiểu Russell rất rõ, biết sâu sắc rằng Russell tuyệt đối không phải kẻ hay nói lời giật gân dọa người, càng biết rõ tình yêu sâu đậm trong lòng Russell dành cho hải quân Đế quốc Kendra.

Anh đã trịnh trọng đưa ra bản báo cáo này như vậy, thì chắc chắn không phải cố ý giật gân dọa người, làm màu câu khách.

Huống hồ, một bản báo cáo dày như vậy, nếu hoàn toàn là bịa đặt thì căn bản là chuyện không thể.

Nhưng sau khi đọc hết toàn bộ bản báo cáo, Tham mưu trưởng Isore lại chìm vào suy nghĩ sâu xa.

Ông tin rằng bản báo cáo mà Russell trình lên chắc chắn toàn là sự thật, vì Russell chắc chắn sẽ không và cũng hoàn toàn không cần thiết phải lừa dối ông.

Nhưng nếu những gì bản báo cáo này nói đều là thật, thì những chiến hạm của cái hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi này lại sở hữu thực lực đáng sợ đến vậy, thì quả thực quá đỗi kinh người.

Nếu nói một con tàu hoàn toàn được đúc bằng sắt thì còn tạm chấp nhận được, thì một con tàu sắt có tổng trọng lượng lên tới vài trăm tấn, thể tích còn to hơn cả chiến hạm hạng Lôi Đình một vòng, thì hoàn toàn là chuyện hoang đường.

Tham mưu trưởng Isore nghĩ mãi trong đầu hồi lâu, cũng không thể tưởng tượng nổi một con tàu biển được mô tả trong báo cáo là "to hơn cả chiến hạm hạng Lôi Đình một vòng, toàn thân đúc bằng thép, dáng khí động học, ngoại hình trắng tinh" rốt cuộc trông như thế nào.

Hơn nữa, chưa bàn tới ngoại hình, những thứ mới lạ được trang bị trên các con tàu này mà báo cáo mô tả, cái gọi là "pháo ma lực", "nỏ liên hoàn ma pháp", "hỏa tiễn ma pháp" gì gì đó, lại là cái quái gì vậy?

Về vũ khí ma pháp thì Tham mưu trưởng Isore cũng từng nghe qua đôi chút, nhưng loại thứ này chẳng phải chỉ có số ít pháp sư cực kỳ mạnh mẽ mới sở hữu được hay sao? Thương hội Tân Phi này dựa vào đâu mà sở hữu nhiều đến thế?

Hơn nữa nhìn từ uy lực của những Máy móc Ma thuật quân dụng được mô tả trong báo cáo, chúng thậm chí còn mạnh hơn cả vũ khí ma pháp trong truyền thuyết.

Nếu nói ngay cả một chiến hạm hạng Lôi Đình cũng không thể trụ nổi quá năm phút dưới đòn tấn công mãnh liệt như vậy, thì hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi này e rằng thật sự đúng như báo cáo đã nói, chắc chắn sẽ tung hoành vô địch trên mặt biển.

Nghĩ tới đây, Tham mưu trưởng Isore bỗng nhớ ra, trước đây hình như từng nhận được một báo cáo, nói rằng ở vùng biển phía nam đế quốc xuất hiện một hạm đội bí ẩn, khắp nơi đánh dẹp hải tặc, khiến đám hải tặc ở vùng biển phía nam nghe tiếng đã khiếp sợ, khiến cả vùng biển nhất thời bình yên hơn hẳn.

Chẳng lẽ hạm đội bí ẩn này chính là hạm đội hộ vệ của Thương hội Tân Phi?

"Ngài Kreisler, tôi hoàn toàn nghiêm túc." Russell nhìn thẳng vào Tham mưu trưởng Isore, vẻ mặt nghiêm túc, từ tốn gật đầu nói: "Thực ra chỉ từ bản báo cáo này, ngài không thể cảm nhận trực quan hết được cảm giác chấn động mà hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi mang lại cho tôi. Trong hơn nửa tháng sống cùng họ, tôi đã tận mắt chứng kiến họ đánh tan hết đoàn hải tặc này tới đoàn hải tặc khác, có cảm nhận vô cùng trực quan về uy lực mà họ thể hiện ra. Tôi vô cùng chắc chắn, hạm đội này thậm chí đã vượt xa thời đại này. Nếu chúng ta không nhanh chóng phản ứng, một khi để Đế quốc Malo phát hiện trước sự tồn tại của một hạm đội như vậy, rồi trang bị những con tàu biển tương tự, thì khi chúng ta lại đối mặt với Đế quốc Malo trên biển Vô Tận, sẽ hoàn toàn không có khả năng chống trả."

Thấy Russell nói năng nghiêm túc khác thường, Tham mưu trưởng Isore chìm vào im lặng.

Một lúc lâu sau, ông mới khẽ gật đầu nói: "Remito, tôi tin vào nhận định của cậu. Nếu tàu hộ vệ này thật sự có uy lực mạnh mẽ đến vậy, thì đương nhiên chúng ta nên sở hữu nó ngay lập tức. Nhưng một chiếc hai triệu đồng vàng... mức giá này..."

Tham mưu trưởng Isore cười khổ một tiếng, lắc đầu.

"Để hải quân đế quốc tiếp tục giữ vững sức mạnh, giá cả không nên trở thành trở ngại." Russell nghiêm giọng nói. "Hơn nữa tôi cho rằng phía Thương hội Tân Phi vẫn còn khả năng tiếp tục thương lượng, dù sao ngoài chúng ta ra, họ căn bản không tìm được ai khác chịu mua những chiếc tàu hộ vệ này."

Câu nói này của Russell thực ra hoàn toàn chính xác.

Trên toàn bộ lục địa Saiens, có đủ điều kiện lẫn nhu cầu về biên chế hải quân cũng chỉ có Đế quốc Kendra và Đế quốc Malo cùng vài vương quốc nhỏ hơn mà thôi.

Nhưng ngoài Đế quốc Kendra và Đế quốc Malo có điều kiện đầu tư mạnh vào hạm đội hải quân ra, các nước nhỏ khác căn bản không thể nào dồn nhiều nguồn vốn quý giá của mình vào mặt này.

Còn Đế quốc Malo nằm ở phía bắc đại lục, cách Công quốc Stan thực sự quá xa, Thương hội Tân Phi muốn liên lạc với họ vô cùng khó khăn, cho nên hiện tại khách hàng duy nhất tìm được, chỉ có mỗi hải quân Đế quốc Kendra mà thôi.

Hải quân Đế quốc Kendra không có lựa chọn nào khác, Thương hội Tân Phi cũng tương tự không có lựa chọn nào khác.

"Cho dù có thể thương lượng, tôi thấy mức giá này vẫn quá cao." Tham mưu trưởng Isore không tự tin như Russell, thở dài nói: "Russell, để tôi tiết lộ cho cậu một tin. Ba ngày trước tôi vừa mới tham dự xong cuộc họp dự toán ngân sách của Bộ Quân vụ, theo ý được tiết lộ trong cuộc họp, sang năm Bộ Quân vụ sẽ cắt giảm khoản ngân sách đầu tư cho hải quân chúng ta."

Russell sững người: "Còn cắt giảm nữa sao? Có nhầm không đấy! Ngân sách của Bộ Quân vụ chúng ta vốn đã rất thấp rồi, còn cắt giảm nữa thì chẳng lẽ định không cần hải quân nữa sao?"

Tham mưu trưởng Isore cười khổ lắc đầu: "Không còn cách nào khác, lực lượng chủ yếu của Bộ Quân vụ đều tập trung vào việc đối phó Đế quốc Malo, ngân sách thiên về lục quân cũng là điều nên làm. Cộng thêm mấy năm nay ngân sách của đế quốc dành cho Bộ Quân vụ vốn đã liên tục giảm, để giữ vững sức chiến đấu của lục quân, đương nhiên sẽ cắt giảm ngân sách của hải quân chúng ta."

Russell chỉ đành im lặng.

Là Phó Tham mưu trưởng Bộ Tham mưu Hải quân, anh không chỉ hiểu rõ tình hình hải quân, mà đối với tình hình toàn bộ Bộ Quân vụ đế quốc cũng có thể coi là nắm rõ trong lòng bàn tay.

Anh biết rất rõ phương châm tổng thể của Bộ Quân vụ Đế quốc Kendra chính là đối kháng Đế quốc Malo, trọng tâm luôn nằm ở phía bắc đế quốc, ở việc lục quân đối kháng tại vùng biên giới giáp Đế quốc Malo.

Ngay từ khi mới thành lập, hải quân đã luôn bị người ta hoài nghi, vì rất nhiều người cho rằng lập ra hải quân căn bản chẳng có tác dụng gì.

Giờ đế quốc cắt giảm ngân sách Bộ Quân vụ, Bộ Quân vụ đương nhiên sẽ thuận lý thành chương cắt giảm ngân sách của hải quân.

"Ngài Kreisler, tôi có thể mạo muội hỏi một chút, tổng ngân sách của hải quân sang năm là bao nhiêu không?" Russell suy nghĩ rồi hỏi.

"Ừm... với cậu thì đây không tính là bí mật, dù sao vài hôm nữa cậu cũng sẽ biết thôi." Tham mưu trưởng Isore giơ ba ngón tay. "Ba mươi triệu đồng vàng, chỉ có ít đi chứ không tăng thêm."

"Chỉ có ba mươi triệu đồng vàng thôi sao?" Russell kinh ngạc. "Năm ngoái rõ ràng còn có năm mươi triệu đồng vàng cơ mà, vậy là cắt giảm luôn một nửa?"

"Ngân sách tổng thể của đế quốc dành cho Bộ Quân vụ đã bị cắt giảm luôn bảy mươi triệu đồng vàng, cho nên thực ra ngân sách bị cắt của hải quân chúng ta còn ít hơn nhiều so với lục quân..." Tham mưu trưởng Isore cười tự giễu.

"Vấn đề là ngân sách chúng ta vốn đã rất ít rồi, lại còn cắt nhiều như vậy..." Russell cau mày, nhanh chóng nhẩm tính trong đầu, rồi phát hiện ra một vấn đề khiến sắc mặt anh trầm xuống. "Tính như vậy thì hải quân chúng ta sang năm chẳng phải chỉ có thể miễn cưỡng duy trì hiện trạng thôi sao?"

"Đúng vậy." Tham mưu trưởng Isore gật đầu. "Cho nên nói, còn muốn đi mua những chiếc tàu hộ vệ mà một chiếc đã tốn hai triệu đồng vàng này... hoàn toàn không thể."

Russell không nhịn được sững sờ.

Tuy trước đó anh đã dự liệu rằng vì vấn đề ngân sách, việc mua tàu hộ vệ đắt đỏ như vậy có thể sẽ rất khó khăn.

Nhưng dù thế nào anh cũng không ngờ tới, hải quân đế quốc lại nghèo đến mức độ này.

Một năm chỉ vỏn vẹn ba mươi triệu đồng vàng ngân sách, thực sự chỉ có thể coi là miễn cưỡng duy trì hiện trạng, thậm chí nếu có xảy ra chuyện gì đó, căn bản là thu không đủ chi.

Trong tình huống như vậy, làm sao có thể một lúc móc ra một khoản tiền vàng lớn để mua những chiếc tàu hộ vệ đắt đỏ đến thế?

Im lặng hồi lâu, Russell vẫn cảm thấy không cam lòng, suy nghĩ trong lòng một lúc rồi nói với Tham mưu trưởng Isore: "Ngài Kreisler, tôi vẫn kiên trì ý kiến của mình. Dù thế nào đi nữa, hải quân đế quốc cũng phải trang bị những chiếc tàu hộ vệ này. Bởi chỉ có như vậy, chúng ta mới có thể đảm bảo hải quân đế quốc vẫn là lực lượng hải quân mạnh nhất trên đại lục này."

Tham mưu trưởng Isore cau mày: "Vấn đề là không có tiền..."

"Vậy thì nặn tiền ra!" Russell tiến lên một bước, nói lớn. "Ngài Kreisler, tôi trịnh trọng đề nghị, trực tiếp cắt bỏ biên chế hạm đội hải quân hiện có, đổi toàn bộ chúng thành loại tàu hộ vệ mạnh mẽ kiểu mới nhất này!"

Chương 367: Đặc quyền

Gặp lại Hứa Dịch, Tộc trưởng Waylon cười đến nỗi mặt mày hớn hở, hoàn toàn không nhìn ra một chút dấu vết nào của kẻ đã ngấm ngầm xúi giục công nhân gây rối.

"Hội trưởng Hứa, ngài đến đây lần này là vì muốn chính thức khởi công xây dựng Xưởng Chế biến Hoa quả đóng hộp và Xưởng Chế biến Cao su phải không?", Tộc trưởng Waylon cười hỏi.

Hứa Dịch khẽ gật đầu: "Ừm, lần này tôi đã mang theo một nhóm người và thiết bị, chuẩn bị chính thức khởi công. Hôm nay đến tìm Tộc trưởng Waylon là muốn bàn bạc với ông một chuyện."

"Hội trưởng Hứa cứ nói. Chỉ cần tôi giúp được, tuyệt đối không thành vấn đề." Tộc trưởng Waylon vỗ ngực, hùng hồn nói, bộ ngực đồ sộ của ông ta còn đầy đặn hơn cả nữ tỳ đứng bên cạnh.

"Cũng không có gì to chuyện." Hứa Dịch mỉm cười nói."Tộc trưởng Waylon, Xưởng Chế biến Hoa quả đóng hộp thì không có gì để nói, nhưng vì khâu chế biến cao su nhất định phải có Elf tham gia, nên Xưởng Chế biến Cao su chắc chắn sẽ có không ít công nhân là Elf, mong ông có thể chuẩn bị tâm lý trước."

Tộc trưởng Waylon ngẩn người: "Công nhân Elf? Không phải chứ? Từ khi nào Elf lại chạy đến làm việc trong các xưởng của loài người chúng ta?"

"Lẽ nào Cantona bọn họ chưa từng đề cập với ông sao?" Hứa Dịch hơi ngạc nhiên."Thương hội Tân Phi chúng tôi đã thuê công nhân Elf từ rất lâu rồi, đây không phải chuyện gì lạ lùng cả."

"Bọn họ chưa từng nói với tôi." Tộc trưởng Waylon lắc đầu, nhìn Hứa Dịch với vẻ mặt kỳ quái."Hội trưởng Hứa, ngài quả thật có bản lĩnh, nghe nói ngài có thể thuyết phục được cả đám Elf kiêu ngạo kia đến làm việc trong xưởng của ngài, hơn nữa bọn họ còn bằng lòng tiếp nhận sự chỉ huy và lãnh đạo của một con người như ngài?"

"Cũng không hẳn là tiếp nhận sự chỉ huy và lãnh đạo của tôi, chỉ có thể coi là một hình thức hợp tác, đôi bên cùng có lợi." Hứa Dịch lắc đầu."Chẳng hạn như kỹ thuật Pháp trận cần thiết cho việc chế biến cao su. Hiện tại chỉ có Ma pháp của tộc Elf mới có thể đảm đương được, vì vậy muốn chế biến cao su thì không thể thiếu Elf. Chúng tôi cần kỹ thuật của Elf, Elf cần thông qua công việc trong Thương hội của chúng tôi để có được một số điều kiện vật chất. Nói chung là cho đến hiện tại, hai bên hợp tác vẫn rất vui vẻ."

"Ồ, nghe có vẻ không tệ." Tộc trưởng Waylon gật gật đầu, ra vẻ đã hiểu."Vậy Xưởng Chế biến Cao su này, ngài sẽ thuê Elf của Bộ tộc Shadow Moon ở Công quốc Stan chúng tôi chứ?"

"Chuyện này vẫn chưa chắc chắn, lần này tôi đến đây cũng là muốn thương lượng với Elf của Bộ tộc Shadow Moon." Hứa Dịch nói."Chỉ là để không làm chậm trễ tiến độ, nên Xưởng Chế biến Cao su này sẽ được xây dựng trước. Trong thời gian đó, chúng tôi cần phải thu mua cao su trước, để đảm bảo sau khi chính thức khởi công sẽ có đủ cao su để chế biến. Tộc trưởng Waylon, về khoản thu mua cao su này, tôi hy vọng ông có thể hỗ trợ."

Nụ cười trên mặt Tộc trưởng Waylon càng thêm rạng rỡ.

Câu nói này của Hứa Dịch chẳng khác nào vứt thẳng việc thu mua cao su cho ông ta, mà trong chuyện này, lợi nhuận thu được là không hề nhỏ.

"Hội trưởng Hứa, tôi mạn phép hỏi một câu, Thương hội Tân Phi của ngài dự định sẽ thu mua cao su với giá bao nhiêu?", Tộc trưởng Waylon hỏi.

"Ừm... Nói chính xác thì phải xem chất lượng cao su như thế nào, nhưng nhìn chung, giá cả tạm thời chúng tôi đưa ra là hai mươi Đồng vàng một tấn, Tộc trưởng Waylon thấy giá cả này thế nào? Ông có ý kiến gì không?", Hứa Dịch hỏi ngược lại.

"Không không, giá cả này rất hợp lý! Tôi hoàn toàn không có ý kiến gì!", Tộc trưởng Waylon không nhịn được cười lớn, trong tiếng cười lộ rõ vẻ đắc ý và vui sướng không hề che giấu.

Cây cao su mọc ở khắp nơi trong Công quốc Stan, cao su sinh ra cũng chẳng có ai quản, gần như hoàn toàn bị lãng phí.

Hiện tại, Thương hội Tân Phi lại bằng lòng bỏ ra cái giá cao ngất ngưởng là hai mươi Đồng vàng một tấn để thu mua thứ mà trong mắt Tộc trưởng Waylon chẳng khác gì rác rưởi, chẳng khác nào ông ta bỗng dưng nhặt được vàng. Sao có thể không khiến ông ta vui mừng khôn xiết?

"Hội trưởng Hứa cứ yên tâm, tôi sẽ lập tức cho người đi thu gom cao su, đảm bảo Xưởng Chế biến Cao su khi chính thức đi vào hoạt động sẽ có đủ nguyên liệu để sử dụng!" Dừng một chút, Tộc trưởng Waylon lại hỏi: "Nhưng mà Hội trưởng Hứa, mỗi tháng Xưởng Chế biến Cao su của các ngài có thể sử dụng bao nhiêu tấn cao su? Nếu thu gom quá nhiều mà không sử dụng hết..."

"Chuyện này ông không cần phải lo, ông cứ việc cho người đi thu gom, chúng tôi bao tiêu toàn bộ." Hứa Dịch khẳng định nói.

Tộc trưởng Waylon càng thêm vui mừng, theo như ông ta tính toán, chỉ riêng việc cho người đi thu gom toàn bộ số cây cao su trong lãnh địa của mình, mỗi tháng cũng có thể thu thập được hơn một nghìn tấn, nếu Thương hội Tân Phi thu mua toàn bộ, vậy mỗi tháng Tộc trưởng Waylon sẽ có thêm hai vạn Đồng vàng.

Tính ra một năm, đây chính là khoản thu nhập hơn hai mươi vạn Đồng vàng.

Cộng thêm tiền thuê mười vạn héc-ta đất, lương thực mà Thương hội Tân Phi nộp, và cả phần tiền lương mà ông ta bòn rút được từ đám công nhân địa phương, Tộc trưởng Waylon nhẩm tính, mỗi năm ông ta có thể kiếm được từ Thương hội Tân Phi hơn bảy mươi vạn Đồng vàng!

Mà trước đây, dù là Quý tộc lãnh chúa lớn nhất phía Bắc Công quốc Stan, cai quản một vùng lãnh thổ rộng lớn chiếm gần một phần tư diện tích Công quốc Stan, thì mỗi năm Tộc trưởng Waylon cũng chỉ kiếm được ba mươi vạn Đồng vàng.

Hiện tại chỉ cần dẫn dắt Thương hội Tân Phi đến đây đầu tư xây dựng, thu nhập hàng năm của ông ta đã tăng gấp đôi!

Vì vậy, ánh mắt Tộc trưởng Waylon nhìn Hứa Dịch càng thêm nồng nhiệt và thân thiết, thậm chí khiến Hứa Dịch cảm thấy hơi ớn lạnh sống lưng.

Hứa Dịch không nhịn được rùng mình, hơi né tránh ánh mắt nồng nàn như nhìn người tình trong mộng của Tộc trưởng Waylon, tiếp tục nói: "Tộc trưởng Waylon, ngoài ra, còn một chuyện nữa cần ông hỗ trợ."

"Cứ nói, cứ nói, bất kể là chuyện gì, ta cũng sẽ đồng ý." Tộc trưởng Waylon cười tủm tỉm nói.

"Mấy ngày trước, công nhân trong nông trại đã xảy ra xung đột rất nghiêm trọng, chủ yếu là giữa công nhân của Vương quốc Lanpari chúng tôi và công nhân địa phương ở đây. Tôi đã cho Cantona đi khuyên nhủ và giáo dục đám công nhân Vương quốc Lanpari rồi, sau này mong Tộc trưởng Waylon cũng có thể ra mặt xoa dịu đám công nhân địa phương một chút."

"Xoa dịu?" Tộc trưởng Waylon lắc đầu lia lịa."Cần gì phải dùng từ ngữ khách sáo như vậy với đám tiện dân đó? Hội trưởng Hứa, nếu ngài thấy tên nào không vừa mắt, cứ việc dạy dỗ bọn chúng là được. Yên tâm, bọn chúng tuyệt đối không dám phản kháng đâu."

"Ý tôi không phải vậy." Hứa Dịch lắc đầu."Dạy dỗ bọn họ chẳng có ý nghĩa gì với tôi, tôi chỉ hy vọng bọn họ hiểu một đạo lý, Thương hội Tân Phi chúng tôi đến đây là để đầu tư hợp tác. Nếu mọi người an tâm làm việc, cùng nhau hợp tác thì cả hai bên đều có lợi. Nhưng nếu cứ gây chuyện thị phi, nói không chừng sẽ khiến tôi mất niềm tin vào nơi này, từ bỏ ý định đầu tư ở đây. Tôi nghĩ như vậy, không chỉ Thương hội Tân Phi chúng tôi chịu thiệt, mà Tộc trưởng Waylon, phía các ông cũng sẽ tổn thất rất lớn."

Câu cuối cùng, Hứa Dịch nhìn thẳng vào mắt Tộc trưởng Waylon, nghiêm túc nói.

Trên mặt Tộc trưởng Waylon thoáng hiện vẻ lúng túng, Hứa Dịch bề ngoài là đang răn đe đám công nhân địa phương, nhưng chẳng khác nào đang cảnh cáo ông ta.

Đúng như lời Hứa Dịch nói, nếu khiến Hứa Dịch không vui, từ đó mất niềm tin vào nơi này, khiến Thương hội Tân Phi rút vốn, thì người chịu thiệt hại nặng nề nhất chắc chắn là phía Tộc trưởng Waylon, mà nói chính xác hơn là Tộc trưởng Waylon.

Hiện tại, ông ta có thể dự đoán được mỗi năm có thể kiếm được từ Thương hội Tân Phi một khoản lợi nhuận khổng lồ hơn bảy mươi vạn Đồng vàng, nếu Thương hội Tân Phi rút lui, khiến ông ta đột nhiên mất đi khoản thu nhập lớn như vậy, thì dù có là Tộc trưởng Waylon cũng không thể chấp nhận được.

Vì vậy, dù trong lòng có chút bất mãn vì Hứa Dịch dám trực tiếp cảnh cáo, thậm chí là uy hiếp mình, nhưng Tộc trưởng Waylon vẫn cười nói: "Yên tâm, Hội trưởng Hứa, ta nhất định sẽ dạy dỗ đám tiện dân đó thật tốt. Ta đảm bảo, sau này bọn chúng tuyệt đối không dám gây chuyện nữa!"

"Tốt, tôi tin tưởng vào năng lực của Tộc trưởng Waylon." Vẻ mặt nghiêm túc của Hứa Dịch dịu đi, mỉm cười nói: "Tộc trưởng Waylon, tôi còn một tin tốt muốn báo cho ông biết. Sau khi biết chuyện Thương hội Tân Phi chúng tôi đến Công quốc Stan đầu tư, rất nhiều Thương hội ở Thành phố Bontar cũng bày tỏ ý định muốn đến đây đầu tư. Vì vậy, tôi đề nghị Tộc trưởng Waylon nên suy nghĩ kỹ càng xem nên cải thiện môi trường ở đây như thế nào, củng cố thêm niềm tin cho họ."

"Còn có Thương hội khác cũng muốn đến sao? Vậy thì tốt quá rồi!" Mắt Tộc trưởng Waylon sáng rực, vội vàng hỏi: "Vậy Hội trưởng Hứa, ý của ngài là... cải thiện môi trường ở đây, cụ thể là nên làm như thế nào?"

"Thực ra rất đơn giản, trước tiên chúng ta phải bắt đầu từ việc cải thiện giao thông..."

Hứa Dịch như thể lại trở về thời điểm Bá tước Satsuma còn là Thành chủ Bontar, khi đó cậu đã đưa ra những đề xuất cho kế hoạch tổng thể của Thành phố Bontar.

Tuy nhiên, so với Bá tước Satsuma cực kỳ quyết đoán và có tầm nhìn xa, gã béo Tộc trưởng Waylon chẳng có chút ưu điểm nào.

Nhưng hắn ta lại có một ưu điểm. Đó là chỉ cần đảm bảo bản thân có tiền kiếm là có thể hoàn toàn buông tay mặc kệ. Bất kể Hứa Dịch nói gì hắn ta cũng chỉ gật đầu đồng ý.

Đối với những đề xuất quy hoạch toàn diện nhằm cải thiện môi trường trong lãnh địa của Tộc trưởng Waylon mà Hứa Dịch đưa ra, Tộc trưởng Waylon hoàn toàn không có ý kiến gì. Cuối cùng, hắn ta thậm chí còn nói Hứa Dịch muốn làm gì thì làm, hắn ta hoàn toàn ủng hộ.

Thế nhưng... khi Hứa Dịch đề cập đến việc cải thiện môi trường đầu tư này cần hắn ta chi trả thì đám mỡ trên mặt Tộc trưởng Waylon lại giật nảy lên, vẻ mặt lập tức trở nên vô cùng khó xử.

"Cái này... Hội trưởng Hứa, theo như anh tính toán, nếu hoàn thành toàn bộ kế hoạch cải tạo này thì cần phải bỏ ra bao nhiêu Đồng vàng?"

Hứa Dịch liếc nhìn hắn ta một cái, giơ hai ngón tay ra: "Dự toán sơ bộ là hai triệu Đồng vàng."

"Cái gì? Hai triệu Đồng vàng?" Nghe thấy con số này, Tộc trưởng Waylon với sự nhanh nhẹn hoàn toàn phù hợp với lẽ thường, lập tức nhảy dựng lên, vẻ mặt không thể tin được."Không không không, điều này là không thể nào! Hội trưởng Hứa, nhất định là anh tính nhầm rồi! Chỉ là tu sửa vài con đường, san bằng mặt đường, sao có thể cần tới hai triệu Đồng vàng? Theo tôi thấy, dùng khoảng hai mươi vạn Đồng vàng là được rồi!"

Hứa Dịch cười một tiếng, thầm nghĩ gã béo chết tiệt tham lam, háo sắc này quả nhiên là một đồng cũng không muốn bỏ ra.

Điều này anh đã dự liệu được từ trước khi đến đây, nên cũng không lấy làm lạ, tiếp tục giữ nụ cười nói: "Tộc trưởng Waylon, nếu ông không muốn tự mình chi trả số tiền này cũng không sao, Thương hội Tân Phi của chúng tôi có thể bao hết toàn bộ chi phí."

Tộc trưởng Waylon thoạt đầu mừng rỡ, sau đó cảnh giác nhìn Hứa Dịch: "Hội trưởng Hứa, đây chính là hai triệu Đồng vàng đấy, anh chắc chắn Thương hội Tân Phi của anh sẽ bao hết? Anh... cần tôi làm gì sao?"

"Không cần ông phải làm gì cả, chỉ cần ông phê duyệt cho Thương hội Tân Phi chúng tôi một đặc quyền là được." Hứa Dịch nheo mắt, khẽ cười nói.

Chương 754: Không chỉ có xe hơi ma lực

Cửa hàng kinh doanh xe hơi ma lực hiệu Tân Phi này không nằm trong thành Wimbledon, mà ở vùng ngoại ô ngoài thành, cách cổng thành phía nam gần nhất còn tới tận năm km.

Sở dĩ chọn vị trí hẻo lánh như vậy, là vì đất đai trong thành Wimbledon thực sự quá eo hẹp, gần như có thể coi là tấc đất tấc vàng, muốn mở một cửa hàng trong thành Wimbledon, ngoài việc cần có quan hệ vững chắc ra, còn cần khoản đầu tư vốn khổng lồ.

Vì cần trưng bày đủ loại xe hơi ma lực khác nhau, nên không gian cần thiết đặc biệt lớn, cho nên Bilier suy đi tính lại, cuối cùng cũng đành bất đắc dĩ chọn một nơi hẻo lánh cách thành Wimbledon xa như vậy để xây riêng cửa hàng này.

So với việc mở cửa hàng trong thành Wimbledon, ở đây tuy mọi thiết bị đều phải xây dựng hoàn toàn mới, thậm chí các loại hạ tầng cơ sở cũng phải tự mình trang bị từng thứ một, nhưng cái lợi là bắt đầu từ con số không, mọi thứ đều có thể hoàn toàn xây dựng theo đúng ý tưởng riêng của Bilier.

Sau hơn hai tháng chuẩn bị, cửa hàng mang tên "Hãng xe ma lực Bilier" này chính thức khai trương.

Ban đầu, việc làm ăn của cửa hàng thưa thớt lèo tèo, chỉ dựa vào việc Bilier thông qua quan hệ với Hoàng tử Franck, quảng bá trong giới quý tộc nhỏ ở thành Wimbledon mới thực hiện được vài phi vụ.

Nhưng khi giới quý tộc trong thành Wimbledon phát hiện ra sự tiện lợi to lớn mà xe hơi ma lực mang lại, không mất bao lâu, xe hơi ma lực đã trở nên bùng nổ trong giới quý tộc.

Cho dù mẫu xe hơi ma lực rẻ nhất cũng có giá bán thấp nhất là một nghìn năm trăm đồng vàng, nhưng vẫn cung không đủ cầu.

Trong tháng đầu tiên khai trương, cửa hàng này chỉ bán được vỏn vẹn bảy chiếc xe hơi ma lực, nhưng trong hai tháng sau đó, tổng cộng lại bán được con số đáng kinh ngạc là sáu trăm ba mươi tám chiếc, doanh số gần gấp một trăm lần tháng đầu tiên!

Hơn nữa con số này đang tăng lên với tốc độ đáng kinh ngạc, và người mua xe hơi ma lực đã không còn giới hạn trong thành Wimbledon nữa, giới quý tộc ở những nơi khác của Đế quốc Kendra cũng nhận được tin tức này, lần lượt tới đặt mua xe hơi ma lực.

Theo ước tính của Bilier, trong tháng gần nhất này, biết đâu chỉ trong một tháng đã có thể bán được tới tận một nghìn chiếc xe hơi ma lực!

Những chiếc xe hơi ma lực này đều được vận chuyển trực tiếp từ Thương hội Tân Phi tới, mỗi chiếc sau khi trừ đi giá vốn và chi phí vận chuyển dọc đường, Bilier có thể kiếm được ít nhất ba trăm đồng vàng từ đó.

Cho tới hiện tại, Hãng xe ma lực Bilier đã tổng cộng bán được hơn một nghìn chiếc, có nghĩa là chỉ trong ba tháng này, Bilier đã kiếm được tận ba mươi vạn đồng vàng!

Mỗi lần làm thống kê tài chính, Bilier đều mừng rỡ khôn xiết vì sự sáng suốt của mình lúc trước.

Nếu không phải kiên quyết đồng ý với đề nghị của Hứa Dịch, tới đây mở cửa hàng này, làm sao anh ta có thể chỉ trong vỏn vẹn ba tháng mà kiếm được tới ba mươi vạn đồng vàng như vậy?

Kiếm được nhiều tiền như vậy, tự nhiên mỗi ngày anh ta đều tâm trạng vui vẻ, nụ cười rạng rỡ.

Nhưng khi Russell và Martin hai người bước vào cửa hàng, Bilier vừa liếc mắt qua, nụ cười trên mặt khựng lại một chút, rồi lập tức thay bằng nụ cười rạng rỡ hơn nhiều, tranh trước cả cô lễ tân, đích thân bước ra đón tiếp.

Anh ta chỉ liếc mắt đã nhìn ra, người đàn ông trung niên tóc mai đã điểm bạc này khí chất trầm ổn cao quý, toàn thân toát ra hơi thở của kẻ ở địa vị cao lâu năm, tuyệt đối không phải loại tiểu quý tộc bình thường thấy đầy rẫy trong thành Wimbledon.

"Vị khách này, ngài muốn tới mua xe hơi ma lực phải không ạ? Mời ngài xem thoải mái, chỗ chúng tôi cung cấp nhiều mẫu xe hơi ma lực khác nhau, ngài có thể tùy ý lựa chọn. Nhưng với vị khách quý như ngài, cá nhân tôi đặc biệt tiến cử mẫu xe hơi ma lực E320 bản sang trọng nối dài mới nhất mà Thương hội Tân Phi vừa tung ra. Ngài xem, ngoại hình của nó trông cao quý thanh nhã, đặc biệt phù hợp với thân phận của ngài, hơn nữa màu sắc trầm ổn, tôn lên khí chất điềm đạm của ngài..."

Russell nghe Bilier giới thiệu với vẻ khá hứng thú, vừa ngắm nghía chiếc xe hơi ma lực màu đen tuyền đặt ở giữa phòng trưng bày, vừa quan sát Bilier.

Anh có thể nhìn ra, chàng trai trẻ này hẳn là xuất thân quý tộc, không giống nhân viên phục vụ bình thường.

Nếu anh đoán không nhầm, chàng trai trẻ này có lẽ chính là ông chủ cửa hàng, Nam tước Bilier từ Vương quốc Lanpari tới.

Nghe nói anh ta có chút quan hệ họ hàng với Hoàng tử Franck, Russell nghiêm túc quan sát anh ta một lúc, phát hiện tướng mạo của anh ta có vài phần giống với vương phi của Hoàng tử Franck.

Hơn nữa nghe nói vương phi của Hoàng tử Franck chính là người từ Vương quốc Lanpari tới, cho nên tin đồn này e là thật.

Kiên nhẫn nghe Bilier giới thiệu xong đủ loại ưu điểm của chiếc xe hơi ma lực này, Russell im lặng giây lát, bỗng hỏi: "Chiếc xe hơi ma lực này quả thực rất tốt, nhưng lại có một vấn đề rất nghiêm trọng."

Bilier sững người: "Vấn đề gì ạ?"

"Gầm xe này cách mặt đất gần như vậy, nếu mặt đường hơi gồ ghề chút thôi thì chẳng phải rất dễ va chạm sao? Chạy loanh quanh trong thành thì có lẽ không vấn đề gì, nhưng ta lại muốn lái nó thẳng xuống phía nam đế quốc. Nơi đó khắp nơi toàn núi đá, chiếc xe này e là không chạy nổi đâu nhỉ?"

"Cái này..." Bilier có phần bất lực: "Vị khách này, tôi phải thừa nhận, vấn đề ngài lo lắng rất thực tế. Không có cách nào khác, chiếc xe hơi ma lực này chỉ thích hợp chạy trên đường bằng phẳng, còn trên các loại mặt đường khác thì không tiện lắm. Trong lãnh thổ Đế quốc Kendra hiện tại vẫn chưa có đủ mạng lưới giao thông đường bộ, cho nên nó quả thực sẽ bị hạn chế khá nhiều. Nhưng nếu ngài chỉ lái nó trong thành và trên các trục đường chính trong đế quốc thôi, thì vẫn hoàn toàn không có vấn đề gì. Tôi có thể đảm bảo với ngài, ngồi trên nó sẽ thoải mái hơn ngồi xe ngựa truyền thống ít nhất vài chục lần!"

"Ừm..." Russell gật đầu, ra hiệu Bilier mở cửa xe, nhìn quanh một lượt, phát hiện nội thất của chiếc xe hơi ma lực này trông còn cao cấp hơn nhiều so với chiếc xe hơi ma lực của Đại sứ Hakain mà anh từng ngồi trước đây, hơn nữa không gian cũng rộng hơn không ít, rõ ràng tốt hơn hẳn.

Theo đề nghị của Bilier, anh dứt khoát ngồi vào trải nghiệm thử, phát hiện quả thực thoải mái hơn ngồi xe ngựa quá nhiều.

"Được rồi, chiếc xe hơi ma lực này bao nhiêu tiền?" Russell hỏi Bilier.

Bilier sững người, rồi lập tức mừng rỡ nói: "Chiếc xe hơi ma lực này vì là mẫu mới nhất, hơn nữa ngài xem nội thất bên trong sang trọng như vậy, ngoại hình lại đẹp mắt hào phóng..."

"Nói cho ta biết giá bao nhiêu?" Russell phất tay ngắt lời Bilier.

Bilier vội vàng giơ bốn ngón tay: "Xét vì ngài là vị khách đầu tiên mua chiếc E320 bản nối dài, tôi tặng ngài giá ưu đãi, bốn nghìn đồng vàng."

Martin đứng bên cạnh trợn tròn mắt, kinh hãi nói: "Bốn nghìn đồng vàng mà còn gọi là giá ưu đãi? Đùa gì vậy!"

Bilier cười mà không nói gì, chỉ nhìn Russell.

Russell lại liếc nhìn chiếc xe hơi ma lực này một cái, cũng không do dự nhiều, gật đầu.

"Được, chọn nó vậy. Martin, ngươi đi thanh toán đi, ta còn phải nói chuyện với vị chủ tiệm này mấy câu."

Martin há miệng định nói gì đó, rồi đành bất lực cùng cô nhân viên phục vụ đi sang bên làm thủ tục, còn Bilier thì cung kính mời Russell tới khu ghế uống trà ở một bên, rót cho anh một tách trà, rồi mới ngồi ngay ngắn ở phía đối diện.

Lúc này Russell mới có tâm trạng thong thả quan sát cách bài trí bên trong cửa hàng này, thấy có phần quen mắt, suy nghĩ một chút liền nhận ra phong cách vừa thanh nhã vừa sang trọng này, hình như anh đã từng thấy khá nhiều khi ở Công quốc Stan, nghe nói là kiểu trang trí có được nhờ sự chỉ điểm của tộc Elf sở hữu nền văn hóa cao quý, kết hợp cùng thẩm mỹ của loài người.

"Nếu ta đoán không nhầm, cậu chính là Hội trưởng thương hội này, Nam tước Bilier phải không?" Russell liếc nhìn Bilier, hỏi.

Bilier sững người, cười nói: "Xin lỗi, vẫn chưa kịp tự giới thiệu. Đúng vậy, tôi chính là Hội trưởng ở đây, Bilier Stark. Còn về tước Nam tước gì đó, từ khi tôi tới Đế quốc Kendra, đã không còn quan trọng nữa rồi."

Russell gật đầu, không tiếp tục hỏi thêm về vấn đề này, mà trầm ngâm giây lát, lại hỏi: "Vậy được, Hội trưởng Bilier, cậu vừa nói chiếc xe hơi ma lực đó không thích hợp chạy ở vùng núi non nhiều phía nam đế quốc, ta đồng ý. Nhưng ta biết, xe hơi ma lực không thích hợp, thì vẫn còn loại xe ma lực khác thích hợp chứ, đúng không?"

Bilier lại sững người: "Vị khách này, ý ngài là..."

"Ta vừa để ý một chút trước khi bước vào, phát hiện tấm bảng treo ở đây là 'Hãng xe ma lực Bilier', chứ không phải 'Hãng xe hơi ma lực Bilier', đúng không? Đã như vậy, thì ngoài xe hơi ma lực ra, các loại xe ma lực khác, các ngươi hẳn cũng có bán, ta nói có đúng không?"

Nhìn ánh mắt sắc bén của Russell, Bilier không nhịn được hơi cứng người lại, rồi lập tức cười nói: "Đúng vậy, ngài quả thực quan sát tỉ mỉ. Không sai. Thương hội chúng tôi không chỉ kinh doanh xe hơi ma lực, các loại xe ma lực khác cũng kinh doanh tương tự. Nhưng trước đây chưa từng có ai khác hứng thú với xe ma lực ngoài xe hơi ma lực, nên tôi đã sơ suất. Vậy vị khách này, ngài cần loại xe ma lực nào ạ? Nếu ngài không biết nên chọn thế nào, tôi có thể giới thiệu chi tiết cho ngài, chúng tôi có..."

"Không cần đâu." Russell lại phất tay ngắt lời Bilier lần nữa. "Nếu ta thực sự muốn mua, rõ ràng nên trực tiếp liên hệ Thương hội Tân Phi, chứ không nên tìm cậu, ta nghĩ như vậy sẽ rẻ hơn một chút."

Bilier không nhịn được cau mày.

Gã này rõ ràng là một trong số ít người trong Đế quốc Kendra hiểu biết nhất định về Thương hội Tân Phi, thậm chí còn biết nên trực tiếp liên lạc với Thương hội Tân Phi, nhưng đã có kênh riêng của mình rồi thì việc gì phải chạy tới đây cố ý trêu chọc mình chứ?

Nhưng nghĩ tới việc đối phương vừa rồi không hề chần chừ đã bỏ ra bốn nghìn đồng vàng mua một chiếc xe hơi ma lực mẫu mới nhất, anh ta lập tức nén lại chút không vui này, lại vun lên nụ cười nói: "Vị khách này, thương hội chúng tôi là đại lý toàn quyền nghiệp vụ bán xe ma lực của Thương hội Tân Phi tại Đế quốc Kendra, cho nên nếu ngài muốn mua các loại xe ma lực khác, tôi đề nghị vẫn nên mua từ thương hội chúng tôi. Bởi vì thương hội chúng tôi không chỉ được Thương hội Tân Phi công nhận, mà còn có đầy đủ các loại thủ tục chứng nhận hợp lệ trong Đế quốc Kendra, thuộc hàng cửa hàng chính quy nhất. Nếu ngài trực tiếp liên hệ Thương hội Tân Phi, e rằng về mặt này ở Đế quốc Kendra..."

Bilier không nói thẳng ra, anh ta tin rằng đối phương chắc chắn sẽ hiểu.

Russell cười lắc đầu, thầm nghĩ về mặt thủ tục chính thức của đế quốc, anh hoàn toàn không cần lo lắng.

Hải quân đế quốc dù có không được coi trọng đến đâu, cũng không ai dám cố ý ngăn cản hải quân tự trang bị thêm quân giới cho mình.

Thực ra vừa rồi anh chỉ chợt nảy ra ý nghĩ, giờ nói chuyện với Bilier vài câu, lại phát hiện đây quả thực là một ý tưởng không tồi.

Xe tải ma lực do Thương hội Tân Phi sản xuất, anh đã từng thấy khá nhiều ở Công quốc Stan, biết rất rõ khả năng chuyên chở mạnh mẽ của những chiếc xe tải ma lực này.

Nếu bộ phận hậu cần hải quân đế quốc có thể trang bị số lượng lớn loại xe tải ma lực này, thì công tác tiếp tế của hải quân đế quốc chắc chắn sẽ được cải thiện to lớn.

Nhưng những chuyện này đương nhiên không thể bàn bạc ngay tại đây với Hội trưởng Bilier này, cách giải quyết tốt nhất, vẫn là có thể thiết lập lại liên hệ với Thương hội Tân Phi.

Nghĩ tới đây, Russell không ở lại thêm nữa, đứng dậy cáo từ.

Ban đầu anh còn tưởng chỉ cần trả tiền là có thể lái luôn xe hơi ma lực đi, nhưng không ngờ thủ tục còn khá phức tạp, cả buổi vẫn chưa xong.

Điều quan trọng hơn là, theo lời Bilier, hiện anh không có bằng lái, cũng chưa từng học lái xe ma lực, vẫn chưa thể trực tiếp lái xe ra đường.

Đối với Russell mà nói, đây đương nhiên chỉ là chuyện nhỏ, anh giao hết những vấn đề này cho Martin giải quyết sau, rồi thẳng bước rời đi.

Bilier vừa mới tiễn Russell và Martin đi, thì ba chiếc xe hơi ma lực màu sắc khác nhau bỗng từ xa lao tới với tốc độ cao, đồng loạt phát ra tiếng phanh gấp rồi dừng lại trước cửa cửa hàng.

Từ ba chiếc xe hơi ma lực bước xuống bốn thanh niên trẻ, trước tiên tò mò liếc nhìn Russell một cái, rồi lao thẳng tới bên cạnh Bilier.

"Này, Bilier, cậu còn ở đây làm gì thế? Cuộc thi sắp bắt đầu rồi đấy!"

Chưa đợi Bilier nói gì, ba người đã túm lấy anh kéo qua, nhét vào trong xe hơi ma lực.

Chốc lát sau, ba chiếc xe hơi ma lực nhanh chóng khởi động, chớp mắt đã biến mất ở phía xa con đường.

Russell đứng không xa đó thu ánh mắt lại, khẽ cau mày.

Ba thanh niên trẻ đột nhiên xuất hiện này anh lại nhận ra cả, đều là con cháu của những đại quý tộc có tên có tuổi trong thành Wimbledon, không ngờ lại thân thiết với Bilier đến vậy.

"Cuộc thi" mà bọn họ nhắc tới, chẳng lẽ lại là trào lưu mới nào đó trong giới của họ sao?

ChÆ°Æ¡ng 369: Bí mật của Elf

Gặp lại Trưởng lão Lisanya Shadowsong không khó khăn như lần đầu tiên. Dưới sự dẫn dắt của Stasha, Hứa Dịch và mọi người rất dễ dàng đi vào Bộ tộc Shadow Moon.

Có lẽ nghe nói lần này người phụ trách thương lượng hợp tác là Delisle và Yanis, hai Elf đến từ Bộ tộc Night Song, còn Hứa Dịch, một Nhân loại lại hoàn toàn không nhúng tay vào, nên sau khi hơi ngạc nhiên một chút, Trưởng lão Lisanya Shadowsong rõ ràng thả lỏng tinh thần, ánh mắt nhìn Hứa Dịch cũng từ chỗ đầy cảnh giác chuyển sang hữu hảo.

Nhìn Yanis và Delisle đi theo Trưởng lão Lisanya Shadowsong, cùng Stasha vào một căn nhà gỗ nhỏ của Elf để thương lượng, Hứa Dịch mỉm cười, thản nhiên tìm đại một chỗ ngồi xuống trong Bộ tộc Shadow Moon.

Hứa Dịch rất yên tâm về cuộc thương lượng lần này.

Sau một khoảng thời gian tôi luyện, Delisle hiện tại trong các cuộc thương lượng kinh doanh đã có phần lão luyện. Tuy rằng chắc chắn không thể như những thương nhân Nhân loại lão làng kia, nhưng để ứng phó với cuộc thương lượng với Trưởng lão Lisanya Shadowsong thì thừa sức có thừa.

Hơn nữa cuộc thương lượng lần này dù nhìn từ góc độ nào thì đối với Bộ tộc Shadow Moon đều chỉ có lợi mà không có bất kỳ tác hại nào.

Xưởng Gia công Cao su sắp được xây dựng tuy danh nghĩa thuộc sở hữu của Thương hội Tân Phi, nhưng cũng giống như Night Song Xưởng Gia công Nhựa ở Thung lũng Rainfall, trên thực tế sẽ do Elf hoàn toàn nắm quyền kiểm soát, Thương hội Tân Phi chỉ có quyền sở hữu trên danh nghĩa.

Đồng thời Thương hội Tân Phi còn căn cứ vào nhu cầu của bản thân liên tục gửi đơn đặt hàng cho xưởng gia công cao su này, khiến xưởng gia công cao su này có thể luôn có việc để làm.

Về phần kỹ thuật gia công cao su, sẽ do Night Song Xưởng Gia công Nhựa và Thương hội Tân Phi cùng hỗ trợ cho Bộ tộc Shadow Moon, cùng nhau hợp tác nghiên cứu, đảm bảo Bộ tộc Shadow Moon có thể hoàn toàn nắm vững kỹ thuật gia công cao su.

Nói chung, Bộ tộc Shadow Moon căn bản không cần nhúng tay vào bất cứ việc gì, chỉ cần xuất người xuất lực là có thể ngồi mát ăn bát vàng.

Đối với loại chuyện tốt thế này, Hứa Dịch không tin Trưởng lão Lisanya Shadowsong sẽ không động lòng.

Vừa ngồi kiên nhẫn chờ đợi, Hứa Dịch vừa suy nghĩ trong lòng về kế hoạch cho xưởng gia công cao su này.

Lần đầu tiên đến Công quốc Stan, nhìn thấy cây cao su mọc khắp nơi, phản ứng đầu tiên của Hứa Dịch là vùng đất này quả nhiên có trữ lượng cao su. Như vậy, không cần nhựa cây để chế tạo lốp xe nữa, mà hoàn toàn có thể dùng cao su để làm lốp xe.

Vì vậy, ban đầu khi muốn xây dựng xưởng gia công cao su này, ý tưởng của anh là biến xưởng gia công cao su này thành nhà máy chuyên sản xuất lốp xe.

Tuy nhiên, hiện tại một lần nữa đến Bộ tộc Shadow Moon, nhìn thấy số lượng Elf ở đây rõ ràng nhiều hơn Bộ tộc Night Song rất nhiều, Hứa Dịch lại phát hiện trước đây mình đã nghĩ quá mức hạn hẹp.

Tuy rằng trên Trái đất phần lớn cao su đều được dùng để chế tạo lốp xe, nhưng trên thực tế công dụng của cao su không chỉ có chế tạo lốp xe.

Hơn nữa, từ việc gia công nhựa của Bộ tộc Night Song, Hứa Dịch phát hiện ra một sự thật mà trước đây mình luôn vô tình bỏ qua. Đó chính là nơi này dù sao cũng không phải Trái Đất, có rất nhiều thứ mà Trái Đất không có.

Ma pháp của Elf thậm chí còn đa dạng hơn cả Ma pháp của Nhân loại. Nếu như Bộ tộc Night Song có thể nghiên cứu về gia công nhựa, dựa vào Ma pháp và công thức khác nhau để tạo ra các loại nhựa có đặc tính khác nhau, vậy thì với quy mô lớn hơn Bộ tộc Night Song rất nhiều, Bộ tộc Shadow Moon nhất định cũng có thể đạt được đột phá lớn hơn trong việc gia công cao su.

Vì vậy, ngoài việc yêu cầu xưởng gia công cao su này, nơi chủ yếu do Bộ tộc Shadow Moon kiểm soát, sản xuất lốp xe theo nhu cầu của Thương hội Tân Phi, Hứa Dịch sẽ đề nghị Bộ tộc Shadow Moon thành lập một phòng nghiên cứu, chuyên nghiên cứu về kỹ thuật gia công cao su.

Bất cứ lúc nào cũng phải có sự theo đuổi không ngừng đối với kỹ thuật, đây là tín điều của Hứa Dịch. Anh hy vọng có thể truyền đạt tín điều này cho những Elf đang dần dần bị anh kéo vào con đường nghiên cứu Ma pháp.

Kiên nhẫn chờ đợi bên ngoài nửa ngày, tuy rằng Elf của Bộ tộc Shadow Moon đều rất tò mò về Nhân loại xuất hiện trong bộ tộc mình, nhưng lại không có Elf nào chủ động đến bắt chuyện với anh.

Hứa Dịch cũng vui vẻ tận hưởng sự yên tĩnh này, nhân khoảng thời gian rảnh rỗi hiếm hoi này không ngừng suy nghĩ về các loại vấn đề. Thời gian trôi qua rất nhanh.

Khoảng hơn một tiếng sau, Stasha đi ra khỏi căn nhà gỗ nhỏ, mời Hứa Dịch vào.

Ra hiệu cho Hứa Dịch ngồi xuống cạnh Yanis, Trưởng lão Lisanya Shadowsong lập tức hỏi: "Hội trưởng Hứa, Thương hội Tân Phi của các anh chắc chắn sẽ không can thiệp bất cứ điều gì vào xưởng gia công cao su này sao?"

Nghe thấy câu hỏi này, Hứa Dịch lập tức xác định Trưởng lão Lisanya đã đồng ý với đề nghị của Yanis và Delisle, đồng ý thành lập xưởng gia công cao su này.

"Vâng." Hứa Dịch mỉm cười gật đầu: "Trưởng lão Lisanya, lý do Thương hội chúng tôi giữ lại quyền sở hữu trên danh nghĩa đối với xưởng gia công cao su này, thực ra cũng chỉ là để tránh một số phiền phức. Xét cho cùng, Elf mở Thương hội, xây dựng xưởng trong xã hội Nhân loại chúng tôi vẫn chưa phổ biến, muốn tự mình làm sẽ gặp phải rất nhiều khó khăn. Nếu trực thuộc Thương hội Tân Phi của chúng tôi, sẽ tránh được những phiền phức và khó khăn này."

"Tôi hiểu." Trưởng lão Lisanya gật đầu: "Nhưng tôi có một nghi ngờ. Anh nói Thương hội Tân Phi của các anh giữ lại quyền sở hữu trên danh nghĩa, có thể giúp chúng tôi tránh được rất nhiều phiền phức, nhưng nếu như Thương hội Tân Phi của các anh lợi dụng quyền sở hữu trên danh nghĩa này để làm gì đó với xưởng gia công cao su này, chẳng phải là chúng tôi căn bản không có khả năng phản kháng sao?"

Chưa đợi Hứa Dịch trả lời, Delisle đã giành nói: "Trưởng lão Lisanya, ngài không cần phải lo lắng. Hội trưởng Hứa là một Nhân loại rất giữ chữ tín. Bộ tộc Night Song chúng tôi đã hợp tác với anh ấy rất nhiều lần, Hội trưởng Hứa chưa bao giờ nuốt lời, hợp tác giữa chúng tôi chưa từng xuất hiện bất kỳ vấn đề gì."

"Đúng vậy, Hội trưởng là người tốt, anh ấy sẽ không làm chuyện như vậy." Yanis ở bên cạnh cũng lên tiếng phụ họa.

Lisanya có chút ngoài ý muốn liếc nhìn Yanis và Delisle, sau đó nhìn về phía Hứa Dịch, khẽ gật đầu, tán thưởng: "Hội trưởng Hứa, anh là một Nhân loại, lại có thể nhận được sự tín nhiệm như vậy từ những người Elf đồng bào của Bộ tộc Night Song, thật sự rất hiếm có."

Hứa Dịch khẽ mỉm cười: "Tôi chỉ làm những điều đơn giản nhất là giữ chữ tín, và suy nghĩ từ góc độ của Elf thuộc Bộ tộc Night Song."

"Điều này đã rất khó rồi." Trưởng lão Lisanya suy nghĩ một lúc, gật đầu nói: "Vì anh có thể nhận được sự tín nhiệm và giới thiệu của Trưởng lão Alucia, vậy tôi có thể tạm thời tin tưởng anh. Nhưng Hội trưởng Hứa, sự tín nhiệm này chỉ dành cho riêng anh, không có hiệu lực với những Nhân loại khác, anh hiểu ý tôi chứ?"

"Tôi hiểu, sau này bất kỳ giao dịch hợp tác nào với xưởng gia công cao su, tôi đều sẽ đích thân tham gia." Hứa Dịch cười nói."Tuy nhiên, Trưởng lão Lisanya, tôi vẫn hy vọng sau này khi hợp tác với Thương hội Tân Phi của chúng tôi, mọi người có thể thông qua tiếp xúc với Nhân loại chúng tôi mà chọn lựa tin tưởng thêm một vài người. Rốt cuộc có rất nhiều lúc, tôi cũng phân thân bất thuật. Hơn nữa, hợp tác giữa chúng ta có khả năng sẽ kéo dài trong một thời gian rất dài, cũng giống như Trưởng lão Alucia và hai vị tộc trưởng Chủng tộc Người lùn lo lắng, tôi rồi cũng sẽ có ngày già đi, thậm chí là chết. Nếu mọi người chỉ tin tưởng một mình tôi, như vậy sẽ xuất hiện vấn đề rất nghiêm trọng."

"Tôi sẽ cân nhắc đến đề nghị của anh. Nhưng mà..." Trưởng lão Lisanya quay sang hỏi Yanis: "Trong thư mà Trưởng lão Alucia đưa cho tôi lần trước cũng có nhắc đến vấn đề này. Điều khiến tôi kỳ lạ là, nếu bà ấy lo lắng vấn đề này, tại sao không nghĩ cách giúp Hội trưởng Hứa nhanh chóng nâng cao Ma lực, để anh ấy sớm trở thành Đại Pháp sư, thậm chí là Ma đạo sư, Đại Ma đạo sư, để kéo dài tuổi thọ?"

Yanis và Delisle nhìn nhau, đều lắc đầu tỏ vẻ khó hiểu.

"Chuyện này không thể trách Trưởng lão Alucia được." Hứa Dịch tiếp lời: "Nâng cao Ma lực của Pháp sư không phải chuyện đơn giản, chuyện này chỉ có thể dựa vào bản thân tôi từ từ nỗ lực. Cho dù Trưởng lão Alucia muốn giúp tôi giải quyết vấn đề này, bà ấy cũng không có cách nào."

"Không, kỳ thực có cách."

"Có cách nào sao?" Yanis tò mò hỏi.

Delisle thì biến sắc, suy nghĩ một lúc, có chút không chắc chắn hỏi Trưởng lão Lisanya: "Trưởng lão tôn kính, chẳng lẽ ngài đang nói đến... nguyệt thần ban phúc trong truyền thuyết sao?"

Trưởng lão Lisanya khẽ lắc đầu: "Nguyệt thần ban phúc cho dù là Elf chúng ta hiện tại cũng rất khó có được, càng đừng nói đến một Nhân loại như cậu ta."

"Vậy còn cách nào có thể nhanh chóng nâng cao Ma lực?"

Lisanya Trưởng lão không trả lời ngay, mà quay sang Hứa Dịch nói: "Hội trưởng Hứa, chúng tôi Elf không thích nợ nần người khác. Lần này tuy rằng tôi đồng ý hợp tác với Thương hội Tân Phi của mọi người, thành lập Xưởng Gia công Cao su này, cũng là vì muốn cải thiện môi trường sống của Bộ tộc, nhưng bởi vì toàn bộ tộc chúng tôi đều không thể lập tức chi trả số Đồng vàng lớn như vậy, nên chi phí ban đầu để thành lập nhà xưởng đều phải do Thương hội Tân Phi chi trả trước."

Hứa Dịch xua tay cười nói: "Chuyện này không tính là gì. Lisanya Trưởng lão, ngài cứ xem đây như một khoản đầu tư là được. Tôi rất coi trọng tiềm năng phát triển của Xưởng Gia công Cao su, cho nên mới muốn đầu tư vào Bộ tộc Shadow Moon của mọi người, không hề tồn tại chuyện ai nợ ai. Nếu như ngài nhất định muốn trả lại, vậy cũng rất đơn giản, chờ sau này Xưởng Gia công Cao su có lợi nhuận, ngài có thể từ từ trả lại, việc này trong giao dịch thương mại của chúng tôi là chuyện rất bình thường."

"Không, đây không phải là cách mà Elf chúng tôi muốn, ít nhất Bộ tộc Shadow Moon chúng tôi không muốn như vậy." Lisanya Trưởng lão lắc đầu, trầm ngâm một lúc, bỗng nhiên đứng dậy."Hội trưởng Hứa, bởi vì cậu là Hội trưởng của Thương hội Tân Phi, cho nên tôi sẽ dùng cách của Elf chúng tôi để bù đắp cho cậu. Tôi tin rằng, lần bù đắp cho cá nhân cậu này, hẳn là đã đủ để bù đắp số Đồng vàng mà Thương hội các cậu bỏ ra đầu tư lần này rồi."

Hứa Dịch nghi hoặc cũng đứng dậy, nhìn Yanis và Delisle đang mang vẻ mặt khó hiểu giống mình, thầm nghĩ từ trong lời nói của Lisanya Trưởng lão vừa rồi có thể suy đoán ra, thứ bù đắp mà bà ấy nói hẳn là phương pháp nào đó có thể nhanh chóng nâng cao ma lực của mình.

Thế nhưng Hứa Dịch đến Lục địa Saines đã hơn năm năm, tiếp xúc với Ma pháp cũng đã hơn năm năm, nhưng lại là lần đầu tiên nghe nói trên thế giới này lại có phương pháp có thể nhanh chóng nâng cao ma lực.

Chẳng lẽ... Elf chung quy vẫn luôn che giấu một số bí mật mà Nhân loại không biết sao?

Chương 757: Phản ứng dữ dội

Hứa Dịch dựng ngược đôi mày.

Chiếc phi đĩnh ma lực của Evita xuất phát chưa đầy nửa giờ, chứng tỏ vị trí cô phát hiện hạm đội vận tải cách đây nhiều lắm cũng chỉ ba, bốn chục cây số mà thôi.

Ở nơi gần căn cứ chính Thương hội Tân Phi đến vậy, lại có kẻ dám tấn công hạm đội vận tải của Thương hội Tân Phi, đây là không muốn sống nữa chắc?

"Evita, báo cáo vị trí hạm đội vận tải, cho tôi biết tình hình cụ thể ra sao, có cần đội hộ vệ chi viện không?" Hứa Dịch lạnh giọng.

Bên kia hộp liên lạc ma pháp vang lên tiếng "ơ" khẽ của Evita.

"Lạ thật… họ dừng lại rồi. Thưa Hội trưởng, chắc là không sao rồi ạ, đám thuyền biển vây quanh hạm đội vận tải đã tản ra hết, có vẻ như đã từ bỏ tấn công rồi."

"Hừ, định chạy à?" Hứa Dịch cười lạnh một tiếng. "Evita, truyền lệnh của tôi cho Nieval, cử tàu hộ vệ của hạm đội vận tải, ít nhất phải bắt được cho tôi một hai chiếc tàu, bắt vài người về. Tôi muốn xem thử ai gan to đến vậy, dám tới đánh hạm đội của Thương hội Tân Phi chúng ta. Ngoài ra, cô bay ở trên cao bám theo mấy chiếc tàu bỏ chạy, xem chúng định trốn đi đâu, tôi sẽ cử thêm một chiếc phi đĩnh ma lực khác theo sau cô."

"Rõ." Evita đáp lại.

Chốc lát sau, giọng cô lại vang lên trong hộp liên lạc ma pháp.

"Thưa Hội trưởng, Nieval đã nhận được lệnh tôi truyền đạt rồi ạ. Anh ấy hỏi có cần đánh chìm hết tàu địch, bắt hết người về không ạ?"

"Không cần đâu, bắt vài người hỏi han tình hình là được rồi, ở đây còn nhiều người đang chờ hạm đội vận tải trở về nữa."

"Vâng ạ."

Đặt hộp liên lạc ma pháp trong tay xuống, Hứa Dịch ngẩng đầu nhìn lại về phía góc trời tây nam, liền thấy thêm một chiếc phi đĩnh ma lực vút lên trời, như một đám mây đen bay về hướng chiếc phi đĩnh ma lực của Evita vừa rồi.

Chiếc phi đĩnh ma lực này hẳn chính là chiếc mà Akali đang chỉ huy, mới hoàn thành chưa đầy hai tháng, thực ra vẫn chưa làm xong hết các thử nghiệm.

Nhưng theo kết quả thử nghiệm dài hạn của tổ Evita đối với phi đĩnh ma lực, loại phi đĩnh ma lực cỡ trung này về mặt hiệu năng, chất lượng đã hoàn toàn không có vấn đề gì; theo báo cáo của Evita, thực ra đã có thể bước vào giai đoạn sản xuất hàng loạt.

Sở dĩ chỉ đóng thêm một chiếc, cũng chỉ là để thận trọng mà thôi.

Với sức mạnh của hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi, kết hợp cùng hai chiếc phi đĩnh ma lực, hành động tự nhiên chẳng cần lo lắng gì.

Hứa Dịch thu ánh mắt đang nhìn lên trời lại, vừa quay người, liền phát hiện đám hội trưởng thương hội phía sau đang chằm chằm nhìn mình, đầy vẻ tò mò.

"Mọi người, mời quay lại chỗ ngồi trước đã. Hạm đội vận tải gặp chút trục trặc nhỏ, nhưng không ảnh hưởng gì, tôi nghĩ nhiều lắm chỉ cần đợi thêm một giờ nữa là họ sẽ về thôi. Vừa khéo bây giờ đã tới giờ tiệc trưa, tôi nghĩ mọi người chắc cũng đói cả rồi. Tôi đã cho người chuẩn bị sẵn tiệc trưa, không bằng mọi người cùng tôi đi dùng bữa trưa nhé?" Hứa Dịch cười nói.

Mọi người nhìn nhau, người đàn ông trung niên mập mạp vừa nãy là người đầu tiên hỏi Hứa Dịch chỉ vào chiếc hộp liên lạc ma pháp vẫn chưa cất đi trong tay anh, hỏi: "Hội trưởng Hứa, nếu tôi đoán không nhầm, đây hẳn là chiếc hộp liên lạc ma pháp dùng để nói chuyện tầm xa mà Thương hội Tân Phi các anh nghiên cứu ra phải không?"

Hộp liên lạc ma pháp tuy đã được nghiên cứu ra từ rất lâu trước đây, nhưng Hứa Dịch cảm thấy công dụng của nó vẫn còn hạn chế nhiều, nên vẫn chưa tung ra thị trường, chưa bán công khai.

Các vị hội trưởng thương hội khác tuy đã nghe phong thanh, cũng dò hỏi được vài thông tin về hộp liên lạc ma pháp, nhưng chưa từng thực sự sử dụng qua, tự nhiên rất tò mò.

Giờ tận mắt thấy Hứa Dịch dùng hộp liên lạc ma pháp nói chuyện với người khác, tự nhiên khơi dậy sự tò mò mãnh liệt trong lòng họ.

"Đúng vậy." Hứa Dịch gật đầu, giơ chiếc hộp liên lạc ma pháp trong tay lên, ra hiệu với mọi người. "Chiếc hộp liên lạc ma pháp này là thế hệ thứ ba do thương hội chúng tôi nghiên cứu ra, hiện tại có thể nói chuyện trực tiếp với một người khác cũng cầm hộp liên lạc ma pháp trong phạm vi năm nghìn mét."

Mọi người đồng loạt hít một hơi.

"Thần linh ơi! Lại có thể nói chuyện trực tiếp với người cách xa năm nghìn mét, thật quá thần kỳ!"

"Đúng vậy, trước đây có thể làm được chuyện này, e rằng chỉ có pháp trận truyền âm không gian mà chỉ Ma đạo sư mới sử dụng được thôi chứ?"

"Chẳng lẽ chiếc hộp liên lạc ma pháp này lại dùng tới pháp trận cao cấp như vậy sao?"

"Thảo nào Thương hội Tân Phi cứ nhất quyết không chịu bán công khai. Dùng pháp trận cao cấp như thế, giá thành chắc chắn khủng khiếp lắm."

"Ừm…"

……

Nghe mọi người bàn tán xôn xao, Hứa Dịch dở khóc dở cười.

Anh chỉ vì cân nhắc tới việc tính thực dụng của hộp liên lạc ma pháp hiện giờ vẫn chưa đủ cao, nên mới chưa bán ra cho đại chúng, nào ngờ điều đó lại khiến chiếc hộp liên lạc ma pháp này để lại ấn tượng thần bí, cao cấp như vậy trong lòng người khác.

Pháp trận truyền âm không gian chỉ Ma đạo sư mới sử dụng được?

Đừng đùa nữa, cả Thương hội Tân Phi từ trên xuống dưới cũng chỉ có mỗi Camillo là Ma đạo sư mà thôi.

Cái pháp trận truyền âm không gian này Hứa Dịch căn bản chưa từng nghe Ma đạo sư Camillo nhắc tới, biết đâu ngay cả ông ấy cũng chưa nắm được.

Nhưng Hứa Dịch cũng không định giải thích rõ ràng với họ.

Cứ để họ giữ ấn tượng thần bí về hộp liên lạc ma pháp trong lòng cũng tốt, như vậy sau này khi hộp liên lạc ma pháp thực sự tung ra cho đại chúng, định giá cao hơn một chút họ cũng sẽ chẳng có ý kiến gì.

Vừa dùng xong bữa trưa cùng mọi người, Hứa Dịch liền nhận được báo cáo rằng hạm đội vận tải đã trở về bình an.

Trên người Nieval không thấy có dấu vết gì vừa trải qua một trận chiến ác liệt, Hứa Dịch cũng không hỏi thêm, mà theo trình tự đã sắp xếp sẵn từ trước, thay mặt Thương hội Tân Phi tiếp đãi đoàn đại diện mà Vương quốc Liên hiệp Thương mại Nozdrom cử tới, đi cùng hạm đội vận tải, đồng thời để đoàn đại diện tiếp xúc với các vị hội trưởng thương hội có mặt.

Trước khi tiếp xúc chính thức, các vị hội trưởng thương hội này vẫn còn hoài nghi về việc đầu tư vào Vương quốc Liên hiệp Thương mại Nozdrom, nhưng sau khi tiếp xúc chính thức, nhìn thấy các loại đặc sản quý giá của Nozdrom mà đoàn đại diện mang tới, mọi người lập tức nhìn rõ giá trị thương mại to lớn ẩn chứa trong đó.

Thế là trải qua một buổi chiều đàm phán, trong buổi dạ tiệc mà Thương hội Tân Phi tổ chức vào buổi tối để nghênh đón đoàn đại diện Vương quốc Liên hiệp Thương mại Nozdrom, mọi người trò chuyện vô cùng vui vẻ, bầu không khí cực kỳ hòa hợp.

Trong tình huống này, lại chẳng mấy ai để ý rằng chủ nhân của bữa tiệc từ lúc nào đã trở thành Tổng giám đốc điều hành Thương hội Tân Phi Kennard, còn Hội trưởng Hứa Dịch thì đã không biết đi đâu mất.

……

"Thưa Hội trưởng, khẩu cung của đám này đã hỏi ra được rồi ạ, tất cả bọn chúng đều đến từ một vương quốc trên biển tên Vương quốc Crusk, cách đây khoảng năm trăm cây số về phía tây bắc." Hart, đội trưởng đội hộ vệ Thương hội Tân Phi, trầm giọng báo cáo với Hứa Dịch.

"Vương quốc Crusk?" Hứa Dịch nhíu mày. "Đây là vương quốc gì, sao tôi chưa từng nghe nói tới bao giờ?"

Trước mặt anh, mấy gã thanh niên nằm ngổn ngang, trông chẳng khác gì chó rơi xuống nước, bộ dạng vô cùng thảm hại, chính là một phần những kẻ mà Nieval bắt được từ đám tàu biển đã tấn công hạm đội vận tải Thương hội Tân Phi.

Sau khi bắt được đám này về, Hart liền dẫn người tra khảo, giờ đã hỏi được vài chuyện từ miệng bọn chúng.

Hứa Dịch không mảy may nghi ngờ tính xác thực của lời khai mà Hart cùng những người khác moi ra, vì dưới ma pháp ảo ảnh đặc thù của đội trưởng Elf trong đội hộ vệ, Fario, không ai có thể không nói thật.

"Cái này… thưa Hội trưởng, Vương quốc Crusk có lẽ ngài chưa nghe qua, nhưng Đoàn hải tặc Crusk, có lẽ ngài sẽ có ấn tượng." Hart nói.

"Đoàn hải tặc Crusk?" Hứa Dịch nhíu mày suy nghĩ, lắc đầu. "Vẫn chẳng có ấn tượng gì cả."

"Vâng, Vương quốc Crusk này chiếm cứ toàn bộ các hòn đảo trên một vùng biển rộng lớn cách đây năm trăm cây số về phía tây bắc, danh nghĩa tự xưng là Vương quốc Liên hiệp Ngàn Đảo Crusk, nhưng thực chất nói trắng ra chỉ là một nhóm các đoàn hải tặc sống trên các hòn đảo khác nhau liên hợp lại thành một đại đoàn hải tặc mà thôi. Cái gọi là Vương quốc Crusk này bình thường làm nhiều nhất là cướp bóc trên biển, căn bản không thể coi là một vương quốc thực sự." Hart nói với vẻ khinh miệt ra mặt.

"Vậy sao? Vậy tại sao tôi lại chẳng có chút ấn tượng gì về bọn họ?" Hứa Dịch nghi hoặc hỏi.

"Vì phạm vi hoạt động của bọn chúng chủ yếu tập trung ở vùng biển phía bắc đại lục, chưa từng tới phía nam, nên ngài chưa từng nghe nói tới bọn chúng cũng là chuyện bình thường thôi ạ."

Hứa Dịch càng thêm nghi hoặc: "Đã vậy, sao bọn chúng đột nhiên chạy tới cướp hạm đội thương hội chúng ta làm gì? Chẳng lẽ phía bắc hết đồ cho chúng cướp rồi sao?"

Hart và Fario đứng bên cạnh nhìn nhau, thần sắc có phần kỳ lạ.

"Thưa Hội trưởng, theo lời khai chúng tôi vừa hỏi được, đám này hình như… là bị người khác xúi giục, cố ý tới cướp hạm đội vận tải thương hội chúng ta."

Hứa Dịch hơi sững lại, rồi híp mắt, suy nghĩ giây lát, lạnh giọng: "Nói vậy… là thương hội chúng ta đã đắc tội với ai đó, khiến người ta phải đặc biệt mời đoàn hải tặc tới cướp bóc chúng ta sao?"

Hart lắc đầu, bất lực nói: "Đám này chỉ là lâu la nhỏ, biết không nhiều, chúng tôi cũng chẳng hỏi ra được gì thêm ạ."

"Một đám bia đỡ đạn thôi, hỏi bọn chúng đúng là chẳng có ý nghĩa gì." Hứa Dịch trầm ngâm giây lát, đột nhiên vỗ tay mạnh một cái, hít một hơi nói: "Được rồi, đã không hỏi được gì từ bọn chúng, chúng ta sẽ tìm những kẻ biết nhiều hơn mà hỏi. Hart!"

Hart sững lại, rồi lập tức đứng thẳng người, lớn tiếng đáp: "Có tôi!"

"Lần này hạm đội hộ vệ bị tấn công ngay trong phạm vi biển gần thương hội chúng ta, chứng tỏ lực lượng hộ vệ của thương hội chúng ta vẫn còn thiếu sót. Là đội trưởng đội hộ vệ, tôi mong anh sớm đưa ra một phương án phòng vệ hoàn chỉnh, đảm bảo trong khu vực biển gần thương hội chúng ta, không tàu thuyền nào được phép tiến vào nếu chưa được thương hội chúng ta đồng ý, làm được không?"

Hart trầm ngâm một chút: "Thưa Hội trưởng, e là cần tăng thêm đầu tư mới được ạ."

"Tiền không phải vấn đề." Hứa Dịch xua tay.

"Vâng, vậy thì không vấn đề gì ạ."

Hứa Dịch gật đầu, nói tiếp: "Ngoài ra, lập tức điều động Hạm đội hộ vệ số Hai, phối hợp cùng lục chiến đội hộ vệ, phát động tấn công cái gọi là Vương quốc Crusk này."

"Hả?" Hart và Fario đều sững người.

Cả hai không ngờ Hứa Dịch lại phản ứng dữ dội với chuyện này đến vậy.

Chỉ là hạm đội vận tải bị cướp thôi mà, hơn nữa vụ cướp căn bản chẳng thành công, ngược lại đối phương còn bị đội hộ vệ của hạm đội vận tải đánh cho ôm đầu chạy trốn, vậy mà Hội trưởng lại ngược lại cử hạm đội hộ vệ và lục chiến đội trực tiếp tấn công Vương quốc Crusk này?

Chuyện này cũng… phản ứng dữ dội quá rồi chứ?

"Không, chuyện này chẳng dữ dội chút nào. Ở nơi cách căn cứ chính Thương hội Tân Phi chúng ta chưa đầy năm trăm cây số, lại tồn tại một đoàn hải tặc to lớn như vậy, vốn dĩ đã không nên được phép tồn tại rồi. Giờ chúng còn to gan dám động tới đầu Thương hội Tân Phi chúng ta, nếu không cho chúng nếm chút bài học, chẳng phải sẽ khiến người ta nghĩ Thương hội Tân Phi chúng ta dễ bắt nạt sao?" Hứa Dịch cười lạnh.

Hart và Fario nhìn nhau, thầm nghĩ lời Hội trưởng nói cũng không sai.

Nhưng chỉ vì chuyện này mà rầm rộ trực tiếp tấn công một vương quốc trên danh nghĩa…

Dù sao thì cũng hơi quá đáng rồi chứ?

Chương 372: Việc công và việc riêng

"Camillo, ông thấy..." Hội trưởng Allen do dự một chút rồi mới nói tiếp: "Chúng ta, Hiệp hội Pháp sư có nên hợp tác với Thương hội Tân Phi hay không?"

Đại Pháp sư Camillo ngạc nhiên nhìn Hội trưởng Allen: "Công hội hợp tác với Thương hội Tân Phi chúng tôi? Hợp tác cái gì?"

Hội trưởng Allen hơi nhíu mày, từ cách nói "Thương hội Tân Phi chúng tôi" của Đại Pháp sư Camillo có thể thấy, đối với Đại Pháp sư Camillo hiện tại, có lẽ so với Hiệp hội Pháp sư, Thương hội Tân Phi mới là nơi ông ta coi trọng hơn.

Đây không phải là điều Hội trưởng Allen muốn nhìn thấy, theo ông, tất cả Pháp sư trong Vương quốc Lanpari đều nên đặt Hiệp hội Pháp sư lên hàng đầu.

Nhưng ông cũng không có tư cách trách cứ Đại Pháp sư Camillo, đừng nói đến việc Hội trưởng Hứa Dịch của Thương hội Tân Phi là cháu rể của Đại Pháp sư Camillo, chỉ riêng bản thân Đại Pháp sư Camillo hiện tại đang là Trưởng nhóm nghiên cứu đặc cấp tại Viện Nghiên cứu Ma thuật của Thương hội Tân Phi, mỗi năm nghe nói đều nhận được từ Thương hội Tân Phi ít nhất một vạn Đồng vàng hỗ trợ kinh phí nghiên cứu.

Chỉ riêng điểm này, Vương quốc Lanpari và Hiệp hội Pháp sư đã không thể nào sánh bằng.

Nghĩ đến đây, Hội trưởng Allen thầm thở dài một hơi, sau đó cười nói: "Ông xem, Thương hội Tân Phi của mọi người không phải là đang cần một lượng lớn Pháp sư hỗ trợ nghiên cứu Pháp trận sao? Hơn nữa vừa rồi ông cũng nói, từ sau khi chuyên tâm nghiên cứu Pháp trận, ngay cả một Đại Pháp sư như ông cũng có được rất nhiều cảm ngộ về Ma pháp, từ đó nâng cao Trình độ Ma thuật. Vậy tôi nghĩ nếu Hiệp hội Pháp sư chúng ta hợp tác với Thương hội Tân Phi, để những Pháp sư thuộc Công hội tham gia vào việc nghiên cứu Pháp trận trên Máy móc Ma thuật, có phải cũng có thể giúp họ nhanh chóng nâng cao thực lực Ma pháp hay không?"

Đại Pháp sư Camillo trầm ngâm một lát, khẽ gật đầu: "Tôi thấy cũng được. Hiện tại thực lực Ma pháp của những Nghiên cứu viên trong Viện nghiên cứu Ma thuật của Thương hội Tân Phi đều đang tăng lên rất nhanh, những người đến tham gia kỳ thi sát hạch năng lực lần này phần lớn đều mạnh hơn năm ngoái rất nhiều."

"Vậy ý của ông là, Hiệp hội Pháp sư chúng ta hợp tác với Thương hội Tân Phi. Đưa ra một phương án, để Công hội làm trung gian, giới thiệu những Pháp sư trong Vương quốc tham gia vào nghiên cứu Máy móc Ma thuật. Chuyện này chắc là khả thi chứ?" Hội trưởng Allen vội vàng hỏi."Tôi nghĩ, Hứa Dịch hẳn là cũng rất vui khi có nhiều Pháp sư như vậy làm việc cho Thương hội Tân Phi."

"Ừm. Thằng bé đó lúc nào cũng than phiền Viện Nghiên cứu Ma thuật thiếu Pháp sư, ảnh hưởng nghiêm trọng đến tiến độ nghiên cứu." Đại Pháp sư Camillo gật đầu."Nhưng chuyện này tôi không thể tự ý quyết định, dù sao nó mới là Hội trưởng, phải về thương lượng với nó đã."

"Đương nhiên rồi." Thấy Đại Pháp sư Camillo đồng ý, Hội trưởng Allen lập tức vui mừng."Tư tưởng của Hứa Dịch luôn rất tiến bộ, lại có rất nhiều ý tưởng, tôi tin chắc nó nhất định sẽ nghĩ ra một biện pháp ổn thỏa để hợp tác với Công hội. Camillo, chuyện này phải nhờ cả vào ông rồi."

Đại Pháp sư Camillo khẽ gật đầu, cũng không nói gì thêm.

Theo ông thấy, nguyên nhân Hội trưởng Allen đột nhiên đề nghị phương án hợp tác này, cũng là vì muốn tranh thủ một số phúc lợi cho các Pháp sư thuộc Hiệp hội Pháp sư, đây là trách nhiệm của ông ta với tư cách là Hội trưởng.

Mà bản thân ông là một trong những Đại Pháp sư của Vương quốc, trong chuyện này, tự nhiên cũng có nghĩa vụ ủng hộ.

Còn về việc Hứa Dịch có đồng ý hay không, Đại Pháp sư Camillo cảm thấy không có vấn đề gì.

Thương hội Tân Phi thiếu Pháp sư tham gia nghiên cứu, còn rất nhiều Pháp sư thuộc Hiệp hội Pháp sư thì đang lo lắng chuyện công việc, hai bên có thể nói là "tình cờ gặp gỡ, tâm đầu ý hợp". Không thể có trở ngại gì.

Lại bàn bạc thêm một lúc, sau khi xác định sơ bộ phương hướng cho phương án hợp tác này, Hội trưởng Allen chợt dừng lại. Ông xoa xoa tay, có chút ngượng ngùng nói với Đại Pháp sư Camillo: "Ngoài việc công, còn có một việc riêng, cần Camillo ông giúp tôi một chút..."

Đại Pháp sư Camillo mỉm cười, có chút bất ngờ hỏi: "Chuyện gì mà phải khiến ông, một Hội trưởng phải tìm đến tận đây vậy?"

"Là chuyện liên quan đến thằng con trai nhà tôi." Hội trưởng Allen có chút ngượng ngùng."Anko nó dạo này cứ nói với tôi, nó thấy Máy móc Ma thuật bán rất chạy ở Thành Anweimar, mấy người bạn của nó nhờ vậy mà kiếm được bộn tiền, nên nó cũng muốn thử làm. Nhưng mà vẫn chưa tìm được cách nào, ông xem..."

Nhìn sắc mặt của Hội trưởng Allen, Đại Pháp sư Camillo lập tức hiểu ý, cười nói: "Nếu nó có ý tưởng hợp tác cụ thể nào với Thương hội Tân Phi chúng tôi, cứ việc nói ra, tôi sẽ chuyển lời cho Hứa Dịch. Còn Hứa Dịch có đồng ý hay không thì tôi không dám chắc. Dù sao... khụ, ông cũng biết đấy, trước kia nó và Hứa Dịch có chút không vui..."

"Chuyện đó qua lâu rồi." Hội trưởng Allen xua tay."Anko nói nó và Hứa Dịch đã giảng hòa từ lâu rồi, tôi tin Hứa Dịch là người rộng lượng, sẽ không để bụng chuyện cỏn con đó. À, nếu Camillo ông đã đồng ý rồi thì tôi sẽ nói luôn ý tưởng của nó, nó muốn hợp tác với Thương hội Tân Phi của mọi người, mở một nhà máy ở gần Thành Anweimar, như vậy có thể sản xuất các loại Máy móc Ma thuật của Tân Phi ngay tại Anweimar, sau đó trực tiếp bán ở đây, chẳng phải có thể tiết kiệm được phí vận chuyển hay sao."

Đại Pháp sư Camillo liếc nhìn Hội trưởng Allen, thầm nghĩ ý tưởng này chắc chắn không phải là do Anko Allen nghĩ ra, mà là do chính Hội trưởng Allen nghĩ ra.

Nếu là Anko Allen, thì làm sao thằng nhóc đó có thể có dũng khí nói muốn hợp tác với Thương hội Tân Phi mở nhà máy.

Ít nhất thì, chi phí để mở một nhà máy cũng phải đến mấy chục vạn Đồng vàng, làm sao Anko Allen có thể bỏ ra số tiền lớn như vậy.

Nếu là trước kia, có lẽ Đại Pháp sư Camillo đã mắng Hội trưởng Allen không lo nghĩ cho Hiệp hội Pháp sư, chỉ biết lo cho lợi ích của bản thân, nhưng sau khi được Hứa Dịch "khai sáng" nhiều lần, Đại Pháp sư Camillo đã âm thầm thay đổi quan niệm, bắt đầu nghiêm túc suy nghĩ xem, sự hợp tác này có thể mang lại lợi ích gì cho Thương hội Tân Phi.

Khác với việc hợp tác với một tổ chức chính thức như Hiệp hội Pháp sư, nếu hợp tác riêng với Hội trưởng Allen, Thương hội Tân Phi nhất định sẽ nhận được sự ủng hộ rất lớn từ Hội trưởng Allen, điều này có tác dụng rất lớn đối với việc Thương hội Tân Phi nhận được sự ủng hộ trong giới Pháp sư sau này.

Nghiêm túc suy nghĩ một lúc, Đại Pháp sư Camillo gật đầu: "Được, tôi sẽ chuyển lời cho Hứa Dịch. Nhưng mà, vẫn là câu nói lúc nãy, nó có đồng ý hay không thì tôi không dám chắc."

Hội trưởng Allen vui mừng ra mặt, liên tục nói: "Không sao không sao. Chỉ cần ông chuyển lời cho Hứa Dịch là được rồi, tôi tin chắc nó sẽ nghiêm túc xem xét."

Xong một việc công và một việc riêng, Đại Pháp sư Camillo thấy Hội trưởng Allen không còn chuyện gì để nói nữa, bèn đứng dậy cáo từ.

Bước ra khỏi cổng Hiệp hội Pháp sư, nhìn dòng người qua lại tấp nập trên đường phố, Đại Pháp sư Camillo không khỏi thở dài một hơi, lắc đầu cười khổ.

Những lời Hứa Dịch từng nói với ông quả nhiên rất chính xác.

Pháp sư cũng là người, cũng cần phải sống, hơn nữa còn vì nghiên cứu Ma pháp nên càng cần có sự hỗ trợ của tiền bạc. Cho nên, những suy nghĩ như Đại Pháp sư Camillo trước kia, cho rằng Pháp sư chỉ cần chuyên tâm nghiên cứu Ma pháp là đủ, hoàn toàn là không thể.

Quả nhiên, bây giờ vừa nghe nói có lợi ích, từ Hội trưởng Allen cho đến những Pháp sư cấp thấp bình thường trong Vương quốc Lanpari đều lập tức hành động.

Số lượng Pháp sư tham gia kỳ thi sát hạch năng lực Pháp sư cấp thấp tăng lên rất nhiều, chính là vì muốn vào làm việc trong những Thương hội sản xuất Máy móc Ma thuật để có được mức lương hậu hĩnh.

Hội trưởng Allen đề nghị hợp tác chính thức với Thương hội Tân Phi, cũng là vì muốn tìm kiếm thù lao cho các Pháp sư dưới trướng.

Ngay cả việc riêng mà Hội trưởng Allen vừa đề cập đến, rõ ràng là đang muốn tranh thủ lợi ích cho bản thân.

Tất cả những điều này đều chứng minh quan điểm của Hứa Dịch là hoàn toàn chính xác.

Đúng vậy, Pháp sư tất nhiên cũng cần có sự hỗ trợ của tiền bạc. Nếu không, ngay cả cuộc sống cơ bản cũng không được đảm bảo thì làm sao có thể toàn tâm toàn ý nghiên cứu Ma pháp.

Trên thực tế, đối với những chuyện này, Đại Pháp sư Camillo chỉ hơi có chút bất mãn với việc Hội trưởng Allen tranh thủ lợi ích cho bản thân. Nhưng ông lại rất tán thành việc Hội trưởng Allen tranh thủ quyền lợi cho các Pháp sư cấp thấp, thậm chí còn quyết tâm sau khi quay về nhất định phải thuyết phục Hứa Dịch đồng ý hợp tác chính thức với Hiệp hội Pháp sư.

Bởi vì trước kia, tầng lớp lãnh đạo của Hiệp hội Pháp sư cũng rất lo lắng về hoàn cảnh sống của các Pháp sư cấp thấp.

Khác với các Đại Pháp sư có nguồn tài trợ đặc biệt từ Vương quốc cũng như nhiều nguồn thu nhập khác, các Pháp sư Hạ cấp bình thường, đặc biệt là những Pháp sư cấp thấp, thực ra so với người bình thường cũng không có nhiều lợi thế.

Bởi vì Trình độ Ma thuật của các Pháp sư Hạ cấp không cao, cho dù là quân đội hay các Thương hội cần hộ vệ cũng không có nhu cầu tuyển dụng những Pháp sư Hạ cấp này. Vậy nên, trên thực tế, Pháp sư Hạ cấp chiếm tỷ lệ lớn nhất trong giới Pháp sư nhưng lại là nhóm người có cuộc sống khó khăn nhất.

Thông thường, những Pháp sư Hạ cấp này, vì không đủ năng lực gia nhập quân đội hay các Thương hội, nên chỉ có thể lựa chọn gia nhập những Lữ đoàn lính đánh thuê và đội ngũ mạo hiểm với yêu cầu không cao, hàng ngày đối mặt với nguy hiểm cận kề cái chết, hoặc là buộc phải từ bỏ con đường Ma pháp, trở về cuộc sống của người bình thường.

Chính vì không giải quyết được vấn đề đầu ra cho các Pháp sư Hạ cấp, nên mỗi năm trên Lục địa có rất nhiều Pháp sư Hạ cấp phải rời bỏ con đường này, trong đó có rất nhiều Pháp sư trẻ tuổi có thiên phú Ma pháp rất tốt, rất triển vọng.

Hiệp hội Pháp sư vẫn luôn muốn giải quyết vấn đề này, từ đó nâng cao số lượng và trình độ chung của giới Pháp sư, nhưng bản thân Hiệp hội Pháp sư cũng không phải tổ chức có nhiều lợi nhuận, có thể làm được cũng có hạn, tuy trước kia cũng từng nghĩ đến việc lợi dụng Ma pháp chế tạo ra một số thứ để kiếm tiền, nhưng không những ít khi thành công, mà cho dù có thành công được một hai món đồ, cũng không thể tạo ra đủ lợi nhuận.

Ví dụ như chiếc Đèn Ma thuật mà Hứa Dịch từng mua được, chính là sản phẩm nghiên cứu chung của một vài vị Đại Pháp sư trong Hiệp hội Pháp sư trước kia, nhưng vì chi phí quá cao, dẫn đến giá bán cũng rất cao, sau khi tung ra thị trường, căn bản không có ai mua, cuối cùng chỉ đành ngậm ngùi thu hồi.

Cho nên, sự xuất hiện của những chiếc Máy móc Ma thuật kiểu mới do Thương hội Tân Phi nghiên cứu và phát triển, đã tạo ra một thị trường Máy móc Ma thuật rất tiềm năng, khiến cho những Pháp sư Hạ cấp này đột nhiên phát hiện ra rằng, bản thân mình rốt cuộc cũng có đất dụng võ, hơn nữa có thể dựa vào thực lực Ma pháp không quá mạnh mẽ của mình cũng có thể nhận được thu nhập không tồi.

Thậm chí có thể nói không ngoa rằng, sự xuất hiện của Máy móc Ma thuật, gần như đã mang đến cho tất cả các Pháp sư Hạ cấp một tia hy vọng để tiếp tục tồn tại, rất có thể từ đó thay đổi toàn bộ môi trường sinh thái của giới Pháp sư trong Vương quốc Lanpari.

Nếu như suy nghĩ xa hơn một chút, cùng với việc Máy móc Ma thuật không ngừng được quảng bá và thâm nhập, đến cuối cùng, e rằng toàn bộ giới Pháp sư trên Lục địa, đều sẽ có sự thay đổi to lớn theo sự ra đời của Máy móc Ma thuật.

Nghĩ đến đây, trong đầu Đại Pháp sư Camillo hiện lên cảnh tượng lần đầu tiên nhìn thấy chiếc Quạt Ma lực từ tay Stella.

Lúc đó, làm sao ông có thể ngờ rằng món đồ chơi nhỏ bé xấu xí và thô sơ kia, vậy mà lại có thể tạo ra ảnh hưởng sâu rộng đến vậy?

"Không ngờ là mình vẫn còn đánh giá thấp cậu nhóc Hứa Dịch..." Đại Pháp sư Camillo cười khổ, nhưng cũng không khỏi cảm thấy hài lòng mà lắc đầu.

Đang định bước lên chiếc xe ngựa đậu bên ngoài Hiệp hội Pháp sư, thì khóe mắt ông bỗng nhìn thấy Alex.

Chương 373: Giao dịch

Kể từ sau khi được Hứa Dịch bổ nhiệm làm đại diện của Thương hội Tân Phi tại Thành Anweimar, phụ trách phần lớn công việc liên lạc của Thương hội Tân Phi trong Thành Anweimar hai tháng trước, cuộc sống của Alex đã thay đổi chóng mặt.

Trước đây, mặc dù anh đã làm trợ lý giám đốc nhà máy tại nhà máy của Thương hội Tân Phi được một thời gian, mỗi tháng có thể nhận được mức lương hai mươi Đồng vàng, cuộc sống đã được cải thiện đáng kể, nhưng Thành phố Bontar dù sao cũng là một nơi nhỏ bé, những thứ có thể trải nghiệm cũng có hạn.

Sau khi đến Thành Anweimar, vì ban đầu chủ yếu phụ trách liên lạc với Victor, Muru và Urgot, điều phối công việc tiếp nhận hàng hóa được Thương hội Tân Phi vận chuyển từ Thành phố Bontar đến, nên Alex nhanh chóng làm quen với ba người Victor.

Cộng thêm việc Victor ba người cố ý tiếp cận, Alex nhanh chóng được ba "ông trùm" Thành Anweimar này dẫn dắt, trong thời gian ngắn đã được mở mang tầm mắt, thưởng thức những cảnh tượng phồn hoa trong Thành Anweimar, trải nghiệm rất nhiều điều mới mẻ mà trước đây ở Thành phố Bontar anh chưa từng được tiếp xúc.

Ví dụ như bữa tiệc sang trọng của Nhà hàng Amy, ví dụ như bữa tiệc bất ngờ của Trang viên Royale, ví dụ như khung cảnh cuồng nhiệt của Sòng bạc Op, và ví dụ như làn da mềm mại của cô gái trong căn nhà nhỏ cạnh Sòng bạc Op...

Nhưng những thứ này đều cần phải có tiền, mặc dù ban đầu Victor ba người bao trọn gói, không để Alex phải bỏ ra một đồng xu nào, nhưng thời gian trôi qua, Alex tự nhiên không thể để họ trả tiền mãi được, chắc chắn phải đáp lễ.

Qua lại mấy lần, số lương hai mươi lăm Đồng vàng hàng tháng của Alex với tư cách là người phụ trách Thương hội Tân Phi rõ ràng là không đủ chi tiêu.

Vì vậy, Alex gần đây có chút buồn phiền, bởi vì tháng trước anh đã âm thầm tính toán sơ bộ, phát hiện ra rằng mình đã nợ Victor ba người tổng cộng hơn hai nghìn Đồng vàng!

Theo mức lương hàng tháng của anh, cho dù anh có nhịn ăn nhịn mặc, cũng phải mất hơn bảy tháng mới có thể trả hết.

Để anh từ bỏ cuộc sống xa hoa và nhàn nhã hiện tại, quay trở lại cuộc sống nghèo khó trước đây, Alex không thể chấp nhận được.

Tuy rằng chỉ cần nói chuyện này cho chú Heinze biết, Heinze chắc chắn sẽ giúp anh trả khoản nợ này.

Xét cho cùng, Heinze hiện là Phó Hội trưởng của Thương hội Tân Phi, đồng thời sở hữu 20% cổ phần của Thương hội Tân Phi, mỗi tháng chỉ dựa vào cổ tức cũng có thể thu về hàng chục ngàn Đồng vàng. Hai nghìn Đồng vàng này chẳng là gì trong mắt ông ấy.

Nhưng Alex lại không dám.

Chẳng lẽ anh có thể chạy đến nói với Heinze rằng anh đã tiêu xài hoang phí ở Thành Anweimar nên đã nợ hai nghìn Đồng vàng sao?

Heinze cho dù không đánh gãy chân anh, ít nhất cũng sẽ trực tiếp bắt anh từ Thành Anweimar trở về, sau này e rằng sẽ không cho anh ra khỏi cửa nữa.

Nhưng nếu không nhờ Heinze giúp đỡ, Alex còn có cách nào khác không?

Người ta khi bị dồn vào đường cùng, luôn bị ép buộc phải nghĩ ra cách gì đó, Alex đã lo lắng về vấn đề này mấy ngày nay, cuối cùng cũng đã nghĩ ra một giải pháp.

Đúng lúc khoảng thời gian này, kỳ thi sát hạch chứng nhận tư cách Pháp sư của Hiệp hội Pháp sư vừa kết thúc, rất nhiều Nghiên cứu viên của Viện nghiên cứu Ma thuật Thương hội Tân Phi đã đến Thành Anweimar, vì vậy trong thời gian diễn ra kỳ thi sát hạch chứng nhận tư cách, Alex đã lấy lý do được Hội trưởng đặc biệt dặn dò, lo liệu chu đáo công việc hậu cần cho các Nghiên cứu viên đến Thành Anweimar tham gia kỳ thi sát hạch chứng nhận tư cách, nhận được sự khen ngợi nhất trí của các Nghiên cứu viên, đồng thời cũng thường xuyên tiếp xúc với những Nghiên cứu viên này.

Với thân phận là cháu trai của Phó Hội trưởng Heinze, các Nghiên cứu viên tự nhiên không hề đề phòng anh.

Trong lúc cụng ly chúc tụng, Alex rất dễ dàng có được một số thứ mà anh ta cần.

Và hôm nay, chính là lúc sử dụng những thứ này.

Khi Đại Pháp sư Camillo nhìn thấy Alex, anh ta vừa đi từ con phố trước mặt Hiệp hội Pháp sư vào một con hẻm nhỏ bên cạnh, suy nghĩ một chút, ông cũng không đuổi theo để chào hỏi Alex, mà trực tiếp lên xe ngựa rời khỏi Hiệp hội Pháp sư.

Còn Alex thì đi loanh quanh trong con hẻm một lúc, rẽ vài vòng, bỗng nhiên chui vào một cánh cửa nhỏ bên cạnh con hẻm yên tĩnh này, sau đó đi qua khu vườn phía sau, vào một căn phòng nhỏ, gặp một người đàn ông trung niên dường như đã đợi ở đây từ lâu.

"Đem đồ tới rồi?" Người đàn ông trung niên rõ ràng không phải lần đầu tiên gặp Alex, thấy anh ta đi vào, cũng không chào hỏi gì, trực tiếp hỏi.

Alex khẽ cúi người, mỉm cười khiêm tốn gật đầu với người đàn ông trung niên, sờ sờ trong ngực, lấy ra một cuốn sổ mỏng đưa qua.

Người đàn ông trung niên nhận lấy, bắt đầu lật từng trang một cách cẩn thận, thỉnh thoảng lại dừng lại suy nghĩ một chút. Chờ sau khi xem xong cuốn sổ chưa đầy mười trang này, do chính tay Alex ghi chép, ông ta cau mày suy nghĩ một hồi, lại hỏi Alex: "Chỉ có nhiêu đây thôi sao?"

Alex cười một tiếng: "Cái này... còn rất nhiều, nhưng mà..."

Nhìn thấy vẻ mặt của Alex, người đàn ông trung niên khẽ hừ một tiếng, cầm lấy một cuốn sách bên cạnh, mở ra, rút từ trong đó ra một tờ ngân phiếu vàng đặt lên bàn.

Alex lập tức cười toe toét cầm lấy tờ ngân phiếu, nhìn thấy con số "hai nghìn" trên ngân phiếu và con dấu của Thương hội Chimera bên dưới, nụ cười trên mặt càng thêm rạng rỡ, vội vàng móc từ trong ngực ra một cuốn sổ rõ ràng dày hơn rất nhiều, hai tay cung kính đưa cho người đàn ông trung niên.

Lần này người đàn ông trung niên không xem kỹ, chỉ tùy ý lật xem, sau đó cất hai cuốn sổ đi, rồi nói với Alex: "Được rồi, giao dịch lần này đến đây là kết thúc, đừng để bất kỳ ai khác biết chuyện này, cậu nên biết phải làm gì rồi chứ?"

"Hiểu rồi, hiểu rồi." Alex liên tục gật đầu.

"Tất nhiên, nếu sau này cậu còn có những thứ tương tự, chúng ta có thể giao dịch tiếp. Về phần giá cả... phải xem thứ cậu đưa ra có giá trị bao nhiêu." Người đàn ông trung niên lại nói.

"Không, không, chỉ lần này thôi, không có lần sau đâu." Alex lắc đầu lia lịa như trống bỏi."Đừng nói đến lần sau, nếu bị chú tôi biết chuyện lần này, nhất định sẽ đánh gãy chân tôi! Ngay cả Hội trưởng Hứa cũng sẽ không tha cho tôi, vì vậy tuyệt đối không thể có lần sau, tạm biệt!"

Nói xong câu đó, Alex như sợ người đàn ông trung niên sẽ giữ anh ta lại, vội vàng mở cửa phòng, nhanh chóng rời khỏi căn viện yên tĩnh này.

Người đàn ông trung niên trong phòng nhìn cánh cửa đang mở và bóng lưng biến mất của Alex, khóe miệng nhếch lên một tia cười lạnh khinh thường.

"Hừ, mèo đã nếm qua mùi tanh, sao có thể kìm nén được lòng tham của mình chứ? Nhóc con, cậu quá ngây thơ rồi."

Người đàn ông trung niên nhìn hai cuốn sổ mà Alex vừa giao nộp, thuận tay lấy ra một cuốn sổ khác, sao chép toàn bộ nội dung bên trong, sau đó suy nghĩ một chút, đứng dậy rời khỏi căn phòng nhỏ, bước ra khỏi sân, lại trực tiếp đi vào Hiệp hội Pháp sư không xa.

Ông ta rõ ràng là khách quen của Hiệp hội Pháp sư, sau khi vào Hiệp hội không có ai ngăn cản, ung dung đi thẳng đến văn phòng làm việc riêng của Hội trưởng.

Vừa kết thúc cuộc trò chuyện với Đại Pháp sư Camillo, đang xử lý một số công việc, Hội trưởng Allen ngẩng đầu lên, nhìn thấy người đàn ông trung niên đi vào, sắc mặt khẽ động, hai hàng lông mày hơi nhướng lên.

"Lấy được rồi?"

Người đàn ông trung niên ừ một tiếng, xoay người đóng cửa lại, lại liếc nhìn Hội trưởng Allen một cái.

Hội trưởng Allen hiểu ý, mỉm cười nói: "Yên tâm, căn phòng này luôn được đặt trong phạm vi bảo vệ của Ma pháp cách âm do chính tay tôi bố trí, người ngoài không thể nghe thấy động tĩnh bên trong."

Người đàn ông trung niên lúc này mới thả lỏng một chút, tùy ý ngồi xuống trước mặt Hội trưởng Allen, lấy cuốn sổ vừa sao chép đưa qua.

Hội trưởng Allen nhận lấy cuốn sổ, dùng thái độ nghiêm túc hơn cả lúc người đàn ông trung niên kiểm tra cuốn sổ mà Alex giao nộp để xem xét kỹ lưỡng cuốn sổ này.

Tuy nhiên, so với người đàn ông trung niên, tốc độ kiểm tra của Hội trưởng Allen rõ ràng nhanh hơn rất nhiều. Chỉ mất chưa đầy mười phút đã kiểm tra xong toàn bộ, sau đó không chút khách khí cất cuốn sổ vào trong người, mỉm cười gật đầu với người đàn ông trung niên: "Không tệ, đúng là thứ tôi cần. Nhưng tôi rất tò mò, rốt cuộc ông lấy được những thứ này từ đâu?"

Người đàn ông trung niên khẽ mỉm cười: "Hội trưởng Allen, đây hình như không phải là vấn đề mà ngài nên quan tâm nhỉ?"

Hội trưởng Allen khẽ cau mày, nhưng cũng không phản bác lời nói của người đàn ông trung niên, suy nghĩ một chút rồi nói: "Cũng được, tôi thích những người biết giữ quy tắc. Như vậy tốt cho cả hai bên."

Nói xong, Hội trưởng Allen lấy từ trong ngăn kéo ra ba tờ ngân phiếu mệnh giá một nghìn Đồng vàng đặt lên bàn, đồng thời nói: "Sau này có những thứ tương tự, tôi sẽ mua hết."

Người đàn ông trung niên cũng không dài dòng, chỉ gật đầu, cất ba tờ ngân phiếu vào trong ngực, đứng dậy hành lễ với Hội trưởng Allen, sau đó xoay người rời khỏi văn phòng.

Chờ sau khi cửa văn phòng đóng lại, Hội trưởng Allen lấy cuốn sổ từ trong ngực ra, liếc nhìn một cái, sau đó lại cất vào trong ngực, cũng đứng dậy rời khỏi văn phòng. Ra khỏi Hiệp hội Pháp sư, ông bước lên chiếc xe ngựa tư nhân đang đợi sẵn bên ngoài, nhanh chóng đi về phía nam Thành Anweimar.

Xe ngựa rời khỏi Thành Anweimar, đi về phía nam hơn mười cây số, sau đó rẽ về phía tây chưa đầy hai cây số thì dừng lại.

Nơi này vốn là một vùng đất hoang, nhưng bây giờ đã trở thành một công trường, nhiều công nhân đang xây dựng một số tòa nhà lớn trên vùng đất hoang này.

Nhìn từ bên ngoài, nó gần giống hệt như nhà máy của Thương hội Tân Phi ở Thung lũng Rainfall.

Bước vào những nhà xưởng sắp hoàn thành này, lại phát hiện bên trong trống rỗng, không có bất kỳ cỗ máy ma lực nào, chỉ có một số công nhân vẫn đang tiến hành trang trí nội thất cuối cùng.

Thấy Hội trưởng Allen bước vào, một người đàn ông trẻ tuổi trông chỉ khoảng ba mươi tuổi, cũng mặc trang phục Pháp sư, chạy đến chào đón.

"Hội trưởng, sao ngài lại đích thân đến đây?", người Pháp sư trẻ tuổi cung kính hỏi.

Hội trưởng Allen không để ý đến anh ta, nhìn trái nhìn phải, nhưng không thấy Anko Allen, người lẽ ra phải chịu trách nhiệm ở đây, không khỏi cau mày, nặng nề hừ một tiếng.

Người Pháp sư trẻ tuổi lập tức hiểu ý của Hội trưởng Allen, vội vàng cười nói: "Anko, cậu ta đến thành phố để điều tra rồi, không phải là lười biếng đâu."

"Thôi đi, cậu cũng đừng bao che cho nó nữa, cái tính nó thế nào tôi còn rõ hơn cậu.", Hội trưởng Allen lại lạnh lùng hừ một tiếng, nhưng cũng không muốn nói thêm gì nữa, lấy cuốn sổ từ trong ngực ra đưa cho người Pháp sư trẻ tuổi."Cậu cầm lấy cái này, nghiên cứu kỹ với bọn họ, nếu có thể hiểu hết, chúng ta có thể tiết kiệm được rất nhiều công sức."

Người Pháp sư trẻ tuổi nhận lấy cuốn sổ, nhìn lướt qua, vẻ mặt ngày càng ngạc nhiên.

"Hội trưởng, đây... những thứ này sao lại ở trong tay ngài? Đây chẳng phải là bí mật quan trọng nhất của Thương hội Tân Phi sao?"

Hội trưởng Allen liếc nhìn anh ta, thản nhiên nói: "Không phải chuyện của cậu thì đừng hỏi."

Người Pháp sư trẻ tuổi giật mình, vội vàng gật đầu: "Vâng, tôi hiểu rồi." Nghĩ một lúc, anh ta lại do dự hỏi: "Nhưng mà Hội trưởng, chẳng phải ngài định hợp tác với Thương hội Tân Phi sao? Những thứ này dường như không cần thiết phải đưa cho chúng ta nghiên cứu?"

"Ngây thơ! Chẳng lẽ cậu nghĩ rằng cái tên Hứa Dịch đó sẽ giao toàn bộ kỹ thuật thật sự cho người khác sao? Hơn nữa, chẳng lẽ chúng ta muốn bị hắn dắt mũi mãi sao? Nghiên cứu kỹ những thứ này cho tôi, tốt nhất là có thể tạo ra thứ gì đó của riêng chúng ta. Muốn kiếm tiền thật sự thì không thể dựa vào người khác, hiểu không?", Hội trưởng Allen nghiêm khắc nói.

Người Pháp sư trẻ tuổi gật đầu lia lịa: "Hội trưởng, ngài nói đúng, chúng tôi nhất định sẽ nghiên cứu kỹ lưỡng, tuyệt đối không lãng phí những thứ ngài vất vả lắm mới lấy được."

Nhìn vẻ mặt lo lắng của người Pháp sư trẻ tuổi, Hội trưởng Allen thở dài, nhìn về phía nam, thầm nghĩ cái tên Hứa Dịch kia ngay cả lần đầu tiên gặp mình cũng không hề tỏ ra sợ hãi hay kiêu ngạo, dường như luôn tự tin như vậy.

Có lẽ chính vì vậy mà cậu ta mới có thể nghiên cứu ra nhiều loại máy móc ma thuật mới như vậy?

Những Pháp sư được gọi là thiên tài dưới trướng mình, về điểm này còn kém xa Hứa Dịch.

Nghĩ đến đây, trong lòng Hội trưởng Allen lần đầu tiên nảy sinh một tia ghen tị với Đại Pháp sư Camillo.

Nếu ông ta có một cô con gái xinh đẹp và trẻ trung như Stella, mà không phải là thằng nhóc Anko này, liệu có thể kéo Hứa Dịch về phía mình không?

Nếu vậy thì ông ta đã tiết kiệm được bao nhiêu công sức rồi...

ChÆ°Æ¡ng 374: Lễ Rửa Tội Của Nguyệt Thần

"Hắt xì——"

Một cơn gió lạnh lùa qua cửa sổ xe ngựa, khiến Hứa Dịch đang không đề phòng phải rùng mình một cái, rồi hắt hơi một cái thật mạnh.

Ngồi đối diện, Hội trưởng Cruz lãnh đủ một tràng nước bọt của Hứa Dịch, nhất thời mặt nhăn mày nhó.

"Này Hứa Dịch, cậu cũng là Pháp sư Cao cấp rồi đấy, sao một chút gió lạnh cũng không chịu nổi vậy?"

Hứa Dịch cười ngượng ngùng, ném cho Hội trưởng Cruz một chiếc khăn tay, lắc lắc người cho đỡ mỏi vì ngồi xe ngựa lâu, bất đắc dĩ nói: "Không còn cách nào khác, tôi đâu phải Đại Pháp sư, không thể giống như Đại Pháp sư, có thể tùy ý cộng hưởng với Ma pháp nguyên tố xung quanh, đương nhiên vẫn sẽ sợ lạnh giống như người thường."

"Sợ lạnh sao không mặc thêm áo vào, tự mình hành hạ bản thân à?" Hội trưởng Cruz liếc nhìn bộ quần áo mỏng manh trên người Hứa Dịch, lắc đầu ngao ngán.

Hứa Dịch nhún vai đáp: "Không kịp trở tay, vừa mới từ Công quốc Stan trở về, quên mất bên này lạnh hơn Công quốc Bistan nhiều. Với lại... tôi cũng đang làm thí nghiệm."

"Thí nghiệm gì?"

Hứa Dịch lắc đầu, không trả lời.

Thí nghiệm này không thể nói cho người khác biết được, nhất là người ngoài ngành như Hội trưởng Cruz.

Cái mà anh gọi là thí nghiệm, kỳ thực chính là tự mình trải nghiệm cái gọi là cộng hưởng với Ma pháp nguyên tố xung quanh.

Theo cách nói của tộc Elf, nó được gọi là cảm tri hoàn toàn với Ma pháp nguyên tố.

Nhưng sau khi nghe Trưởng lão Lisanya Shadowsong giải thích về hiện tượng này, Hứa Dịch lại định nghĩa nó là cộng hưởng.

Bởi vì cái gọi là cảm tri hoàn toàn, theo sự hiểu biết của Hứa Dịch, chính là Pháp sư có thể dựa vào ma lực của bản thân, cảm ứng hoàn toàn tất cả Ma pháp nguyên tố tồn tại xung quanh, sau đó cố gắng hết sức để tần số dao động của ma lực bản thân giữ nguyên với tần số của Ma pháp nguyên tố xung quanh.

Như vậy, có thể dễ dàng lợi dụng ma lực để ảnh hưởng đến tất cả Ma pháp nguyên tố, từ đó khống chế chúng, hình thành ma pháp, đạt đến mức độ tương hỗ. Cho nên, dựa theo thói quen đặt tên của các nhà khoa học trên Địa Cầu, nó nên được gọi là cộng hưởng.

Dựa theo nhận thức chung của các Pháp sư trên Lục địa Saines, có thể đạt đến trình độ này, chứng tỏ Pháp sư đó đã có thực lực của Đại Pháp sư.

Mà hiện tại Hứa Dịch vẫn chưa làm được điều này, vậy chỉ có thể nói anh vẫn chưa có thực lực của Đại Pháp sư.

Đương nhiên, đây cũng là do anh quá nóng vội.

Lúc ở Bộ tộc Shadow Moon, Trưởng lão Lisanya Shadowsong nói có biện pháp có thể nhanh chóng nâng cao Trình độ Ma thuật của Hứa Dịch, mà biện pháp này, thoạt nhìn rất đơn giản, nhưng trong mắt ba người Yanis, Delisle và Stasha đều là việc khiến họ vô cùng chấn động: Lễ Rửa Tội Của Nguyệt Thần.

Mà cái gọi là Lễ Rửa Tội Của Nguyệt Thần, kỳ thực cũng chỉ là cho Hứa Dịch ngâm mình trong Giếng Trăng - thánh địa của Bộ tộc Shadow Moon - một tiếng đồng hồ mà thôi.

Tuy rằng lúc ngâm mình trong Giếng Trăng, Hứa Dịch cảm nhận rất rõ ràng, cảm tri của bản thân đối với Ma pháp nguyên tố xung quanh được tăng cường rất nhiều, nhưng trên thực tế ma lực của anh lại không tăng lên rõ rệt.

Chờ sau khi ngâm mình đủ một tiếng đồng hồ, Trình độ Ma thuật của Hứa Dịch cũng không đột nhiên tăng mạnh như anh tưởng tượng, nói chung là dường như không có gì thay đổi.

Bất quá Hứa Dịch cũng không để ý đến việc này lắm, lần này anh đến tìm Bộ tộc Shadow Moon để bàn chuyện hợp tác, ban đầu cũng không trông chờ sẽ nhận được hồi báo gì, cho nên cái gọi là hiệu quả của Lễ Rửa Tội Của Nguyệt Thần, vốn dĩ cũng không phải là thứ mà anh đặc biệt coi trọng.

Nhưng Trưởng lão Lisanya Shadowsong lại rất coi trọng chuyện này, thậm chí còn nói thể chất của Hứa Dịch có phần đặc thù, hiệu quả của Lễ Rửa Tội Của Nguyệt Thần rất tốt, sau khi trải qua Lễ Rửa Tội Của Nguyệt Thần, sau này thực lực Ma pháp của anh sẽ tăng lên rất nhanh, hơn xa trước kia rất nhiều.

Hứa Dịch đương nhiên sẽ không cho rằng Lisanya Shadowsong đang cố ý lừa gạt mình, bèn bình tĩnh tiếp nhận, hơn nữa trong những ngày tiếp theo, anh thường xuyên cố gắng cảm nhận sự thay đổi của bản thân.

Sau một khoảng thời gian tự mình trải nghiệm, Hứa Dịch phát hiện ra rằng, Trưởng lão Lisanya Shadowsong thân là tộc Elf, quả nhiên không có thói quen lừa gạt người khác.

Hiện tại anh rõ ràng cảm thấy cảm ứng của bản thân đối với Ma pháp nguyên tố xung quanh đã trở nên nhạy bén hơn rất nhiều, lúc thi triển Minh tưởng, tốc độ tăng lên của ma lực cũng nhanh hơn rất nhiều.

Và so với trước kia, nếu thi triển cùng một loại ma pháp, ma lực mà anh cần tiêu hao và tốc độ thi triển ma pháp đều được tăng lên rất nhiều.

Nói một cách đơn giản, thực lực của anh tuy rằng không tăng vọt trong nháy mắt, nhưng tốc độ và tiềm lực tăng lên lại rõ ràng hơn rất nhiều.

Nếu như trước kia, phán đoán của Đại Pháp sư Camillo là nếu Hứa Dịch chịu dốc toàn lực nghiên cứu ma pháp, sẽ trở thành Đại Pháp sư vào khoảng bốn mươi tuổi.

Vậy thì hiện tại, tự Hứa Dịch đánh giá, nếu như anh chịu dốc toàn lực nghiên cứu ma pháp, rất có thể sẽ rút ngắn thời gian này đi hẳn năm năm!

Ba mươi lăm tuổi đã có thể trở thành Đại Pháp sư!

Điều này, cho dù trong lịch sử của cả Lục địa Saines cũng rất hiếm thấy!

Thế nhưng Hứa Dịch lại không hề để tâm đến chuyện này, so với việc nâng cao thực lực Ma pháp của bản thân, thứ mà anh coi trọng hơn, lại luôn là việc sáng tạo Công nghiệp Ma pháp.

Vì muốn kịp trở về Thành phố Bontar trước năm mới, nên chuyến khảo sát của Hứa Dịch ở Công quốc Stan chỉ kéo dài chưa đầy một tháng, nhìn chung là rất thuận lợi.

Trong khoảng thời gian này, Hứa Dịch chủ yếu là xác định việc hợp tác với Tộc trưởng Waylon, sau đó gặp mặt Đại Công tước Stan thêm lần nữa, xác định tiến độ khai thác ba khu mỏ, đồng thời ký kết một thỏa thuận với Đại Công tước Stan, do Thương hội Tân Phi đảm nhiệm việc xây dựng một con đường từ Hoang mạc Black Rice và biên giới Công quốc Stan đến thủ đô Công quốc Stan.

Vì muốn mở đường bằng Đồng vàng, nên một loạt yêu cầu mà Hứa Dịch đưa ra đều được đáp ứng, ví dụ như, anh đề nghị ba khu mỏ đều cần phải phái một số lượng hộ vệ đến để bảo vệ an ninh, đề phòng bất trắc. Đại Công tước Stan và các vị đại thần dưới trướng ông ta căn bản không hề phản đối, đồng ý cho phép mỗi khu mỏ đều có thể bố trí không quá hai trăm hộ vệ.

Đương nhiên, Hứa Dịch cũng vì thế mà dâng lên cho Đại Công tước Stan một khoản phí "dùng để cải thiện môi trường an ninh của Công quốc Stan" lên đến năm trăm ngàn Đồng vàng.

Cộng thêm một ít "lễ vật" dành cho Đại Công tước Stan và các vị đại thần dưới trướng ông ta, chuyến đi Công quốc Stan lần này, tổng chi phí đầu tư của Thương hội Tân Phi, lại có gần một triệu Đồng vàng không thể ghi vào sổ sách.

Biết được tình hình này, Hội trưởng Cruz liên tục cằn nhằn bên tai Hứa Dịch suốt cả quãng đường, không hiểu sao anh cứ khăng khăng đòi đầu tư vào cái nơi như Công quốc Stan.

So với việc ném tiền vào cái quốc gia không có tương lai, toàn là lũ Đại Công tước, Quý tộc tham lam và đám dân chúng lười nhác này, chi bằng dùng nó vào những nơi có tiềm năng hơn.

Ví dụ như, bốn Thương hội đã xây dựng xong cơ sở ban đầu ở Hoang mạc Black Rice, sau khi tiếp xúc với Chủng tộc Người thú, Hội trưởng Cruz phát hiện nơi này còn có tiềm năng hơn cả Công quốc Bistan.

Bởi vì những Người thú này không phải ai cũng hung ác và vô nhân tính như những gì ông ta nghĩ trước kia, trên thực tế, rất nhiều Chủng tộc Người thú, ngoại trừ bề ngoài có chút khác biệt so với Nhân loại ra, thì đều có trí tuệ và sự thông minh không thua kém gì Nhân loại.

Thậm chí, giống như Hồ tộc, Miêu tộc... những Chủng tộc Người thú này có tứ chi linh hoạt không kém gì Nhân loại, hoàn toàn có thể đảm nhiệm những công việc cần sự tỉ mỉ, khéo léo.

Mà so với mức lương mười mấy Đồng vàng một tháng của công nhân Nhân loại ở Thành phố Bontar, những Chủng tộc Người thú này sau khi được thuê, mỗi tháng chỉ cần trả cho họ mấy Đồng vàng, đã khiến họ vô cùng hài lòng và vui vẻ.

Còn về những đãi ngộ khác? Những Chủng tộc Người thú này căn bản chưa từng nghĩ tới.

Mỗi lần nghĩ đến những điều này, Hội trưởng Cruz đều thở dài thườn thượt, oán trách Hứa Dịch.

"Kỳ thực trước kia, tiền lương hàng tháng của công nhân ở Thành phố Bontar cũng không khác gì so với việc thuê những Người thú này, hơn nữa còn có thể bắt họ tăng ca tùy ý, cũng không cần trả thêm phí tăng ca hay những khoản phúc lợi khác. Đều là do Thương hội Tân Phi các cậu xuất hiện, làm cho đám công nhân ở Thành phố Bontar được voi đòi tiên, bây giờ muốn thuê một người, mỗi tháng không đưa ra mười Đồng vàng, thì người ta căn bản không thèm đến."

Đối với chuyện này, phản ứng của Hứa Dịch rất đơn giản.

"Chẳng lẽ những Thương hội ở Thành phố Bontar chúng ta kiếm được ít tiền hơn trước kia sao?"

Hội trưởng Cruz không thể phản bác, bởi vì Hứa Dịch nói đều là sự thật.

Tuy rằng chi phí nhân công ở Thành phố Bontar tăng lên rất nhiều, nhưng chính vì vậy, mà đời sống của người dân Thành phố Bontar được nâng cao nhanh chóng, bất kể là loại hàng hóa nào cũng có thể tìm được thị trường tiêu thụ rộng lớn ở Thành phố Bontar, từ đó khiến cho việc buôn bán của tất cả các Thương hội ở Thành phố Bontar đều tăng lên rất nhiều.

Tính toán kỹ lưỡng, thì cho dù là Thương hội nào, cũng đều kiếm được nhiều tiền hơn trước kia rất nhiều.

Trong số đó, điển hình nhất là Thương hội Amli.

Thương hội Amli hiện tại đã không còn là Thương hội chỉ có thể nhận thầu một số công trình xây dựng trong phạm vi Thành phố Bontar như trước kia, mà đã trở thành một Thương hội lớn với hơn hai vạn nhân viên, đội thi công trải khắp Vương quốc Lanpari, thậm chí còn đến những quốc gia và khu vực khác như Hoang mạc Black Rice, Công quốc Stan và Vương quốc Rulson, trở thành một Thương hội xuyên quốc gia lớn mạnh như lời Hứa Dịch đã nói.

Hơn nữa, cùng với sự phổ biến của đường bộ trong Vương quốc Lanpari, danh tiếng của Thương hội Amli cũng theo đó mà vang xa, khiến ngày càng nhiều người biết đến năng lực thi công xây dựng hùng mạnh của Thương hội Amli.

Hiện tại, đội thi công mà Thương hội Amli cử đến những nơi khác không chỉ đảm nhiệm việc thi công đường xá, mà còn đảm nhiệm cả việc thi công các công trình xây dựng khác nhau.

Ví dụ như, sau khi biết được Khu tái định cư Orchid ở Thành phố Bontar, một số Thành chủ ở Vương quốc Lanpari đã đến thị sát môi trường và chất lượng công trình của Khu tái định cư Orchid, sau đó liền mời Thương hội Amli đến xây dựng những khu dân cư như vậy ở các thành phố đó, để thuận tiện cho việc quy hoạch đô thị trong tương lai, thậm chí còn trực tiếp tiến hành bán ra ngoài.

Trên cơ sở đó, lời hứa hẹn trước đây của Hứa Dịch về việc mở ra một điểm tăng trưởng lợi nhuận hoàn toàn mới cho Thương hội Amli cũng đã được thực hiện.

Chương 761: Tất Cả Vì Lương Thực

Quốc vương Bệ hạ cao quý có đau đầu hay không, Trưởng ty Mậu dịch Đối ngoại Bộ Nông nghiệp Vương quốc Sack Kelabi Morey không rõ, anh chỉ biết rõ một điều, nếu bản thân không thể hoàn thành nhiệm vụ trong nửa tháng, thì sau này e là không cần lo chuyện đau đầu hay không nữa, bởi vì rất có khả năng anh sẽ bị Quốc vương Bệ hạ đang nổi trận lôi đình chém phăng đầu ngay tại chỗ.

Vương quốc Sack tuy không giống Vương quốc Lanpari trước kia, khốn đốn đặc biệt vì sản lượng lương thực đến mức thường xuyên xảy ra nạn đói diện rộng, nhưng trên thực tế cũng vô cùng gian nan, mỗi năm đều phải tiêu tốn một khoản thu ngân sách lớn để nhập khẩu lương thực từ các nước khác.

Suốt mấy trăm năm trước đây, Vương quốc Sack luôn nhập khẩu lương thực từ nước láng giềng Vương quốc Falke ở phía tây bắc để giải quyết vấn đề, nhưng trong mấy năm gần đây, sản lượng lương thực của Vương quốc Lanpari tăng vọt, mỗi năm đều có một lượng lớn lương thực xuất khẩu, Bộ Nông nghiệp Vương quốc Sack sau khi so sánh kỹ lưỡng phát hiện giá lương thực xuất khẩu của Vương quốc Lanpari rẻ hơn so với Vương quốc Falke tận hai mươi phần trăm, chất lượng lại còn xuất sắc hơn hẳn, vì vậy cho dù hai nước tính ra là kẻ thù truyền kiếp, Bộ Nông nghiệp Vương quốc Sack vẫn chỉ có thể liều mình chịu tiếng chửi mà nhập khẩu lương thực từ Vương quốc Lanpari.

Chỉ riêng năm ngoái, Vương quốc Sack đã nhập khẩu từ Vương quốc Lanpari 360 nghìn tấn gạo, 470 nghìn tấn lúa mì, cộng thêm các loại lương thực khác, tổng cộng vượt quá một triệu tấn, tiêu tốn tận bảy triệu đồng vàng trong khoản dự toán ngân sách khổng lồ của Vương quốc Sack.

Tuy so với những năm trước đây, khi Vương quốc Sack mỗi năm ít nhất phải tiêu tốn mười triệu đồng vàng để nhập khẩu lương thực từ Vương quốc Falke, con số này đã thấp hơn không ít, nhưng trong mắt Nghị viện Vương quốc Sack và Quốc vương Bệ hạ, việc nhập khẩu ồ ạt lương thực từ tay nước địch thực sự không phải là điều gì đáng được ủng hộ.

Huống hồ trước kia sản lượng lương thực của Vương quốc Lanpari còn thê thảm hơn cả Vương quốc Sack, vậy mà mấy năm nay lại đột nhiên tăng vọt, thậm chí còn có thể lấy ra nhiều lương thực như vậy để xuất khẩu, rõ ràng là có nguyên nhân đặc biệt gì đó.

Qua điều tra, phía Vương quốc Sack cuối cùng xác nhận, sở dĩ sản lượng lương thực của Vương quốc Lanpari tăng vọt trong mấy năm nay hoàn toàn là vì các loại máy móc ma lực nông nghiệp do Thương hội Tân Phi nghiên cứu phát triển đã nâng cao tỷ lệ sử dụng ruộng đồng của Vương quốc Lanpari, nâng cao mạnh mẽ hiệu suất nông nghiệp của Vương quốc Lanpari.

Ngoài ra, phân bón do Thương hội Tân Phi sản xuất cũng là một lợi khí lớn để nâng cao sản lượng lương thực.

Thế là Bộ Nông nghiệp Vương quốc Sack sau khi nghiên cứu, cuối cùng đã xác định phương án áp dụng phương pháp tương tự để nâng cao sản lượng lương thực.

Nhưng phương án này có một vấn đề, đó là do Vương quốc Sack từng phát động tấn công Thương hội Tân Phi, khiến quan hệ hai bên không được hòa thuận, làm cho Vương quốc Sack luôn e ngại rằng việc nhập khẩu ồ ạt máy móc ma lực nông nghiệp từ Thương hội Tân Phi sẽ gặp trở ngại.

Tuy nhiên sự thật lại hoàn toàn nằm ngoài dự đoán của phía Vương quốc Sack.

Trước tiên là phía Vương quốc Lanpari chủ động đề xuất cùng phía Vương quốc Sack xây dựng chung khu mậu dịch tự do, mở ra mô hình mậu dịch bình thường lần đầu tiên giữa hai nước sau mấy trăm năm.

Sau đó khi hai bên ký kết hiệp nghị khu mậu dịch tự do, Vương quốc Sack thử đề xuất với phía Vương quốc Lanpari, hy vọng thông qua Vương quốc Lanpari mua một lượng lớn máy móc ma lực nông nghiệp hiệu Tân Phi, không ngờ lại nhận được sự đồng ý bất ngờ từ phía Vương quốc Lanpari, đồng thời rất thuận lợi liên hệ được với Thương hội Tân Phi thông qua phía Vương quốc Lanpari, giành được giấy phép nhập khẩu ồ ạt máy móc ma lực nông nghiệp.

Cùng lúc đó, Vương quốc Sack còn đặc biệt mời từ thành Bontar một số chuyên gia nông dân già thuộc lứa đầu tiên tham gia mô hình canh tác kiểu mới bằng máy móc ma lực nông nghiệp, để hỗ trợ Vương quốc Sack quảng bá trong nước.

Qua hai vụ thử nghiệm - vụ thu canh năm kia và cả hai vụ năm ngoái - Vương quốc Sack đã áp dụng ồ ạt máy móc ma lực nông nghiệp hiệu Tân Phi, mô phỏng theo mô hình canh tác của thành Bontar, thu được kết quả rất tốt đẹp, sản lượng lương thực mỗi vụ đều được nâng cao đáng kể.

Vụ xuân năm nay vừa kết thúc, theo thống kê của Bộ Nông nghiệp Vương quốc Sack, tổng sản lượng lương thực thu hoạch được trên cả nước đã đạt tới hơn gấp đôi so với vụ xuân năm ngoái.

Sản lượng này tuy vẫn chưa đủ để Vương quốc Sack đạt được tự cung tự cấp, nhưng đã giảm nhẹ đáng kể áp lực lương thực trong nội bộ Vương quốc Sack.

Cộng thêm một lượng lớn lương thực vừa rẻ vừa tốt nhập khẩu từ Vương quốc Lanpari và Công quốc Stan, năm nay Vương quốc Sack đã dễ dàng giải quyết được vấn đề lương thực cả năm.

Đây quả thực là lần đầu tiên trong suốt mấy trăm năm mà Vương quốc Sack chứng kiến việc giải quyết vấn đề hàng đầu này một cách dễ dàng như vậy.

Thế là từ trên xuống dưới trong Vương quốc Sack, bất kể quan cảm của họ đối với Vương quốc Lanpari cũng như Thương hội Tân Phi ra sao, nhưng đều nhất trí công nhận, phải tiếp tục tăng cường cải tiến trong lĩnh vực canh tác ruộng đồng, cố gắng tiệm cận hoặc đạt tới trình độ hiện tại của Vương quốc Lanpari, giải quyết triệt để vấn đề tự cung tự cấp lương thực.

Trong bối cảnh như vậy, Ty Mậu dịch Đối ngoại Bộ Nông nghiệp Vương quốc Sack đã gánh vác nhiệm vụ quan trọng nhất là tiếp xúc với Vương quốc Lanpari cùng Thương hội Tân Phi, cố gắng giành được nhiều sự hỗ trợ hơn từ Vương quốc Lanpari, đặc biệt là từ Thương hội Tân Phi.

Phải nói rằng, ngay từ đầu Thương hội Tân Phi đã thể hiện một thái độ khiến Vương quốc Sack vô cùng hài lòng.

Tuy Thương hội Tân Phi đưa ra những yêu cầu vô cùng khắt khe, chẳng hạn như cần Vương quốc Sack bỏ ra một lượng lớn tài nguyên khoáng sản để trao đổi, đồng thời còn phải nhường lại phần lớn tỷ lệ khoáng sản trong nội bộ Vương quốc Sack cho họ, nhưng nhìn chung, Thương hội Tân Phi vẫn luôn thể hiện thái độ hợp tác rất tốt đẹp.

Đối với các loại máy móc ma lực nông nghiệp mà Vương quốc Sack cần, Thương hội Tân Phi không hề trì hoãn thoái thác, về cơ bản Vương quốc Sack cần gì là cung cấp nấy, hơn nữa việc cung ứng hàng hóa cũng vô cùng tích cực kịp thời, đồng thời còn cung cấp hỗ trợ kỹ thuật đầy đủ hoàn thiện, khiến Vương quốc Sack có thể nhanh chóng hoàn thành cuộc cải cách toàn diện mô hình canh tác ruộng đồng, nhanh chóng nâng cao sản lượng lương thực trong nước.

Tuy nội bộ Vương quốc Sack, đặc biệt là phía quân bộ, đưa ra rất nhiều ý kiến phản đối về việc này, cho rằng như vậy sẽ giúp sức mạnh mẽ cho Thương hội Tân Phi, chẳng khác nào gián tiếp tiếp sức cho kẻ địch, nhưng quan điểm này trước mục tiêu hàng đầu là giải quyết vấn đề lương thực lại thực sự tỏ ra vô cùng bất lực.

Nhưng lần này khi Vương quốc Sack đề xuất với Thương hội Tân Phi nhu cầu mua số lượng lớn phân bón do Thương hội Tân Phi sản xuất, lại vấp phải một trở ngại nằm ngoài dự đoán.

Đối với việc Vương quốc Sack cầu mua phân bón, Thương hội Tân Phi không trực tiếp từ chối, nhưng lại nói với Kelabi Morey rằng, vì xưởng gia công phân bón trên thực tế do tộc Elf hợp tác với Thương hội Tân Phi mở ra, việc sản xuất vận hành phân bón đều nằm trong tay tộc Elf, nên phía Vương quốc Sack nếu muốn mua phân bón, phải tự mình đi thương lượng với tộc Elf.

Khi Kelabi Morey tìm đến người phụ trách xưởng gia công phân bón Moon Shadow trực thuộc Thương hội Tân Phi - quản lý Sandy đến từ tộc Moon Shadow - đối phương lại đưa ra một điều kiện khiến Morey gần như hoàn toàn không thể nào chấp nhận.

"Quản lý Sandy thân mến, xin hỏi các vị cần một mảnh lãnh thổ để làm gì vậy?" Morey cố nén sự hoang đường trong lòng, cau mày hỏi Sandy: "Theo tôi được biết, tộc Moon Shadow các vị vẫn luôn sinh sống trong Công quốc Stan phải không? Vậy thì cho dù có cắt một mảnh lãnh thổ từ Vương quốc Sack chúng tôi, thì điều đó cũng chẳng có tác dụng gì với các vị cả."

Đôi tai dài nhọn của Sandy khẽ rung lên một chút, dường như hơi do dự, rồi mới lộ ra một nụ cười có phần gượng gạo, nói: "Ông không cần hiểu điều này có tác dụng gì với chúng tôi, ông chỉ cần biết đây là điều kiện chúng tôi đưa ra. Nếu các vị chịu đồng ý, thì chúng tôi có thể bán xi măng cho các vị, nếu không đồng ý, thì xin tạm biệt."

Morey nhìn Sandy mà không biết nói gì, thầm nghĩ tộc Elf quả thực đúng như trong truyền thuyết, chẳng có chút tình người nào, cũng chẳng có lấy một chút kỹ xảo đàm phán nào cả, cứ thế cứng nhắc đưa ra điều kiện.

Ngừng một chút, Morey vẫn không cam lòng hỏi tiếp: "Cái này……quản lý Sandy, chúng ta có thể đổi một điều kiện khác được không? Ngoài lãnh thổ ra, điều kiện gì tôi cũng có thể đồng ý."

"Không được." Sandy lắc đầu, sắc mặt bình tĩnh nhưng kiên quyết.

Morey chỉ còn biết cười khổ.

Tuy trước đây khi đàm phán với Thương hội Tân Phi, anh phát hiện Hội trưởng Hứa Dịch của họ cùng Giám đốc điều hành Kennard đều vô cùng xảo quyệt khó nhằn, khiến anh chịu không ít khổ sở, nhưng so ra, anh thà đi vòng vo nửa ngày với Hứa Dịch và Kennard, còn hơn phải đàm phán thêm với vị nữ Elf ngoại hình xinh đẹp này.

Bởi vì cô nàng Elf này căn bản không phải đang đàm phán với ngươi!

Trầm mặc một lúc, Morey nhớ lại cảnh Bộ trưởng Bộ Nông nghiệp đích thân tìm đến dặn dò mình hồi lâu trước khi lên đường, hít một hơi, quyết định không nên bỏ cuộc quá sớm, suy nghĩ một chút, lại hỏi tiếp: "Vậy được……quản lý Sandy, tôi có thể biết yêu cầu cụ thể của quý vị không? Chẳng hạn như quý vị cần lãnh thổ ở đâu? Còn quý vị định dùng mảnh lãnh thổ này để làm gì? Cô nên hiểu, nếu việc quý vị có được mảnh lãnh thổ này sẽ gây ra uy hiếp đối với Vương quốc Sack chúng tôi, thì dù thế nào chúng tôi cũng sẽ không đồng ý."

Sandy gật đầu, lấy ra một bản tài liệu đưa cho Morey.

Morey hơi sững sờ.

Không ngờ những vị Elf này lại sớm đã chuẩn bị sẵn phương án liên quan, rõ ràng là đã có sự chuẩn bị từ trước.

Điều khiến anh càng kinh ngạc hơn là tộc Elf hóa ra cũng biết chuẩn bị tài liệu phương án trước như loài người, đây thực sự quá giống cách làm việc của con người.

Kết quả mở tài liệu ra xem kỹ, Morey phát hiện, mảnh lãnh thổ mà tộc Moon Shadow yêu cầu chỉ là một mảnh đất giáp với hoang nguyên Heimi, phía tây giáp biển, diện tích cũng không lớn, ước chừng chỉ vài chục cây số vuông.

Mảnh lãnh thổ này nếu không cố ý đi tìm thì e rằng ngay cả Morey - một người sinh ra và lớn lên tại Vương quốc Sack - cũng chưa chắc tìm ra nó nằm ở đâu ngay lập tức.

Nhìn đến đây, trong lòng Morey hơi thở phào nhẹ nhõm.

Giả như tộc Moon Shadow yêu cầu một mảnh lãnh thổ ở vị trí trọng yếu trong nội bộ Vương quốc Sack, thì dù thế nào phía Vương quốc Sack cũng không thể nào đồng ý được.

Giờ đây họ chỉ yêu cầu một mảnh lãnh địa hẻo lánh hoàn toàn chẳng đáng để ý như vậy, thì cũng còn có chút khả năng thương lượng.

Hơn nữa vì yêu cầu của tộc Moon Shadow liên quan quá lớn, căn bản không phải là điều mà một Trưởng ty Mậu dịch Đối ngoại Bộ Nông nghiệp nhỏ bé như anh có thể gánh vác nổi, nên ngược lại việc này cũng chẳng liên quan nhiều đến anh nữa.

Việc duy nhất anh cần làm bây giờ chỉ là truyền đạt yêu cầu của tộc Moon Shadow về, giao cho Quốc vương Bệ hạ cao quý quyết định.

Nghĩ đến đây, Morey nở một nụ cười với Sandy, khẽ gật đầu nói: "Quản lý Sandy, tôi hy vọng quý vị có thể cho chúng tôi thêm chút thời gian để cân nhắc."

Sandy cũng khẽ gật đầu: "Không thành vấn đề."

Ngừng một chút, Sandy dường như lại nhớ ra điều gì đó.

"Thự trưởng Morey, tôi phải nhắc ông, phân bón cũng có thời hạn sử dụng, nếu thời gian các vị đưa ra quyết định quá dài, sẽ rất có khả năng lỡ mất mùa xuân canh quan trọng nhất năm nay."

Vẻ mặt Morey khựng lại, trong lòng thầm chửi thầm một câu, nhưng cũng chỉ đành gật đầu chán nản.

Không còn cách nào khác, tất cả vì lương thực.

Chương 762: Vẫn Chưa Chuẩn Bị Sẵn Sàng

Cuộc đàm phán giữa Morey và Sandy vốn dĩ không thể kéo dài được bao lâu.

Sau khi có được điều kiện rõ ràng của tộc Elf từ Sandy, Morey lập tức cáo từ rời đi.

Sandy nói đúng, việc sử dụng phân bón cũng có thời hạn, nếu lỡ mất thời điểm bón phân tốt nhất của vụ xuân canh, Vương quốc Sack sẽ lãng phí trọn vẹn một vụ xuân canh.

Theo các tài liệu thu thập được từ Vương quốc Lanpari và Công quốc Stan cho thấy, sản lượng ruộng đồng sau khi dùng phân bón tăng lên đáng kể.

Nếu vụ xuân canh lần này có thể dùng được phân bón, rất có thể sản lượng lương thực Vương quốc Sack năm nay sẽ lại tăng vọt lần nữa, biết đâu thực sự có khả năng đạt được tự cung tự cấp hoàn toàn.

Đương nhiên, anh không rời khỏi thành Bontar - nơi anh đặc biệt chọn để tiếp xúc đàm phán với Thương hội Tân Phi lần này - ngay lập tức, mà thông qua kênh khác truyền tin tức về Vương quốc Sack.

Trong lúc kiên nhẫn chờ đợi quyết định của Quốc vương Bệ hạ cũng như đáp phục cuối cùng của Nghị viện Vương quốc, anh còn cần tận dụng khoảng thời gian này để tiếp tục tăng cường khảo sát thành Bontar, cố gắng học hỏi thêm nhiều điều từ thành phố đáng kinh ngạc này.

Tuy nhiên Morey không ngờ rằng, chân trước anh vừa rời đi, chân sau đã có một nhân vật hoàn toàn nằm ngoài dự đoán của anh bước vào phòng họp đàm phán.

Nhìn thấy người này bước vào, Sandy lập tức thay đổi hoàn toàn vẻ lạnh lùng cự người vừa rồi, đứng dậy đón chào với nụ cười rạng rỡ trên mặt.

"Hội trưởng Hứa, ngài thấy màn thể hiện vừa rồi của tôi có đạt yêu cầu không ạ? Có đạt được tiêu chuẩn đàm phán mà ngài đã dặn không?"

Hứa Dịch thu ánh mắt đang dõi theo bóng lưng Morey đang sải bước rời đi ở phòng ngoài lại, quay đầu nhìn Sandy, khẽ mỉm cười, hỏi ngược lại: "Cô thấy sao?"

Sandy chớp chớp mắt, lập tức xìu xuống như quả bóng xì hơi, lắc đầu chán nản: "Xem ra là chưa được rồi. Hội trưởng Hứa, cái kỹ xảo đàm phán của các người loài người mà ngài nói khó quá, tôi cảm thấy học mãi cũng không học được."

Hứa Dịch cười ha hả, nhẹ nhàng vỗ vai cô: "Thật ra cũng không nhất thiết phải học kỹ xảo đàm phán của loài người chúng tôi đâu. Màn thể hiện vừa rồi của cô nếu chỉ xét thuần túy về kết quả thì cũng khá tốt đấy. Cô xem, chính vì màn thể hiện kiểu đó của cô mà ngược lại khiến vị Thự trưởng Morey này cảm thấy căn bản không có khả năng mặc cả với cô, nên cuối cùng chỉ đành ngoan ngoãn chấp nhận điều kiện của cô."

"Ông ấy đâu có chấp nhận. Ông ấy chỉ nói cho họ thời gian nghiên cứu thôi mà." Sandy ngạc nhiên nói.

"Tin tôi đi, cuối cùng họ vẫn sẽ chấp nhận thôi." Hứa Dịch tự tin nói.

"Vậy sao?" Sandy suy nghĩ một chút, lại cười lên. "Vậy thì tốt quá. Như vậy tâm nguyện của trưởng lão đã đạt thành, bộ tộc chúng tôi lại có thêm một mảnh không gian sinh tồn nữa rồi."

Nhìn Sandy vui mừng, Hứa Dịch ngược lại khẽ cau mày.

"Thật ra……Sandy, tôi vẫn không hiểu lắm tại sao trưởng lão Lisanya cứ nhất quyết đòi có được một mảnh lãnh thổ. Hiện tại Vương quốc Sack đang có nhu cầu vô cùng mãnh liệt đối với phân bón. Giống như Morey vừa nói đó, bất kể các cô đưa ra điều kiện gì họ cũng sẽ đồng ý, vậy tại sao các cô không nhân cơ hội này đưa ra những điều kiện tốt hơn khác?"

Sandy lắc đầu: "Tôi không rõ lắm. Nhưng tôi cảm thấy……trưởng lão chỉ hy vọng giành được cho bộ tộc chúng tôi một mảnh lãnh thổ thực sự hoàn toàn thuộc về mình thôi."

Hứa Dịch im lặng.

Suy nghĩ một lúc, anh đột nhiên hiểu ra đôi chút.

Có lẽ vì tộc Elf trong suốt mấy nghìn năm sau cuộc chiến tranh chủng tộc chưa từng có được không gian hoàn toàn thuộc về riêng mình, nên họ khao khát một mảnh lãnh thổ như vậy đến mức khác thường.

Chẳng hạn như trước đây khi tộc Aisara đưa ra điều kiện với Vương quốc Rulson, điều đầu tiên họ chọn cũng là để Vương quốc Rulson giao mảnh lãnh địa đó cho bộ tộc họ.

Mà đối với Vương quốc Rulson mà nói, mảnh lãnh thổ đó vốn dĩ vẫn luôn là một nơi hoang vu, hơn nữa vốn dĩ vẫn luôn bị tộc Aisara chiếm giữ, cho dù tộc Aisara không đòi thì nó cũng vẫn nằm trong tầm khống chế của tộc Aisara, chỉ có quan hệ phụ thuộc trên danh nghĩa với Vương quốc Rulson mà thôi.

So với những lợi ích thực tế thu được từ tộc Aisara, cái quan hệ mang tính danh nghĩa này căn bản chẳng quan trọng gì.

Cho dù có rất nhiều người loài người rất coi trọng cái quan hệ danh nghĩa đó, nhưng Vương quốc Rulson có cả vạn cách để giải quyết vấn đề này trên danh nghĩa.

Giờ đây tộc Moon Shadow cũng đưa ra một nhu cầu tương tự với Vương quốc Sack, tin rằng sau khi nghiên cứu kỹ lưỡng, cuối cùng Vương quốc Sack cũng sẽ đồng ý.

Dù sao mảnh lãnh thổ mà tộc Moon Shadow muốn cũng chẳng có tác dụng gì đối với Vương quốc Sack, dùng cái này để đổi lấy phân bón - thứ quan trọng nhất - thì chẳng thiệt thòi chút nào.

Nghĩ đến đây, Hứa Dịch lại nghĩ tới tộc Night Song.

Tộc Aisara cần một mảnh lãnh địa, tộc Moon Shadow cũng cần một mảnh, còn tộc Night Song - bộ tộc đầu tiên mà Hứa Dịch tiếp xúc - lại vẫn chưa hề đưa ra nhu cầu tương tự.

Đương nhiên, có lẽ là vì dân số tộc Night Song chỉ hơn một nghìn người một chút, khiến hiện tại nhu cầu về lãnh thổ của họ không mấy cấp bách.

"Phải rồi, Hội trưởng Hứa, ngài có thể giúp tôi một việc được không?" Sandy đột nhiên nói.

"Ừm? Việc gì? Nói đi."

"Lát nữa ngài sẽ đi tham dự cuộc đua xe hơi ma lực đúng không ạ? Vậy chắc sẽ gặp trưởng lão nhỉ?"

"Đúng vậy. Sao thế? Muốn nhờ tôi chuyển lời cho cô về kết quả đàm phán với Vương quốc Sack à?" Hứa Dịch hỏi ngược lại.

"Vâng. Trong xưởng vẫn còn vài việc, tôi không đi được, phiền ngài chuyển lời kết quả này cho trưởng lão được không ạ?"

"Không thành vấn đề." Hứa Dịch gật đầu, ngừng một chút, nói tiếp: "Thời gian này cô đúng là cũng nên bận rộn lên rồi. Nếu không có gì bất ngờ, Vương quốc Sack sẽ đồng ý điều kiện các cô đưa ra. Vậy theo ước tính, Vương quốc Sack ít nhất cũng sẽ cần mua hơn một trăm nghìn tấn phân bón lợi cho việc trồng lúa mì. Với sản lượng hiện tại của các cô, đây là một áp lực rất lớn đấy."

"Vâng……" Sandy gật đầu, trên mặt lộ ra vẻ khó xử. "Hội trưởng Hứa, tôi đang định bàn với ngài chuyện này đây. Xưởng gia công phân bón của chúng tôi định đặt mua thêm một bộ thiết bị gia công phân bón nữa, tốt nhất là có thể giao hàng vào cuối tháng rồi đưa vào sản xuất ngay. Không thì tôi sợ, tôi sợ lỡ Vương quốc Sack đồng ý điều kiện rồi, chúng tôi không kịp sản xuất đủ phân bón."

Hứa Dịch cười khẽ: "Sandy, nếu tôi nói với cô rằng bộ thiết bị gia công phân bón kiểu mới cung cấp cho các cô đã đang trên đường vận chuyển tới đây rồi, cô có bất ngờ không?"

Sandy trợn tròn mắt kinh ngạc: "Thật ạ? Vậy thì tốt quá! Hội trưởng Hứa, ngài đúng là……thật quá sáng suốt!"

Hứa Dịch nhún vai: "Thật ra việc này cũng hơi mạo hiểm. Vì tôi cũng không biết các cô sẽ đưa ra điều kiện gì với Vương quốc Sack, lỡ họ không chịu đồng ý, các cô không cần tăng sản lượng, thì bộ thiết bị gia công phân bón chúng tôi sản xuất ra coi như đắp chiếu trong tay rồi."

"Không không không, Hội trưởng Hứa, cho dù không có Vương quốc Sack, tôi cũng đang cân nhắc vấn đề tăng sản lượng rồi. Hiện tại rất nhiều quốc gia đang bày tỏ ý muốn đặt mua phân bón từ chúng tôi, tôi đã sớm có ý định nâng cao sản lượng rồi." Sandy liên tục xua tay.

"Ừm, tốt lắm. Sandy, cô có được suy nghĩ này, chứng tỏ cô làm quản lý cuối cùng cũng ra dáng rồi đấy." Hứa Dịch mỉm cười nói.

Được Hứa Dịch khen ngợi, Sandy vui mừng cười tươi như một cô gái nhỏ.

Nhưng câu hỏi tiếp theo của Hứa Dịch lại khiến nụ cười trên mặt cô đông cứng lại.

"Nhưng Sandy, thiết bị tuy đủ rồi, còn vấn đề nhân lực thì sao? Cô giải quyết được không?"

Sandy ngẩn ra một lúc, cười khổ lắc đầu: "E là khó lắm. Trong bộ tộc chỉ có bấy nhiêu người thôi, tôi đoán chỉ có thể để các anh chị em trong xưởng tăng ca nhiều hơn thôi."

Hứa Dịch trầm ngâm một lúc, hỏi: "Cô có cân nhắc tuyển mộ một số công nhân chủng tộc khác không? Chẳng hạn như công nhân loài người chúng tôi?"

Sandy nhìn sâu vào Hứa Dịch một cái, lắc đầu: "Không, tạm thời chưa cân nhắc."

Hứa Dịch gật đầu, không truy hỏi thêm Sandy nữa.

Nhưng một tiếng rưỡi sau, khi Hứa Dịch gặp trưởng lão Lisanya đang ngồi trong chiếc xe đua chuyên thuộc của mình chuẩn bị cho cuộc đua tại trường đua Bontar, anh vẫn không nhịn được mà đưa ra câu hỏi này một lần nữa.

Trưởng lão Lisanya lại không từ chối thẳng thừng như Sandy.

"Nói thật, tôi đã cân nhắc vấn đề này. Nhưng Hội trưởng Hứa, ngài nên hiểu, lợi nhuận mà bản thân xưởng gia công phân bón này tạo ra không phải là điều tôi coi trọng nhất, nên sản lượng cao thấp một chút cũng không quan trọng. Nhưng nếu để xưởng gia công phân bón này tuyển mộ công nhân chủng tộc khác vào, thì cần để tộc nhân sớm tối chung sống với công nhân chủng tộc khác, lâu dài ở cùng nhau."

"Như vậy chẳng phải rất tốt sao?" Hứa Dịch hỏi ngược lại. "Lúc mới lập ra xưởng gia công phân bón này, tôi đã từng nói với ngài rồi, đây là một cơ hội rất tốt để thúc đẩy sự hòa hợp giữa tộc Elf các ngài và loài người chúng tôi."

"Vấn đề là tộc nhân vẫn chưa chuẩn bị sẵn sàng về tâm lý." Trưởng lão Lisanya phản bác. "Bây giờ mà bắt họ sớm tối chung sống với chủng tộc khác ngay, họ sẽ không quen đâu."

Hứa Dịch lập tức không biết nói gì.

Xưởng gia công phân bón này đã thành lập hơn năm năm rồi, các Elf tộc Moon Shadow ngày thường cũng tiếp xúc rất nhiều với loài người, kết quả đến giờ họ vẫn chưa chuẩn bị sẵn sàng để hoàn toàn hòa nhập vào các chủng tộc khác, thế này thực sự là chậm quá mức rồi.

"Nhưng tôi thấy ngài hòa nhập cũng khá tốt mà. Ngài xem, giờ ngài thậm chí đã coi việc tham gia cuộc đua xe hơi ma lực có nhiều chủng tộc cùng tham dự này thành hoạt động thường lệ của mình rồi." Hứa Dịch nói.

"Đây là sở thích cá nhân của tôi. Với lại, tôi là trưởng lão, đương nhiên phải làm gương cho tộc nhân." Trưởng lão Lisanya trả lời với vẻ mặt hiển nhiên.

Hứa Dịch không nhịn được trợn mắt.

Trưởng lão Lisanya vẫn luôn thể hiện hứng thú vô cùng nồng nhiệt với việc đua xe, nói đây là sở thích cá nhân của bà thì đúng thật, nhưng nói gì mà phải làm gương cho tộc nhân……thì hơi có mùi mượn việc công để tư lợi rồi đấy nhỉ?

Nhưng qua thái độ mà Sandy và trưởng lão Lisanya thể hiện, Hứa Dịch biết, ít nhất tộc Moon Shadow vẫn chưa chuẩn bị sẵn sàng để hoàn toàn hòa nhập vào xã hội loài người.

Mà tộc Moon Shadow còn là bộ tộc Elf có tiếp xúc thường xuyên nhất với loài người trong ba bộ tộc Elf mà anh biết.

Nếu đổi thành tộc Night Song và tộc Aisara, e rằng vấn đề này căn bản không cần hỏi.

Nghĩ đến đây, Hứa Dịch lui về khán đài bên cạnh, lặng lẽ dõi theo các tay đua tham gia đang ngồi chuẩn bị trước cuộc đua.

Đây đã là năm thứ ba giải đua xe hơi ma lực này được tổ chức tại thành Bontar.

Năm ngoái vì Hoàng tử Franck đột nhiên cử đại diện tham gia, khiến giải đấu này bị phong tỏa thông tin, không có mấy khán giả, nhưng năm nay qua sự cố ý quảng bá của Thương hội Tân Phi, cùng với việc một nhóm quý tộc trẻ trong thành Bontar tự phát truyền miệng, đã thu hút không ít người đến xem, gây được sự chú ý rộng rãi.

Hơn nữa cho dù có gạt bỏ bản thân cuộc đua xe hơi ma lực này sang một bên, chỉ riêng các tuyển thủ tham gia thôi cũng đã đáng để nói nhiều rồi.

Chẳng hạn như trong số các tuyển thủ tham gia giải đấu lần này tập hợp rất nhiều tay đua dị chủng tộc, trong đó ngoài Người thú ra, thậm chí còn có cả một vị trưởng lão tộc Elf đường hoàng!

Mà ngay cả trong số các tay đua loài người tham gia, cũng có một vị Ma đạo sư cao quý vô song như Ma đạo sư Camillo!

Chỉ riêng việc đặt những tay đua tham gia này lại với nhau thôi đã đủ thu hút ánh mắt của vô số người rồi.

Thế nên trước khi trận đấu hôm nay bắt đầu, khán đài gần như đã ngồi kín người.

Nếu không phải Hứa Dịch có khu ghế riêng trên khán đài chính, rất có thể anh còn chẳng tìm được chỗ xem.

Vừa ngồi trên khán đài chính chưa được bao lâu, phía sau bỗng vang lên một trận náo động.

Hứa Dịch quay đầu nhìn lại, mới phát hiện là Bá tước Rivel - đương nhiệm Thành chủ thành Bontar - đang dẫn thuộc hạ vội vã tới.

Hứa Dịch giơ tay chào hỏi, nhưng bất ngờ phát hiện vẻ mặt Bá tước Rivel vô cùng nghiêm trọng, không khỏi ngỡ ngàng.

"Hội trưởng Hứa, quả nhiên ngài ở đây." Bá tước Rivel gật đầu với Hứa Dịch, rồi chỉ tay ra sau ra hiệu.

Hứa Dịch hiểu ý, đứng dậy cùng ông đi vào bên trong trường đua, bước vào một căn phòng kín.

Cửa phòng đóng lại, Hứa Dịch nhìn Bá tước Rivel với sắc mặt hơi trầm xuống, khó hiểu hỏi: "Sao thế? Bá tước đại nhân, có chuyện gì vậy?"

Bá tước Rivel ra hiệu cho tùy tùng phía sau rời khỏi phòng, còn bảo hắn đóng cửa lại, rồi từ trong ngực lấy ra một tập tài liệu mỏng, đặt phịch lên bàn trước mặt Hứa Dịch, khẽ giọng quát: "Hội trưởng Hứa, xin ngài cho một lời giải thích hợp lý."

Chương 763: Thái Độ Của Bá Tước Rivel

Hứa Dịch có phần khó hiểu liếc Bá tước Rivel một cái.

Chuyện gì lại có thể khiến Bá tước Rivel - người vẫn luôn thân thiện nhiệt tình với anh - phải bày ra vẻ mặt trầm ngâm như thế này, thậm chí còn cứng nhắc bắt anh đưa ra lời giải thích?

Cầm tập tài liệu lên liếc qua, Hứa Dịch phát hiện đây hóa ra là một tập tài liệu tình báo được đánh dấu thuộc Ty Tình báo Quân bộ Vương quốc Lanpari.

Nội dung tài liệu cũng không phức tạp lắm, mô tả việc tại một nơi kín đáo gần thành Nodanlon - thủ đô Vương quốc Sack - tình cờ phát hiện một quân đoàn nào đó của Vương quốc Sack dường như đã trang bị loại khí giới quân dụng nghi là nỏ liên hoàn ma pháp.

Theo hình vẽ trên tấm tình báo này, rõ ràng giống hệt loại nỏ liên hoàn ma pháp do Thương hội Tân Phi sản xuất.

Ngoài ra tình báo còn nói phía quân đội Vương quốc Sack còn có dấu hiệu đang nghiên cứu phát triển súng phóng hỏa tiễn ma pháp cùng các Máy móc Ma pháp quân dụng liên quan khác, cần nâng cao sự chú ý và cảnh giác.

Xem xong tập tài liệu tình báo này, Hứa Dịch trầm ngâm một lúc, hỏi Bá tước Rivel: "Bá tước đại nhân, ngài cần tôi giải thích điều gì vậy?"

Bá tước Rivel cau mày, sắc mặt càng trầm thêm mấy phần.

"Hội trưởng Hứa, ngài đang giả vờ ngu ngơ đấy à? Máy móc Ma pháp quân dụng hiện tại chỉ có Thương hội Tân Phi các ngài mới có khả năng nghiên cứu sản xuất, kết quả bây giờ quân đội Vương quốc Sack lại trang bị nỏ liên hoàn ma pháp, đồng thời còn có thể nghiên cứu phát triển súng phóng hỏa tiễn ma pháp cùng các Máy móc Ma pháp quân dụng liên quan khác, chuyện này rõ ràng phải có liên quan đến thương hội các ngài."

Hứa Dịch "hừ" một tiếng, hỏi ngược lại: "Bá tước đại nhân, ngài đang đứng ở thân phận nào để chất vấn tôi vấn đề này vậy?"

Bá tước Rivel sững người, liền hơi tức giận nói: "Hội trưởng Hứa, câu này của ngài là ý gì? Vương quốc Sack là kẻ địch của Vương quốc Lanpari chúng ta, cũng là kẻ thù của Thương hội Tân Phi các ngài, giờ xuất hiện vấn đề nghiêm trọng như vậy, tôi đến yêu cầu ngài đưa ra lời giải thích, chẳng lẽ có vấn đề gì sao?"

Hứa Dịch liếc ông một cái, khẽ mỉm cười, lắc đầu nói: "Bá tước đại nhân, tôi hy vọng ngài hiểu rõ một chuyện. Thương hội Tân Phi là Thương hội Tân Phi, Vương quốc Lanpari là Vương quốc Lanpari. Tuy hai bên chúng ta vẫn luôn hợp tác vui vẻ, tôi cũng sẵn lòng tiếp tục ủng hộ Vương quốc Lanpari, nhưng điều đó không có nghĩa là Thương hội Tân Phi chúng tôi sẽ hoàn toàn giữ lập trường nhất quán với Vương quốc Lanpari, cũng không có nghĩa là chúng tôi nên nghe theo ý muốn của Vương quốc Lanpari mà hành sự."

Bá tước Rivel hoàn toàn không ngờ câu trả lời của Hứa Dịch lại cứng rắn như vậy, lập tức chấn động vô cùng, trợn mắt nhìn chằm chằm Hứa Dịch một lúc, hồi lâu sau, mới cất cao giọng với vẻ mặt không thể tin nổi: "Hội trưởng Hứa, ngài……rốt cuộc là ý gì?"

"Câu này nên là tôi hỏi ngài mới đúng chứ?" Nụ cười trên mặt Hứa Dịch biến mất, thần sắc hơi lạnh lại. "Bá tước đại nhân, hai bên chúng ta vẫn luôn hợp tác vui vẻ, kết quả giờ đây ngài lại vì một tình báo còn chưa được xác thực như vậy mà chạy tới chất vấn tôi, đồng thời thể hiện thái độ bất tín nhiệm như thế, tôi cảm thấy rất khó hiểu. Nếu đây là hành động cá nhân của ngài, thì tôi còn có thể miễn cưỡng chấp nhận. Nhưng nếu ngài đại diện cho ý muốn của Nữ vương Bệ hạ mà tới chất vấn tôi, thì tôi chỉ có thể nói rằng tôi vô cùng thất vọng."

"Ngài……" Bá tước Rivel dựng ngược hai hàng lông mày, dường như muốn nổi giận, nhưng bỗng như nhớ ra điều gì, sắc mặt biến đổi dữ dội.

Hứa Dịch lặng lẽ nhìn thần sắc trên mặt ông biến đổi mấy lần, cuối cùng thoáng lướt qua một tia hoảng sợ, khẽ hừ một tiếng, ném tập tài liệu tình báo đó lên bàn, thẳng bước rời khỏi căn phòng.

Trở lại khán đài trên khán đài chính, phát hiện trận đấu sắp bắt đầu, Hứa Dịch bèn tùy tiện tìm một chỗ ngồi yên ổn, lặng lòng chờ đợi trận đấu khai màn.

Chốc lát sau, phía sau vang lên tiếng bước chân có phần lộn xộn, một bóng người tới bên cạnh Hứa Dịch.

"Hội……Hội trưởng Hứa……"

Hứa Dịch ngước lên nhìn Bá tước Rivel với vẻ mặt phức tạp một cái, chỉ tay vào chỗ ngồi bên cạnh mình.

"Ngồi xuống nói chuyện đi."

Bá tước Rivel hơi do dự, gật đầu ngồi xuống sát bên Hứa Dịch.

Vốn dĩ những chỗ ngồi bên cạnh hai người còn có mấy nhân vật quan trọng trong thành Bontar được mời đến xem trận đấu, nhưng sau khi Bá tước Rivel ngồi xuống, đều bị thuộc hạ mà Bá tước Rivel dẫn theo mời sang chỗ khác xa hai người.

Nhất thời, những người khác gần hai người nhất cũng đã cách xa hơn mười mét.

Trong môi trường ồn ào như vậy, tuyệt đối không cần lo lắng cuộc trò chuyện giữa hai người bị người khác nghe thấy.

Bá tước Rivel vẫn còn hơi không yên tâm, nhưng sau khi liếc qua sắc mặt Hứa Dịch, ông cũng không nói thêm gì nữa.

Lại do dự thêm một lúc, ông mới hắng giọng, khẽ nói: "Hội trưởng Hứa, tôi xin bày tỏ lời xin lỗi vô cùng sâu sắc vì thái độ vừa rồi. Ngoài ra tôi phải làm rõ một điều, mọi hành động của tôi vừa rồi đều chỉ là quyết định cá nhân của tôi, Nữ vương Bệ hạ hoàn toàn không hề hay biết."

"Ồ? Vậy sao? Vậy thì tại sao tập tình báo đó lại nằm trong tay ngài?" Hứa Dịch thản nhiên hỏi ngược lại.

Thấy trên mặt Hứa Dịch vẫn không mang chút nụ cười nào, Bá tước Rivel không nhịn được đưa tay quệt trán, vội vàng tiếp tục giải thích: "Hội trưởng Hứa hẳn ngài cũng biết, thành Bontar trên thực tế có bộ phận nghiên cứu và nhà xưởng liên quan đến Máy móc Ma pháp quân dụng, quân bộ đưa tập tình báo này cho tôi, chỉ là hy vọng tôi lưu ý xem có phải bên chúng tôi xảy ra vấn đề gì không thôi. Tôi cũng nhất thời hồ đồ mới nghi ngờ đến ngài và Thương hội Tân Phi, mong Hội trưởng Hứa thứ lỗi nhiều cho."

Hứa Dịch không tỏ thái độ rõ ràng, chỉ khẽ gật đầu.

Đối với sự chuyển biến mạnh mẽ trong thái độ trước sau của Bá tước Rivel, anh không mấy bất ngờ.

Bởi vì chỉ cần Bá tước Rivel không phải kẻ ngốc, ông sẽ rất dễ dàng hiểu ra rằng, đối với Vương quốc Lanpari hiện tại, Thương hội Tân Phi là một đối tác hợp tác không thể thiếu, cực kỳ quan trọng, thậm chí có thể nói là mang tính quyết định.

Nói không hề phóng đại chút nào, sự cường thịnh hay không của Vương quốc Lanpari, phần lớn đều nằm trong tay Thương hội Tân Phi.

Trong tình huống như vậy, điều Bá tước Rivel cần làm nhất là ra sức lôi kéo Hứa Dịch, cố gắng đừng đắc tội với anh mới đúng.

Việc vì một tập tình báo mà chạy tới bày ra thái độ chất vấn Hứa Dịch như vậy, lỡ như thực sự đắc tội với Hứa Dịch, gây ra sự trục trặc trong hợp tác giữa Thương hội Tân Phi và phía Vương quốc Lanpari, thì Bá tước Rivel sẽ trở thành tội nhân của cả Vương quốc Lanpari.

Hứa Dịch cũng tin rằng việc Bá tước Rivel bày ra thái độ chất vấn này không liên quan gì đến Cervini, bởi vì bất kể là xét theo quan hệ riêng tư giữa Cervini và ông, hay xét theo mức độ thông minh của Cervini, đều sẽ không làm ra chuyện ngu ngốc như vậy.

Ngược lại việc Bá tước Rivel đột nhiên phản ứng dữ dội như vậy mới thật khiến người ta cảm thấy hơi kỳ lạ.

Hứa Dịch cứ im lặng không nói, khiến Bá tước Rivel cảm thấy áp lực tâm lý vô cùng lớn.

Nhưng là người trong cuộc, ông phải nghĩ cách cứu vãn chuyện này, hơn nữa mối nghi hoặc trong lòng cũng thực sự cần làm rõ, thế là ông suy nghĩ kỹ, cẩn thận thăm dò hỏi tiếp: "Vậy Hội trưởng Hứa, ngài thấy……chuyện mà tập tình báo này nói tới……có bao nhiêu khả năng?"

Hứa Dịch thầm thở dài trong lòng, giả vờ suy nghĩ một chút, đáp: "Chắc là khả năng khá lớn đấy. Dù sao nỏ liên hoàn ma pháp cũng không phải thứ có hàm lượng kỹ thuật cao gì, Vương quốc Sack trước đây đã nhiều lần giao chiến với Quân đoàn Trấn Bắc của Vương quốc Lanpari các ngài, đã chịu không ít thiệt thòi vì món này, chắc chắn sẽ có nghiên cứu tương ứng về những thứ đó. Bắt chước theo mẫu mà chế tạo ra vài chiếc nỏ liên hoàn ma pháp cũng không phải chuyện gì quá khó khăn."

"Nhưng còn cả việc nghiên cứu phát triển súng phóng hỏa tiễn ma pháp cùng các Máy móc Ma pháp quân dụng liên quan khác nữa……"

"Nghiên cứu phát triển thì chắc chắn là có. Hơn nữa không chỉ Vương quốc Sack, tôi tin Vương quốc Rulson cũng chắc chắn có nghiên cứu phát triển liên quan trong lĩnh vực này. Thậm chí Công quốc Mirando và Công quốc Delac cũng chắc chắn đã âm thầm nghiên cứu phát triển. Còn về Vương quốc Lanpari các ngài……tiến độ nghiên cứu phát triển hiện tại chắc cũng không kém đâu."

"Không không không, Vương quốc Lanpari chúng tôi vẫn chỉ đang làm một số nghiên cứu phát triển đơn giản trên nền tảng công nghệ Máy móc Ma pháp quân dụng mà Thương hội Tân Phi các ngài cung cấp trước đây, còn cách xa việc tự mình nghiên cứu sản xuất được những Máy móc Ma pháp quân dụng phức tạp như súng phóng hỏa tiễn ma pháp lắm." Bá tước Rivel liên tục xua tay phủ nhận.

Hứa Dịch cười cười, cũng lười tranh cãi với ông, nói tiếp: "Nghiên cứu phát triển thì chắc chắn phải nghiên cứu phát triển, nhưng bỏ công nghiên cứu và thực sự nghiên cứu ra được, đó hoàn toàn là hai chuyện khác nhau. Nên tôi tin Vương quốc Sack đang tiến hành nghiên cứu phát triển liên quan, còn về tiến độ nghiên cứu phát triển của họ, tôi nghĩ tạm thời không cần quá lo lắng đâu."

"Cái này……" Bá tước Rivel nhìn Hứa Dịch, vẻ mặt như muốn nói lại thôi.

Hứa Dịch khẽ mỉm cười, lắc đầu nói: "Thương hội Tân Phi chúng tôi không thể nào chủ động cung cấp bất kỳ công nghệ liên quan nào về Máy móc Ma pháp quân dụng cho người khác. Vương quốc Lanpari các ngài còn không được, đừng nói tới Vương quốc Sack."

Bá tước Rivel lập tức thở phào nhẹ nhõm, trên mặt cuối cùng cũng hiện lại nụ cười, gật đầu mạnh mẽ nói: "Tôi tin Hội trưởng Hứa ngài vẫn sẽ coi chúng tôi là đối tác hợp tác tốt nhất."

"Đương nhiên rồi." Hứa Dịch mỉm cười gật đầu, nói tiếp: "Nói đến hợp tác, tôi vừa hay có một việc muốn tìm ngài. Thương hội chúng tôi định đầu tư xây dựng một xưởng phụ kiện máy công cụ trong thành Bontar, theo thông lệ hợp tác giữa hai bên chúng ta, tôi cần ngài giúp tôi tìm một đối tác hợp tác thích hợp. Thế nào? Không vấn đề gì chứ?"

"Không vấn đề gì! Đương nhiên không vấn đề gì!" Bá tước Rivel phấn chấn hẳn lên, suy nghĩ một chút, lại hỏi: "Hội trưởng Hứa, việc xây dựng xưởng phụ kiện máy công cụ ở thành Bontar, có phải có nghĩa là sau này Thương hội Tân Phi các ngài rất có khả năng sẽ xây dựng xưởng máy công cụ ma lực tại thành Bontar không?"

Hứa Dịch gật đầu: "Đúng là có khả năng này."

"Vậy thì tốt quá!"

Cũng khó trách Bá tước Rivel lại hưng phấn như vậy.

Theo thông lệ hợp tác giữa Thương hội Tân Phi và Vương quốc Lanpari, việc hợp tác xây dựng nhà xưởng của hai bên vẫn luôn áp dụng mô hình liên doanh, phía Thương hội Tân Phi chủ yếu góp vốn bằng công nghệ.

Như vậy, Vương quốc Lanpari với tư cách đối tác hợp tác sẽ có khả năng rất lớn thông qua những hợp tác này mà giành được một số công nghệ liên quan.

Trước đây, phía Vương quốc Lanpari đã thông qua mô hình hợp tác này giành được rất nhiều công nghệ liên quan đến Máy móc Ma thuật gia dụng từ tay Thương hội Tân Phi, nhanh chóng nâng cao mạnh mẽ trình độ kỹ thuật của các thương hội Máy móc Ma thuật gia dụng tự chủ trong nội bộ Vương quốc Lanpari, khiến ngành Máy móc Ma thuật gia dụng tự chủ trong Vương quốc Lanpari cũng đạt được sự tăng trưởng rất lớn.

Trong hai năm gần đây, ngoài việc Máy móc Ma thuật gia dụng hiệu Tân Phi bán chạy tại các nước lân cận ra, trong nội bộ Vương quốc Lanpari cũng có không ít thương hiệu Máy móc Ma thuật gia dụng tự chủ cùng mở ra được kênh tiêu thụ tốt đẹp, mang lại nguồn thu ngân sách không nhỏ cho Vương quốc Lanpari.

Giờ đây Thương hội Tân Phi định xây dựng xưởng phụ kiện máy công cụ ma lực tại thành Bontar, đồng thời có ý định xây dựng xưởng máy công cụ ma lực, chứng tỏ phía Vương quốc Lanpari sẽ rất có khả năng giành được công nghệ liên quan đến máy công cụ ma lực từ tay Thương hội Tân Phi.

Nếu điều này trở thành hiện thực, thì sẽ khiến Vương quốc Lanpari thông qua công nghệ này mà lại một lần nữa được hưởng lợi lớn.

Đột nhiên nhận được lời hứa như vậy từ Hứa Dịch, trong lòng Bá tước Rivel đương nhiên vô cùng vui mừng.

Sự nghi ngờ và phẫn nộ đối với Hứa Dịch vừa dâng lên trong lòng ông vì đột nhiên nhận được tập tình báo đó, trong chớp mắt đã tan biến sạch sẽ.

"Hội trưởng Hứa, cảm ơn ngài đã ra sức ủng hộ Vương quốc Lanpari chúng tôi, cũng hy vọng sự hợp tác giữa chúng ta có thể mãi mãi duy trì trạng thái tốt đẹp như thế này." Bá tước Rivel chủ động đưa cả hai tay ra, nắm chặt tay Hứa Dịch, thần sắc kích động nói. "Về sự đường đột của tôi vừa rồi, tôi xin một lần nữa bày tỏ lời xin lỗi sâu sắc, mong Hội trưởng Hứa đừng để bụng."

Hứa Dịch khẽ mỉm cười, thầm nghĩ cái kiểu vừa đánh một gậy vừa cho một quả táo này, quả thực là cách làm thượng sách có thể áp dụng chung xưa nay, bất kể ở chiều không gian nào.

Chương 764: Đi Quay Một Đoạn Quảng Cáo Nào

Cuộc đua xe hơi ma lực năm nay thu hút sự chú ý của vô số người, nhưng điểm chú ý của mọi người lại chủ yếu tập trung vào các tay đua tham gia, ngược lại không có nhiều người đặt sự chú ý vào bản thân những chiếc xe đua.

Khi trận đấu kết thúc, các bài đưa tin liên quan trên báo chí đều xoay quanh các tay đua tham gia, mà hầu như chẳng liên quan gì đến những chiếc xe hơi ma lực tham gia thi đấu.

Hứa Dịch không mấy hài lòng với hiện tượng này, bởi điều đó đã đánh mất mục đích ban đầu khi anh tổ chức giải đấu này, vốn là để khơi dậy sự chú ý của mọi người đối với xe hơi ma lực.

Mà các tay đua tham gia thi đấu cũng đồng dạng không mấy hài lòng.

Họ đến tham gia cuộc đua như thế này là vì yêu thích đua xe, muốn thông qua cuộc đua như vậy để thể hiện tay lái điêu luyện của bản thân.

Nhưng mọi người phần lớn lại tập trung ánh mắt vào những tuyển thủ tham gia đặc biệt như Ma đạo sư Camillo, trưởng lão tộc Elf Lisanya, chứ không chú ý gì đến tay lái của họ.

Điều này một là vì bản thân họ quả thực được chú ý nhiều hơn, hai là vì xe hơi ma lực dù sao cũng chưa được phổ cập, phần lớn mọi người chưa hiểu rõ gì mấy về xe hơi ma lực, nên đối với cái gọi là tay lái đương nhiên cũng mù tịt, có muốn chú ý cũng chẳng biết đâu mà chú ý.

Thế nên không lâu sau khi cuộc đua xe hơi ma lực Tân Phi năm nay kết thúc, Nhật báo Bontar bất ngờ cho ra mắt một ấn phẩm đặc biệt trực thuộc tòa soạn mang tên Tuần San Xe Ma Lực.

Đây là một ấn phẩm phát hành mỗi tuần một kỳ, tổng cộng ba mươi trang, nội dung chuyên giới thiệu về xe ma lực.

Cái gọi là xe ma lực, không chỉ bao gồm xe hơi ma lực, mà còn bao gồm các loại xe tải chở hàng và xe khách chở người ma lực thuộc đủ mẫu mã khác.

Nhưng lúc mới đầu, Tuần San Xe Ma Lực này chỉ đơn giản giới thiệu một số kiến thức cơ bản liên quan đến xe ma lực, mục đích chính là để đại chúng hiểu rõ hơn xe ma lực rốt cuộc là thứ gì.

Còn trong phần giới thiệu về xe hơi ma lực, Tuần San Xe Ma Lực lần đầu tiên phân loại chi tiết xe hơi ma lực.

Loại dùng cho đại chúng bình thường được gọi là xe hơi ma lực dân dụng, còn xe hơi ma lực mà các tuyển thủ tham gia sử dụng trong cuộc đua trước đó thì đã qua cải tạo đặc biệt, tốc độ vượt trội hơn hẳn xe hơi ma lực dân dụng, được gọi là xe đua ma lực.

Số đầu tiên của Tuần San Xe Ma Lực cho biết, ở giai đoạn hiện tại xe hơi ma lực dân dụng và xe đua ma lực vẫn chưa có khác biệt lớn, nhưng cùng với việc công nghệ liên quan đến xe ma lực không ngừng được nâng cao, về sau này, giữa xe hơi ma lực dân dụng và xe đua ma lực sẽ xuất hiện sự khác biệt hoàn toàn khác nhau.

Xe đua ma lực vì mục đích thi đấu, sẽ không ngừng theo đuổi tốc độ nhanh hơn, tính năng cao hơn.

Còn xe hơi ma lực dân dụng thì sẽ càng chú trọng đến trải nghiệm của những người bình thường khi sử dụng nó, thiên về sự thoải mái.

Tuần San Xe Ma Lực còn tiết lộ, việc nghiên cứu phát triển xe ma lực hiện tại của Thương hội Tân Phi đã bắt đầu xuất hiện hai xu hướng khác nhau này.

Theo nguồn tin nội bộ tiết lộ, cuối năm nay, Thương hội Tân Phi sẽ cho ra mắt mẫu xe hơi ma lực mới, đồng thời theo xu hướng này mà phân ra hai kiểu dáng khác nhau.

Một loại thiên về gia dụng, chú trọng sự thoải mái, hướng tới đại chúng bình thường. Loại còn lại thì thiên về tốc độ, tính năng, hướng tới những người theo đuổi tốc độ.

Nghe nói, hiện tại Thương hội Tân Phi đã đạt được đột phá mới trong nghiên cứu kỹ thuật về động cơ ma lực, có thể khiến tốc độ xe ma lực được nâng cao mạnh mẽ, thậm chí có khả năng tiệm cận hoặc vượt qua tốc độ đáng kinh ngạc một trăm năm mươi cây số mỗi giờ.

Đa số mọi người không hiểu được các thuật ngữ chuyên môn, nhưng đối với con số tốc độ này thì vẫn hiểu được.

Một trăm năm mươi cây số mỗi giờ ư?

Đây là khái niệm khoa trương đến mức nào chứ!

Nếu thực sự có được tốc độ này, thì chẳng phải có nghĩa là từ thành Bontar đến thành Anweimar chỉ cần chưa tới ba tiếng đồng hồ sao?

Chuyện này quá thần kỳ rồi!

Số đầu tiên của Tuần San Xe Ma Lực dễ dàng bán chạy như tôm tươi, chỉ phát hành ba ngày đã nhận được tận hơn bảy mươi nghìn đơn đặt mua, khiến hai xưởng in trong thành Bontar dù tăng ca ngày đêm vẫn không thể hoàn thành sản lượng đúng hạn.

Theo tình trạng bùng nổ này, e rằng đến khi số thứ hai của Tuần San Xe Ma Lực ra mắt, số đầu tiên vẫn còn đang bán chạy.

Điều này cũng khiến Nhật báo Bontar buộc phải tìm đến sự trợ giúp của các xưởng in tại mấy thành phố lân cận.

Sở dĩ Tuần San Xe Ma Lực bán chạy như vậy, đương nhiên là vì nội dung.

Đây là ấn phẩm đầu tiên về xe ma lực, những phần giới thiệu đủ mọi khía cạnh về xe ma lực trên đó đã thỏa mãn sự tò mò của vô số người đối với xe ma lực.

Còn đối với một số kẻ có ý đồ khác, thông qua tuần san này, họ cũng có thể giành được những kiến thức mà họ vẫn hằng mơ ước bấy lâu.

Điều này, lại chính là vấn đề mà cả Ma đạo sư Camillo lẫn trưởng lão Lisanya đều rất lo lắng.

"Này, Hội trưởng Hứa, ngài không lo việc này sẽ làm rò rỉ các công nghệ mà mọi người vất vả nghiên cứu ra sao?" Trưởng lão Lisanya vẻ mặt đầy khó hiểu. "Hiện giờ xe ma lực đang được ưa chuộng như vậy, tôi dám chắc có vô số thương hội loài người đang khao khát tự mình sản xuất ra được xe ma lực. Bây giờ ngài lại cố ý để Nhật báo Bontar làm ra một tờ Tuần San Xe Ma Lực như thế này, chẳng phải là đang giúp họ sao?"

"Cứ yên tâm đi, trưởng lão Lisanya, tôi có chừng mực cả. Tuy nội dung trên Tuần San Xe Ma Lực rất nhiều, nhưng thực ra chỉ có thể giúp người ta hiểu sơ bộ về xe ma lực thôi, muốn dựa vào nội dung trên đó mà nghiên cứu ra được xe ma lực thì là chuyện không thể." Hứa Dịch cười nói. "Chế tạo xe ma lực là một công trình vô cùng tỉ mỉ phức tạp, ngay cả Thương hội Tân Phi chúng tôi cũng phải mất mấy năm trời mới thực sự nghiên cứu chế tạo ra được chiếc đầu tiên. Không tin ngài có thể hỏi ông tôi mà xem."

"Cái này thì tôi tin." Ma đạo sư Camillo gật đầu, nhưng hàng lông mày nhíu lại vẫn không giãn ra chút nào. "Nhưng Hứa Dịch, cậu cứ tiết lộ ra như thế những công nghệ mà bản thân khó khăn lắm mới nắm giữ được, e là không hay lắm đâu. Xe ma lực thì thôi cũng được đi, còn những công nghệ liên quan đến Máy móc Ma pháp quân dụng kia, cậu có nên giữ chặt hơn một chút không? Thứ đó quan trọng lắm đấy, để rò rỉ ra ngoài thì ảnh hưởng thực sự quá lớn."

Hứa Dịch bất ngờ liếc Ma đạo sư Camillo một cái.

Ma đạo sư Camillo nhún vai: "Lúc thi đấu ta để ý thấy cậu và Bá tước Rivel có gì đó không ổn, sau đó ta đã đi tìm ông ta hỏi rồi."

Hứa Dịch lập tức không biết nói gì.

Lúc anh nói chuyện với Bá tước Rivel, chính là lúc trận đấu đang căng thẳng kịch liệt nhất.

Ma đạo sư Camillo lại có thể trong lúc cuộc đua xe kịch liệt như vậy mà vẫn còn rảnh rỗi để ý đến bầu không khí trò chuyện kỳ lạ giữa anh và Bá tước Rivel, quả thực khiến người ta không biết nói sao cho phải.

"Ừm, lúc đó ta cũng phát hiện có phần không ổn. Nhưng ta không giỏi khoản giao tiếp giữa các người loài người với nhau, nên chỉ cảm thấy có gì đó không bình thường thôi, chứ không phát hiện ra vấn đề gì." Trưởng lão Lisanya bên cạnh cũng gật đầu nói.

Hứa Dịch chỉ còn biết lại một lần nữa không biết nói gì.

Xem ra thực lực cá nhân của hai vị này quá mức mạnh mẽ, khiến cho chiếc xe hơi ma lực có tốc độ tối đa đã có thể vượt quá một trăm cây số mỗi giờ đối với họ mà nói đã chẳng còn là thử thách gì nữa, đến mức còn có thời gian rảnh để quan tâm đến tình hình xung quanh.

Hơn nữa trưởng lão Lisanya là tộc Elf, thị lực xuất sắc, có thể phát hiện ra thì cũng còn hiểu được, nhưng tại sao Ma đạo sư Camillo cũng có thể nhìn thấy?

"Có gì lạ đâu? Là Ma đạo sư, không gian đối với ta căn bản chẳng phải vấn đề gì cả." Ma đạo sư Camillo trợn mắt, đưa ra lời giải thích.

Dù thiên phú xuất sắc, nhưng hiện tại cũng chỉ mới đạt thực lực Đại pháp sư cấp một, Hứa Dịch trước câu này chỉ đành chịu không biết nói gì.

"Ừm……về vấn đề Máy móc Ma lực quân dụng, ông không cần lo đâu, mọi thứ đều đã nằm trong tầm kiểm soát của cháu cả." Hứa Dịch mỉm cười đáp.

Ma đạo sư Camillo nghi hoặc liếc Hứa Dịch, nhưng cũng không hỏi thêm gì nữa.

Còn trưởng lão Lisanya thì lại càng chẳng chút bận tâm đến vấn đề này, so ra, điều bà quan tâm nhất lại là việc Thương hội Tân Phi nghiên cứu phát triển mẫu xe ma lực kiểu mới.

Thông tin mà Hứa Dịch tiết lộ cho Nhật báo Bontar là tốc độ mẫu xe hơi ma lực mới nhất mà Thương hội Tân Phi nghiên cứu phát triển có khả năng vượt quá một trăm năm mươi cây số mỗi giờ, nhưng thông tin mà anh tiết lộ riêng cho Ma đạo sư Camillo và trưởng lão Lisanya lại là về mặt lý thuyết tốc độ giới hạn của mẫu xe hơi ma lực kiểu mới có hy vọng đạt tới một trăm bảy mươi cây số, thậm chí cao hơn nữa.

Chỉ có điều muốn đạt được tốc độ giới hạn này cần những điều kiện vô cùng khắt khe, đối với người lái cũng có yêu cầu vô cùng cao, mang tính nguy hiểm không nhỏ.

Ma đạo sư Camillo đương nhiên đã sớm bày tỏ mình sẽ tham gia thử nghiệm, còn trưởng lão Lisanya cũng vô cùng hứng thú với việc này.

Vấn đề mà bà đang bàn bạc với Hứa Dịch lúc này lại là việc muốn ghi lại quá trình bà tham gia thử nghiệm mẫu xe ma lực kiểu mới thông qua pháp trận ảo ảnh.

Hứa Dịch có chút nghi vấn về việc này.

"Trưởng lão Lisanya, ngài ghi lại những thứ này để làm gì? Hơn nữa quá trình thử nghiệm có bao gồm không ít bí mật, nếu ghi lại như vậy, lỡ để rò rỉ ra ngoài, sẽ gây ảnh hưởng không nhỏ cho thương hội chúng ta đấy."

"Ta đã xem bộ phim tài liệu về Đoàn ca vũ Tân Nguyệt mà Thương hội Tân Nguyệt quay, mấy hôm trước còn xem được ở chỗ Stella một bộ phim ảo ảnh do Thương hội Tân Nguyệt hợp tác với tộc Aisara quay, trong đó ghi lại một số cảnh sinh hoạt của tộc Elf chúng ta, cũng ghi lại cảnh những người Elf tộc Aisara đó cùng chung sống với những người loài người của Thương hội Tân Nguyệt. Thế là ta nảy ra một ý nghĩ……"

Trưởng lão Lisanya ngừng lại một chút, dường như có phần do dự.

"Ta cảm thấy……đây có thể là một mô hình tuyên truyền rất tốt, nếu có thể để nhiều người hơn, cả loài người lẫn tộc Elf, đều xem được cảnh tộc Elf chúng ta chung sống với loài người, chắc sẽ khiến loài người dễ dàng chấp nhận việc chung sống với tộc Elf chúng ta hơn, đồng thời cũng có thể khiến các đồng bào tộc Elf cũng sẵn lòng chấp nhận điều này."

"Ồ?" Hứa Dịch vô cùng bất ngờ nhìn trưởng lão Lisanya.

Trước đây trưởng lão Lisanya còn đang nói tộc nhân của bà vẫn chưa chuẩn bị sẵn sàng, giờ lại đột nhiên thay đổi quan điểm, muốn chủ động tìm kiếm sự thay đổi, chuyện này thực sự đáng mừng.

"Đây là một ý tưởng không tồi. Nhưng có một vấn đề, để loài người nhìn thấy những thứ này không khó, nhưng làm sao để các tộc Elf khác trên đại lục này cũng nhìn thấy được đây?" Hứa Dịch hỏi.

"Phía loài người ngươi phụ trách, phía tộc Elf ta phụ trách." Trưởng lão Lisanya nói. "Thế nào? Ngươi thấy còn vấn đề gì nữa không?"

Hứa Dịch suy nghĩ một chút, cảm thấy đây quả thực là một phương pháp rất hay.

Hơn nữa nếu trưởng lão Lisanya chịu đích thân xuất hiện, thì hoàn toàn có thể coi đây là một đoạn phim quảng cáo cho mẫu xe hơi ma lực hoàn toàn mới của Thương hội Tân Phi để chiếu, chắc chắn sẽ là một chiêu trò cực kỳ hay.

Nghĩ đến cảnh trưởng lão Lisanya lái chiếc xe hơi ma lực hiệu Tân Phi lao vun vút được chiếu khắp nơi trong các thành phố loài người, Hứa Dịch không nhịn được mà hưng phấn hẳn lên.

Sau khi Stella lui về ở ẩn, đã rất lâu rồi Thương hội Tân Phi không có được một ngôi sao quảng cáo nào có thể dùng làm đại diện.

Giờ đây trưởng lão Lisanya chủ động xin nhận nhiệm vụ, lại khiến Hứa Dịch nảy ra một ý tưởng vô cùng tuyệt vời.

Chương 765: Một thế giới khác

Chiếc xe hơi ma lực vừa vượt qua đường biên giới giữa Vương quốc Rulson và Công quốc Stan, đang từ trên vách đá hạ xuống phía rừng Duskdream, thì Russell bỗng phát hiện phía trước, giữa vô số cây cổ thụ cao lớn của rừng Duskdream, sừng sững mọc lên một cây cột thép hình trụ tròn cực kỳ to lớn, cũng cao vút tận mây xanh.

Trên đỉnh cây cột thép hình trụ tròn đó, một vầng sáng xanh nhạt đang chiếu thẳng lên trời, rồi từ đỉnh cột chiếu ra một mảng ảnh ảo khổng lồ.

Tuy là ảnh ảo, nhưng vì màu sắc phong phú, chi tiết chân thực, trông chẳng khác gì cảnh thật.

Còn về nội dung của ảnh ảo, dù khoảng cách rất xa, nhưng vì diện tích ảnh ảo cực lớn nên nhìn vẫn rất rõ ràng.

Đầu tiên là cảnh một con phố phồn hoa với vô số người qua lại, trên phố các loại xe ô tô ma lực chạy ngang dọc, thỉnh thoảng dừng lại rồi chạy tiếp vì đèn tín hiệu giao thông ở ngã tư.

Hai bên đường là các cửa hàng đủ kiểu dáng, ánh sáng đèn ma thuật lấp lánh muôn màu; cũng như những người đi trên phố, có loài người, có tộc Elf, còn có Người thú, người lùn cùng nhiều chủng tộc khác qua lại, khiến cả con phố trở nên náo nhiệt khác thường.

Còn về các loại hàng hóa bày bán trong những cửa hàng hai bên đường, đều là đủ loại Máy móc Ma thuật gia dụng, tô điểm cho con phố này trở nên hoàn toàn khác biệt so với bất kỳ con phố nào ở bất kỳ thành phố nào trên lục địa Saiens.

Nếu thật sự so sánh, con phố này chẳng khác nào một thế giới khác.

Cảnh trong ảnh ảo bỗng xoay một vòng, cuối cùng dừng lại, tập trung vào một cô gái Elf đang đi trên phố, cô đang bàn bạc gì đó với một cô gái loài người bên cạnh.

Dường như nhận ra ống kính đang tập trung vào mình, cô gái Elf bỗng nghiêng đầu, nở một nụ cười xinh đẹp về phía này, đồng thời giơ cao chiếc Lò sưởi Ma lực trong tay, cất giọng trong trẻo dễ nghe: "Lò sưởi Ma lực hiệu Tân Phi, trợ thủ đắc lực cho việc nấu nướng trong nhà."

Cô gái loài người bên cạnh cũng ghé mặt lại gần, trong tay cầm một chiếc nồi cơm ma lực, cũng cười nói: "Còn phải kết hợp dùng cùng nồi cơm ma lực hiệu Tân Phi nữa nhé."

Nói xong, hai cô gái nhìn nhau cười, trong khoảnh khắc hai mỹ nữ khác chủng tộc tôn nhau lên, khiến cả đoạn ảnh ảo tràn đầy vẻ đẹp và sức sống.

Cảnh lại chuyển tiếp, đến bên một cửa hàng đang sửa sang bên đường.

Hai người thợ, một người đàn ông loài người và một người đàn ông Người thú, rõ ràng vì phải làm việc chân tay nặng nhọc gấp gáp nên mồ hôi nhễ nhại, toàn thân bốc hơi nóng hầm hập.

Khi ống kính tập trung vào đây, từ trong cửa hàng, một chàng trai loài người trẻ tuổi ăn mặc như nhân viên phục vụ bưng ra một chiếc Quạt Ma lực nhỏ xinh tinh tế, đặt cách hai người không xa, rồi bấm công tắc.

Một luồng gió mát lạnh thổi ra từ chiếc Quạt Ma lực, khiến hai người thợ lập tức lộ vẻ mặt sảng khoái.

Người thợ Người thú cười ha hả: "Quạt Ma lực hiệu Tân Phi là mạnh như vậy đấy!"

Cảnh lại tiếp tục chuyển tiếp...

...

Cảnh trong ảnh ảo không ngừng biến đổi, nhưng dù là cảnh nào cũng đều liên quan đến các loại Máy móc Ma thuật gia dụng hiệu Tân Phi.

Xem xong đoạn ảnh ảo này, dù là những người trước đây hoàn toàn không hiểu gì về Máy móc Ma thuật gia dụng hiệu Tân Phi, cũng chắc chắn sẽ để lại ấn tượng sâu sắc, và có được sự hiểu biết nhất định.

Russell vốn không mấy quan tâm tới lĩnh vực Máy móc Ma thuật gia dụng của Thương hội Tân Phi, nhưng xem xong đoạn cảnh này, cũng không khỏi thầm kinh ngạc trong lòng.

Nhưng so ra, anh lại càng để tâm hơn đến chính bản thân đoạn ảnh ảo này.

"Một mảng ảnh ảo lớn thế này, rốt cuộc làm ra bằng cách nào vậy?" Khi chiếc xe hơi ma lực không ngừng hạ độ cao, cuối cùng lao vào rừng Duskdream, không còn nhìn thấy ảnh ảo nữa, Russell không nhịn được hỏi Đại sứ Hakain bên cạnh.

"Đó là bộ phim ảo ảnh do Máy chiếu Ảnh ảo Ma lực của Thương hội Tân Phi tạo ra. Ngài Russell vừa xem đoạn quảng cáo mới nhất họ quay về Máy móc Ma thuật gia dụng của Thương hội Tân Phi, nghe nói là để chiếu cho những người chưa hiểu về Máy móc Ma thuật gia dụng xem."

Đại sứ Hakain thường xuyên qua lại nơi đây, hơn nữa bản thân ông cũng có hợp tác chung với Thương hội Tân Phi trong lĩnh vực Máy móc Ma thuật gia dụng, nên hiểu biết khá rõ.

"Máy chiếu Ảnh ảo Ma lực? Phim ảnh ảo?" Russell chậc chậc lấy làm lạ. "Thứ này quả thật thần kỳ, lại có thể tạo ra ảnh ảo chân thực đến vậy, còn đúng ý đồ của Thương hội Tân Phi nữa." Ngừng một chút, anh lại hỏi: "Thứ này có mua được không?"

"Mua được chứ, Thương hội Tân Phi đã công khai bán thứ này từ lâu rồi, chỉ có điều vì quá đắt, mà tạm thời cũng không có nhiều phim ảo ảnh để xem, nên hình như bán không chạy lắm." Nói tới đây, trên mặt Đại sứ Hakain thoáng qua một vẻ kỳ lạ. "Nói ra thì... đây có lẽ là sản phẩm mới duy nhất thất bại của Thương hội Tân Phi tính đến giờ đấy nhỉ? Trước nay Thương hội Tân Phi hễ tung ra sản phẩm mới nào cũng đều bán chạy như tôm tươi."

"Vậy sao?" Russell không nhịn được nhướn mày.

Nếu đúng như lời Đại sứ Hakain nói, Thương hội Tân Phi hễ tung ra sản phẩm mới nào cũng bán chạy, thì quả thật rất đáng nể.

Nhưng nghĩ tới mục đích chuyến đi lần này của mình, Russell cũng không thể không thừa nhận, những Máy móc Ma thuật mà Thương hội Tân Phi sản xuất ra quả thật có sức hút khiến người ta không thể cưỡng lại.

Nếu không thì làm sao anh lại chủ động lặn lội từ Đế quốc Kendra xa xôi chạy tới đây, định bàn bạc lại với Thương hội Tân Phi lần nữa?

Chiếc xe hơi ma lực chở Russell và Đại sứ Hakain phóng vun vút không ngừng trên con đường bằng phẳng, chẳng bao lâu đã ra khỏi rừng Duskdream.

Một tòa thành nhỏ hoàn toàn khác biệt so với bất kỳ thành phố nào trên đại lục này hiện ra ở đầu bên kia con đường.

Dù đây đã là lần thứ hai nhìn thấy tòa thành này, nhưng khi nhìn thấy nó, trong lòng Russell vẫn hết sức kinh ngạc.

Kể từ lần trước tới đây mới chỉ trôi qua đúng một năm, vậy mà tòa thành nhỏ này đã xuất hiện những thay đổi cực lớn.

Không chỉ diện tích trở nên lớn hơn, đã không thể gọi là "thành nhỏ" được nữa, mà trong thành còn mọc thêm nhiều tòa nhà cao tầng, xung quanh cũng vươn dài thêm nhiều con đường.

Vô số xe ô tô ma lực đủ kiểu dáng chạy tới chạy lui trên đường, ra vào tòa thành, thể hiện trọn vẹn sự phồn hoa thịnh vượng của nơi này.

Mà khi tiến vào bên trong thành, càng dễ dàng nhận ra thêm nhiều điểm khác biệt giữa tòa thành này với những thành phố khác trên đại lục.

Chẳng hạn như mỗi con phố trong thành đều vô cùng rộng rãi, chỗ hẹp nhất cũng rộng hơn hai mươi mét, hơn nữa mỗi con phố đều là đường bằng phẳng thẳng tắp, trông vô cùng ngay ngắn.

Lại chẳng hạn như hai bên đường cứ cách năm mươi mét lại đặt một thùng rác nhựa màu xanh lá, mang đậm phong cách tộc Elf, người đi đường nếu có rác cần vứt thì đều bỏ vào những thùng rác này.

Điều này khiến những con phố này trông cực kỳ sạch sẽ ngăn nắp, khác xa vẻ lộn xộn của đường phố ở các thành phố khác.

Lại chẳng hạn như các cửa hàng hai bên đường có đủ loại phong cách khác nhau, cũng như những người đi trên phố, tràn ngập sắc thái đủ các chủng tộc khác nhau, khiến cả con phố trở nên vô cùng cuốn hút, các loại hàng hóa kỳ lạ đa dạng càng tôn thêm sự phồn hoa của tòa thành này.

Lại chẳng hạn như...

...

Russell ngồi trong xe hơi ma lực quan sát một hồi, tuy cảm thấy bản thân không thật sự thích nghi với phong cách này, nhưng cũng không thể không thừa nhận, tòa thành này từ ngoài vào trong đều tràn đầy sức hút đáng kinh ngạc.

So với tòa thành này, bất kỳ thành phố nào khác trên đại lục cũng đều toát lên một luồng khí tức lạc hậu đậm đặc.

Ngay cả thành Wimbledon, kinh đô của Đế quốc Kendra, tòa thành được mệnh danh phồn hoa tiên tiến nhất đại lục này, so với tòa thành trước mắt cũng lập tức trở nên lu mờ hẳn đi.

"Chả trách có người nói Thương hội Tân Phi dường như đến từ một thế giới khác, nhìn tòa thành trước mắt này xem, đúng là như đến từ một thế giới khác vậy." Russell không nhịn được khẽ than.

"Vậy sao?" Đại sứ Hakain nhìn Russell một cái đầy kỳ lạ, nhún vai nói: "Tôi lại không thấy khoa trương đến thế. Nhưng có lẽ vì tôi tiếp xúc với Thương hội Tân Phi lâu ngày nên đã quen rồi. Nhưng nói vậy cũng đúng, giờ mỗi lần trở về thành Wimbledon tôi đều thấy đặc biệt không quen, vì mọi thứ ở thành Wimbledon... hừ, đều trông lạc hậu quá. Ngài xem, thành Wimbledon thậm chí còn chẳng có nước máy, thật là bất tiện quá! Rồi ban đêm cũng chẳng có đèn đường, muốn ra ngoài cũng thấy chán. Còn nữa..."

Nghe Đại sứ Hakain lải nhải than phiền về thành Wimbledon, Russell lặng thinh không nói.

Anh không thể không thừa nhận, những vấn đề của thành Wimbledon mà Đại sứ Hakain nói ra đều là sự thật, và quả thật rất bất tiện.

Nhưng trước đây, mỗi thành phố trên đại lục này đều như vậy, thành Wimbledon đã được xem là thành phố phồn hoa nhất đại lục, ở nhiều mặt đều vượt xa các thành phố khác.

Nhưng giờ đây chỉ vì sự xuất hiện của Thương hội Tân Phi, vì sự xuất hiện của tòa thành do chính Thương hội Tân Phi xây dựng nên, mà thành Wimbledon lập tức bị so sánh cho lép vế.

"Có lẽ... thành Wimbledon... không, cả Đế quốc Kendra, đều đã đến lúc phải nhìn nhận thực tế, phải thay đổi rồi." Russell từ từ ngước mắt lên, nhìn biểu tượng Thương hội Tân Phi lướt qua không ngừng hai bên đường, trong lòng thầm thở dài.

Chiếc xe hơi ma lực chạy qua vài con phố, rồi dừng lại trước tòa nhà mà lần trước Russell đã gặp Hứa Dịch.

Nhưng lần này khi xuống xe hơi ma lực, lại không có phi đĩnh ma lực nào chờ sẵn để đón tiếp Russell, chỉ có một cô tiếp tân của Thương hội Tân Phi mặc đồng phục bước ra nghênh đón.

So với lần trước, sự đón tiếp lần này rõ ràng kém xa.

Nhưng Russell lại chẳng có ý kiến gì về chuyện này.

Lần trước là Thương hội Tân Phi cần chủ động tiếp xúc với Đế quốc Kendra, còn lần này lại đổi thành Russell đại diện phía Đế quốc Kendra chủ động đề nghị gặp mặt bàn bạc với Thương hội Tân Phi.

Lần này thế chủ động đã đảo ngược, Thương hội Tân Phi tỏ ra thái độ như vậy cũng là lẽ đương nhiên.

"Hội trưởng Hứa vẫn gặp tôi trên tầng thượng chứ?" Ngước nhìn tòa nhà cao hơn hai mươi mét, Russell có phần lo lắng hỏi.

Nếu vẫn là trên tầng thượng, bắt anh leo cầu thang lên thì thật sự quá vất vả.

"Đúng vậy, xin mời theo tôi." Cô tiếp tân mỉm cười ngọt ngào, nhưng câu nói lại dập tắt hy vọng trong lòng Russell.

Nhưng sau khi cô tiếp tân dẫn anh vào tòa nhà, lại không đi về phía cầu thang, mà đi tới góc bên cạnh, chỉ vào một cánh cửa kín nói: "Ngài Russell, mời ngài lên tầng bằng thang máy ma lực tự động."

"Thang máy ma lực tự động?" Russell sững người, thấy cánh cửa kim loại trước mặt mở ra, để lộ một không gian kín nhỏ hẹp bên trong.

Cô tiếp tân làm một cử chỉ mời, Russell khựng lại một chút, đành đánh liều bước vào.

May mà cô tiếp tân và Đại sứ Hakain phía sau đều thản nhiên bước theo vào, khiến anh phần nào yên tâm hơn.

Chốc lát sau, cánh cửa kim loại tự động đóng lại, Russell chỉ cảm thấy dưới chân khẽ rung một cái, rồi cảm nhận cơ thể cùng tấm sàn kim loại dưới chân bắt đầu rõ ràng đi lên.

Cảm nhận cơn choáng váng nhẹ thoáng qua do sự khởi động đột ngột mang lại, Russell lộ ra một nụ cười khổ, khẽ lắc đầu.

Thương hội Tân Phi này, quả thật luôn biết cách mang lại những trải nghiệm mới lạ ở đủ mọi chỗ kỳ quặc.

Chương 766: Khoảng cách giá cả khổng lồ

Cánh cửa kim loại từ từ mở ra, Russell ngay lập tức nhìn thấy gương mặt đang nở nụ cười của Hứa Dịch.

"Ngài Russell, được gặp lại ngài thật khiến người ta vui mừng." Hứa Dịch cười hì hì bước lại nghênh đón, tiện thể còn tranh thủ gật đầu ra hiệu với Đại sứ Hakain mập mạp.

Russell định thần lại, lúc này mới bước ra khỏi thang máy ma lực tự động, cười giơ tay ra với Hứa Dịch.

"Hội trưởng Hứa, tôi cũng rất vui vì được gặp lại anh. Lần trước vì là lần đầu gặp mặt nên chúng ta trò chuyện chưa được thân mật lắm, hy vọng lần này chúng ta có thể trao đổi thật kỹ."

"Ồ?" Hứa Dịch khẽ nheo mắt, cười gật đầu: "Nếu ngài Russell sẵn lòng trao đổi sâu với tôi thì tôi vô cùng hoan nghênh. Chỉ là không biết ngài và những người phía sau ngài đã chuẩn bị sẵn sàng chưa?"

Thấy Hứa Dịch nói thẳng như vậy, Russell cũng không vòng vo những lời khách sáo vô nghĩa nữa, gật đầu nói: "Lần này tôi đã tới đây, đương nhiên là đã chuẩn bị sẵn sàng. Hội trưởng Hứa, tôi nghĩ lần này chúng ta chắc chắn sẽ trò chuyện rất vui vẻ."

"Vậy thì tốt quá rồi." Hứa Dịch vui vẻ cười lên, nắm chặt tay Russell thêm một chút. "Được trao đổi sâu sắc thân thiện với phía Hải quân cao quý của Đế quốc Kendra, tôi thật lòng mong mỏi điều đó."

Sau vài câu xã giao, Hứa Dịch mời Russell và Đại sứ Hakain tới bên bàn tiệc đã chuẩn bị sẵn từ trước.

Sau khi ba người cùng dùng bữa trưa, Kennard xuất hiện đúng lúc, rồi Đại sứ Hakain lập tức xin cáo từ, cùng Kennard rời đi.

Mỗi lần tới đây, ông đều đặt mua một lô Máy móc Ma thuật gia dụng mới từ Thương hội Tân Phi.

Do Máy móc Ma thuật gia dụng ngày càng được ưa chuộng ở thành Wimbledon, số lượng hàng hóa mà Đại sứ Hakain đặt mua từ Thương hội Tân Phi mỗi lần tới đây cũng ngày càng nhiều.

Lần trước, tổng giá trị Máy móc Ma thuật gia dụng ông đặt mua đã vượt quá tám mươi vạn đồng vàng; lần này, theo kế hoạch trong lòng ông, ít nhất cũng phải đặt mua số hàng có tổng giá trị hơn một trăm vạn đồng vàng mang về.

Nếu nói rằng lúc đầu Thương hội Tân Phi tiếp xúc với Đại sứ Hakain chỉ là để tìm một kênh mở cửa Đế quốc Kendra, thì giờ đây bản thân Đại sứ Hakain đã trở thành một đối tác hợp tác vô cùng quan trọng của Thương hội Tân Phi.

Qua bao lần hợp tác với Đại sứ Hakain, Hứa Dịch nhận ra vị đại sứ này tuy nhân phẩm bình thường, nhưng trong chuyện làm ăn lại rất coi trọng chữ tín, tính ra cũng là một đối tác hợp tác khá tốt.

Vì vậy, dưới sự chỉ đạo của anh, hợp tác giữa Thương hội Tân Phi và Đại sứ Hakain cũng ngày càng khăng khít.

Hiện tại Thương hội Tân Phi không chỉ cung cấp cho Đại sứ Hakain số lượng Máy móc Ma thuật gia dụng ngày càng nhiều, mà còn cung cấp đủ loại ưu đãi, thậm chí Hứa Dịch còn đang cân nhắc cung cấp thêm nhiều nội dung hợp tác hơn nữa cho Đại sứ Hakain.

Chẳng hạn như việc Vương quốc Sack khao khát đủ loại Máy móc Ma lực nông nghiệp đã cho Hứa Dịch nguồn cảm hứng, khiến anh nảy sinh ý định quảng bá Máy móc Ma lực nông nghiệp hiệu Tân Phi tại Đế quốc Kendra.

Muốn thực hiện ý định này, Đại sứ Hakain chính là một trung gian vô cùng tốt.

Sau khi Đại sứ Hakain rời đi, Hứa Dịch liền cho tất cả người hầu lui ra, trong phòng chỉ còn lại hai người Hứa Dịch và Russell.

Hai người im lặng nhìn nhau một lúc, Hứa Dịch lên tiếng: "Ngài Russell, lần này ngài vẫn chỉ một mình tới đây, tôi làm sao tin được ngài có thể đại diện cho Hải quân Đế quốc Kendra đây?"

Russell không hề bất ngờ trước câu hỏi này của Hứa Dịch, cười nói: "Hội trưởng Hứa, anh không thấy câu hỏi này vô nghĩa sao? Ngoài Hải quân Đế quốc ra, tôi nghĩ không thể có ai khác lại hứng thú với tàu hộ vệ của Thương hội Tân Phi các anh cả. Còn về cá nhân tôi... tuy tôi rất hứng thú, nhưng rõ ràng tôi không mua nổi."

Hứa Dịch lắc đầu: "Không, ngài Russell, ngoài Hải quân cao quý của Đế quốc Kendra ra, thật ra thời gian qua cũng có không ít người tỏ ý hứng thú với tàu hộ vệ của chúng tôi."

"Vậy sao?" Russell rõ ràng không tin. "Tôi không nghĩ ngoài Hải quân Đế quốc Kendra chúng tôi ra, còn có thế lực nào khác thật sự cần loại tàu hộ vệ này."

"Chưa chắc đâu." Hứa Dịch phản bác. "Chẳng hạn như Hải quân Đế quốc Malo... chắc chắn sẽ rất hứng thú với tàu hộ vệ mới phải."

Russell nheo mắt nhìn chằm chằm Hứa Dịch, nhìn một lúc, thần sắc chuyển sang ôn hòa, khẽ thở ra một hơi, lắc đầu nói: "Được rồi, Hội trưởng Hứa, thời gian quý báu, tôi nghĩ chúng ta không nên lãng phí vào những cuộc trò chuyện vô nghĩa như thế này. Tôi nói rõ với anh, lần này tôi đúng là đại diện cho Hải quân Đế quốc Kendra tới đây, hy vọng có thể mua được tàu hộ vệ do Thương hội Tân Phi các anh sản xuất."

Hứa Dịch cũng nở nụ cười: "Nếu quý phía có thành ý mua, vậy tôi đương nhiên vô cùng hoan nghênh. Xin hỏi ngài Russell, quý phía định mua bao nhiêu chiếc? Tôi phải nói trước, năng lực sản xuất hiện tại của thương hội chúng tôi có hạn, nếu nhu cầu của quý phía quá cao, e rằng chúng tôi không thể đáp ứng trong thời gian ngắn."

Cơ mặt Russell hơi co giật, ngừng lại một chút, rồi mới nói với chút vẻ chán nản: "Điểm này tôi nghĩ Hội trưởng Hứa không cần lo lắng. Hiện tại chúng tôi chỉ hy vọng có được một số lượng nhỏ tàu hộ vệ để thử nghiệm trước. Nếu hiệu quả khiến người ta hài lòng, mới xem xét đặt mua thêm nhiều tàu hộ vệ hơn."

Hứa Dịch lập tức cười nói: "Tôi dám chắc trăm phần trăm, quý phía nhất định sẽ vô cùng hài lòng với tàu hộ vệ."

Russell rất muốn phản bác vài câu, nhưng lại thấy bản thân căn bản không tìm được lời nào để phản bác.

Sức chiến đấu mạnh mẽ của hạm đội hộ vệ Thương hội Tân Phi anh đã tận mắt chứng kiến, từ lâu đã hoàn toàn tâm phục.

Nếu không phải vậy, làm sao anh lại dám mạo hiểm cực lớn, cưỡng ép thông qua nghị án bắt buộc phải mua tàu hộ vệ tại Bộ Tham mưu Hải quân Đế quốc, rồi lấy danh nghĩa của chính mình trình lên Bộ Tư lệnh Hải quân Đế quốc?

Phải biết rằng, làm như vậy anh sẽ phải gánh trách nhiệm vô cùng nặng nề.

Vạn nhất tàu hộ vệ mua về không đạt được hiệu quả như anh đã nói trong báo cáo, thì hậu quả anh phải gánh chịu sẽ vô cùng nghiêm trọng.

"Được rồi, Hội trưởng Hứa, hãy quay lại vấn đề chính đi." Russell tiếp lời. "Phía chúng tôi quả thật có ý định mua tàu hộ vệ, nhưng về mức giá quý phía đưa ra cho tàu hộ vệ, chúng tôi lại có nghi vấn rất lớn. Mức giá hai trăm vạn đồng vàng một chiếc, dù thế nào chúng tôi cũng không thể chấp nhận được."

Hứa Dịch cười hỏi ngược lại: "Vậy mức giá quý phía có thể chấp nhận là bao nhiêu?"

Russell xòe một bàn tay: "Nếu là năm mươi vạn đồng vàng một chiếc thì chúng tôi có thể chấp nhận."

Nụ cười trên mặt Hứa Dịch lập tức đông cứng lại, cơ mặt co giật hai cái, rồi từ từ lắc đầu: "Không thể được. Ngài Russell, tuy nói khi giao dịch việc trả giá là chuyện tất nhiên, nhưng trả giá kiểu này, ngài không thấy quá đáng sao?"

"Vậy mức giá thấp nhất các anh có thể chấp nhận là bao nhiêu?" Russell hỏi ngược lại.

Hứa Dịch trầm ngâm một lúc, giơ một ngón tay về phía Russell: "Vì đây là lần hợp tác đầu tiên giữa hai bên chúng ta, tôi có thể dành cho quý phía một chút ưu đãi nhất định. Vậy thế này, mỗi chiếc giảm mười vạn đồng vàng, tức là một trăm chín mươi vạn đồng vàng một chiếc, ngài thấy sao?"

"Không thể được, mức giá này thật quá vô lý, chúng tôi tuyệt đối không thể chấp nhận. Năm mươi vạn đồng vàng, ngoài ra chúng tôi có thể tặng thêm vài điều kiện, Hội trưởng Hứa anh thấy sao?"

"Tôi không nghĩ điều kiện tặng kèm nào có thể bù đắp được khoảng cách khổng lồ lên tới một trăm bốn mươi vạn đồng vàng mỗi chiếc." Hứa Dịch lắc đầu. "Ngài Russell, tôi rất kỳ vọng vào cuộc giao dịch lần này giữa hai bên chúng ta, nên hy vọng quý phía cũng có thể thể hiện thành ý của mình."

"Nếu điều kiện tặng kèm đó là giúp Thương hội Tân Phi các anh thuận lợi tiến vào Đế quốc thì sao?"

Hứa Dịch hơi sững lại, nheo mắt đánh giá Russell một hồi lâu, rồi mới từ từ gật đầu: "Xin ngài Russell nói rõ."

...

Lần trước Russell tới Công quốc Stan chỉ ở lại ba ngày rồi rời đi, nhưng lần này, thời gian anh ở lại đã lâu hơn nhiều.

Sau khi ở lại Công quốc Stan đúng bảy ngày ròng, Russell mới cùng Đại sứ Hakain cũng đang hài lòng mãn nguyện rời đi.

Lúc rời đi, Hứa Dịch đại diện Thương hội Tân Phi tặng Russell một bộ mô hình tàu ma lực làm quà.

Bộ mô hình tàu ma lực này toàn thân được chế tác từ hợp kim nhẹ, tuy chỉ là mô hình nhưng vô cùng tinh xảo, lại cực kỳ chắc chắn.

Hứa Dịch ngay trước mặt Russell dùng búa nện mạnh hai cái lên mô hình, vậy mà không hề khiến mô hình biến dạng.

Russell vui vẻ nhận lấy món quà này, vì anh hiểu rất rõ, Hứa Dịch tặng anh bộ quà này, ngoài việc mang ý nghĩa kỷ niệm cho nội dung giao dịch lần này giữa Thương hội Tân Phi và Hải quân Đế quốc Kendra, còn thông qua bộ mô hình này để chứng minh cho anh thấy trình độ kỹ thuật chế tạo thép siêu việt của Thương hội Tân Phi.

Những món đồ sắt khiến người ta kinh ngạc như bộ mô hình này Russell cũng từng thấy qua, nhưng vừa tinh xảo lại vừa cứng cáp đến mức này thì quả là có một không hai.

Russell tin rằng, loại kỹ thuật chế tạo thép như thế này, ngoài Thương hội Tân Phi ra, trên toàn bộ đại lục Saiens không có thương hội thứ hai nào làm được.

Thậm chí ngay cả loại hợp kim dùng để chế tác bộ mô hình này, cũng chỉ có Thương hội Tân Phi sản xuất được.

Điều này có nghĩa là dù Hải quân Đế quốc Kendra có thành công mua được tàu hộ vệ từ tay Thương hội Tân Phi, cũng rất khó có thể mô phỏng học hỏi từ những chiến hạm này, để cuối cùng tự mình nắm được kỹ thuật chế tạo.

Xét từ góc độ này, việc Hứa Dịch tặng anh bộ quà này, cũng coi như là một lời cảnh báo ngầm dành cho Russell và Hải quân Đế quốc Kendra.

Tàu hộ vệ chỉ có thể mua được từ Thương hội Tân Phi, vậy nên nếu Hải quân Đế quốc Kendra còn muốn tiếp tục trang bị tàu hộ vệ, thì chỉ có cách hợp tác thật tốt với Thương hội Tân Phi mới được.

Về điểm này, trong lòng Russell thật ra có phần cảm thấy chút tủi nhục và phẫn nộ.

Nhưng sự thật là vậy, khiến anh chẳng có cách nào khác.

Hơn nữa anh có thể khẳng định, dựa vào tính năng vượt trội của tàu hộ vệ Thương hội Tân Phi, đám người bên hải quân trước đây chưa từng chứng kiến nên mới phản đối, nhưng đợi đến khi họ thật sự chứng kiến rồi, tuyệt đối sẽ không còn tìm được bất kỳ lý do nào để phản đối nữa.

Vì vậy Hải quân Đế quốc Kendra chắc chắn sẽ tiếp tục mua tàu hộ vệ từ Thương hội Tân Phi, tiếp tục ngoan ngoãn hợp tác với Thương hội Tân Phi.

Thậm chí dù cảm thấy có chút tủi nhục, trong lòng Russell vẫn khẳng định, Hải quân Đế quốc bắt buộc phải chấp nhận kiểu hợp tác này.

Hơn nữa trong lòng Russell thậm chí còn có một phần mong đợi.

Nếu theo kế hoạch hợp tác mà Hứa Dịch đề xuất, không chỉ Thương hội Tân Phi có thể thuận lợi đạt được mục tiêu họ mong muốn, mà Hải quân Đế quốc rất có khả năng cũng thu được lợi ích không nhỏ từ đó.

Theo cách nói mà Hứa Dịch đưa ra, đây gọi là "đôi bên cùng có lợi".

Chương 767: Tiết kiệm năng lượng

Bước chân tiến vào mùa hè dần rảo nhanh, thời tiết cũng dần trở nên oi bức.

Khác với mọi năm, năm nay mới chỉ vừa bước vào giữa tháng năm, người ta đã bắt đầu điên cuồng tranh mua Quạt Ma lực và Điều hòa Ma lực hiệu Tân Phi.

Bởi vì theo kinh nghiệm những năm trước, do sản lượng có hạn, Quạt Ma lực và Điều hòa Ma lực mà Thương hội Tân Phi sản xuất mỗi năm đều xa mới theo kịp nhu cầu trên thị trường, nếu mua muộn thì rất có thể căn bản không mua được nữa.

Hơn nữa mùa hè năm nay lại đúng vào mùa Thương hội Tân Phi cùng lúc tung ra thế hệ mới của Quạt Ma lực và Điều hòa Ma lực, tự nhiên thu hút sự quan tâm rộng rãi của mọi người, càng cần phải ra tay trước để chiếm ưu thế.

Theo quảng cáo mà Thương hội Tân Phi đăng trên các tờ báo lớn, Quạt Ma lực thế hệ mới áp dụng công nghệ liên quan mà Thương hội Tân Phi nghiên cứu phát triển khi chế tạo động cơ ma lực hệ Phong, khiến sức gió mạnh mẽ hơn, đồng thời còn phối hợp cùng pháp trận hệ Thủy, khiến luồng gió thổi ra từ Quạt Ma lực mang theo chút hơi nước, càng thêm mát mẻ ẩm nhuận, khiến người ta thổi vào cảm thấy dễ chịu hơn.

Ngoài ra, trong khi nâng cao sức gió, Quạt Ma lực thế hệ mới cũng nhờ kỹ thuật thiết lập pháp trận được nâng cấp, khiến hiệu suất chuyển hóa ma lực của pháp trận tăng lên, từ đó khiến mức tiêu hao năng lượng của Quạt Ma lực giảm xuống.

Trước đây Quạt Ma lực tiêu hao khoảng một đơn vị tinh thể ma lực đậm đặc cao duy trì được chừng ba ngày, còn Quạt Ma lực thế hệ mới lại có thể nâng thời gian này lên bốn ngày.

Tuy nhìn qua chỉ là tăng thêm một ngày, nhưng nếu tích lũy lại mà xem thì mỗi tháng năng lượng tiết kiệm được cũng tính là rất đáng kể.

Sự cải tiến của Điều hòa Ma lực kiểu mới cũng gần giống hướng cải tiến của Quạt Ma lực kiểu mới, đều chủ yếu tập trung vào động lực và mức tiêu hao năng lượng.

Hơn nữa mức tiêu hao năng lượng của Điều hòa Ma lực vốn dĩ đã cao hơn nhiều so với Quạt Ma lực, nên việc tiết kiệm năng lượng thể hiện rõ rệt hơn ở Điều hòa Ma lực kiểu mới.

Theo một phép tính số liệu nhỏ mà Nhật báo Bontar thực hiện, chứng minh rằng nếu sử dụng Điều hòa Ma lực kiểu mới, cứ tính theo thời gian sử dụng mỗi ngày là tám tiếng, thì sau một tháng sẽ tiết kiệm được đúng ba đơn vị tiêu chuẩn tinh thể ma lực đậm đặc cao.

Với mức giá hiện tại của Thương hội Tân Phi cho tinh thể ma lực đậm đặc cao tiêu chuẩn, tiết kiệm được ba đơn vị tiêu chuẩn tinh thể ma lực đậm đặc cao sẽ tiết kiệm được tới tận ba mươi đồng bạc.

"Nói thật thì cũng chẳng nhiều nhặn gì nhỉ?" Stella nhíu mày nhìn bài báo về Điều hòa Ma lực kiểu mới trên Nhật báo Bontar, không nhịn được lắc đầu. "Chỉ ba mươi đồng bạc thôi mà, đây còn là số tiết kiệm của cả một tháng. Với những người có thể bỏ ra ba mươi đồng vàng mua một chiếc Điều hòa Ma lực, thì khoản này căn bản chẳng đáng để mắt tới."

Hứa Dịch cười ha hả, lắc đầu nói: "Stella, em đúng là kiểu người no chẳng biết kẻ đói lòng đấy. Một tháng tiết kiệm được ba mươi đồng bạc mà còn chưa nhiều à? Chẳng lẽ em quên rằng trên thế giới này có biết bao nhiêu người thậm chí còn chẳng đủ cơm ăn sao?"

Stella hầm hầm trừng mắt nhìn Hứa Dịch một cái: "Người còn chẳng đủ cơm ăn thì làm sao có thể mua nổi Điều hòa Ma lực? Còn người mua nổi Điều hòa Ma lực thì làm sao lại để tâm tới chút xíu ba mươi đồng bạc chi phí thêm mỗi tháng chứ?"

"Nửa câu đầu thì đúng lắm, nhưng nửa câu sau thì sai bét rồi." Hứa Dịch cười khẽ nói: "Trên thế giới này, có rất nhiều kẻ càng có tiền lại càng keo kiệt không nỡ tiêu, chẳng hạn như Đại pháp sư Truki mà chúng ta đều quen biết. Nếu để ông ấy mỗi tháng có thể tiêu ít đi ba mươi đồng bạc, chắc chắn ông ấy sẽ vui lắm."

Stella phì cười: "Này, Hứa Dịch, câu này mà để Đại pháp sư Truki nghe được, chắc chắn ông ấy sẽ nổi giận đấy."

"Yên tâm, ông ấy nghe xong chỉ có vui thôi, vì ông ấy đúng là kiểu người như vậy." Hứa Dịch nhún vai nói. "Ngoài ra em còn bỏ sót một vấn đề. Stella, chỉ riêng một chiếc Điều hòa Ma lực, mỗi tháng đã tiết kiệm được ba mươi đồng bạc, vậy nếu cộng thêm cả Quạt Ma lực nữa, một tháng có thể tiết kiệm được ít nhất bốn mươi đồng bạc. Giả sử lại đem việc tiết kiệm năng lượng này áp dụng cho cả Lò sưởi Ma lực, nồi cơm ma lực, máy làm bánh mì ma lực, đèn ma thuật... đủ thứ Máy móc Ma thuật gia dụng mà nhà nào cũng thường dùng, em không thấy số tiền tiết kiệm được mỗi tháng nhờ vậy sẽ trở nên khá đáng kể sao?"

"Nhưng nhà nào lại dùng cùng lúc nhiều Máy móc Ma thuật gia dụng đến thế..." Stella nói tới đây bỗng khựng lại.

Liếc nhìn Hứa Dịch một cái, cô bỗng nhớ ra, thật ra Hứa Dịch nói chẳng sai chút nào.

Trải qua những năm tháng quảng bá và phát triển, khái niệm Máy móc Ma thuật gia dụng ở các quốc gia lân cận này đã sớm ăn sâu vào lòng người.

Về cơ bản chỉ cần là gia đình có điều kiện đủ, một khi đã mua một món Máy móc Ma thuật gia dụng, thì sẽ dần dần sắm thêm đủ loại Máy móc Ma thuật gia dụng khác, cuối cùng khiến nhà nào cũng sở hữu đủ mọi loại Máy móc Ma thuật gia dụng.

Bởi vì một khi bạn đã dùng qua một món Máy móc Ma thuật gia dụng, ắt sẽ bị sự tiện lợi mà nó mang lại chinh phục sâu sắc, tự nhiên sẽ nghĩ tới việc mua thêm nhiều Máy móc Ma thuật gia dụng khác, để cuộc sống của bản thân trở nên tiện lợi và thoải mái hơn.

Lợi nhuận của bộ phận Máy móc Ma thuật gia dụng thuộc Thương hội Tân Phi trong mấy năm nay không ngừng leo thang, mà năm sau lại càng đáng kinh ngạc hơn năm trước, chính là vì khái niệm Nhà Ma thuật kiểu mới mà Thương hội Tân Phi đưa ra từ mấy năm trước đã thực sự được mọi người chấp nhận.

Mà muốn hưởng thụ sự tiện lợi mà những Máy móc Ma thuật gia dụng này mang lại, ắt cũng phải trả cái giá tương xứng.

Ngoài số đồng vàng không nhỏ phải bỏ ra khi mua những Máy móc Ma thuật gia dụng này, trong quá trình sử dụng, những Máy móc Ma thuật gia dụng này còn phải tiêu hao tinh thể ma lực, cũng đồng thời phát sinh chi phí.

Từng có một tờ báo trong Vương quốc Lanpari chuyên làm một bài thống kê tương tự, chứng minh rằng nếu một gia đình sở hữu đủ mọi loại Máy móc Ma thuật gia dụng xuất hiện trên thị trường, thì trong điều kiện bình thường, lượng tinh thể ma lực đậm đặc cao sử dụng trong một tháng sẽ tối thiểu đạt tới sáu mươi đến tám mươi đơn vị tiêu chuẩn.

Với mức giá hiện tại của Thương hội Tân Phi cho tinh thể ma lực đậm đặc cao, điều này sẽ mang lại khoản chi phí sáu đến tám đồng vàng mỗi tháng.

Thế là tờ báo này đưa ra kết luận.

Mô hình sống kiểu Nhà Ma thuật khái niệm mới mà Thương hội Tân Phi đưa ra tất nhiên là rất tốt, nhưng muốn hưởng thụ mô hình sống tiện lợi kiểu mới này, thì bắt buộc phải gánh chịu mức tiêu hao năng lượng tương xứng mới được.

Tuy quan điểm này bị nhiều tờ báo khác phản bác, vì cho dù không dùng Máy móc Ma thuật gia dụng, sinh hoạt gia đình thường ngày vẫn sẽ có đủ loại tiêu hao khác.

Chẳng hạn như cách làm truyền thống bắt buộc phải dùng nhiên liệu như củi gỗ hay than đá, không chỉ tốn thời gian hơn, mà lượng vật liệu cần tiêu hao cũng không hề rẻ, so ra thì e rằng còn chẳng rẻ bằng dùng Máy móc Ma thuật gia dụng.

Nhưng vì mức tiêu hao mà mô hình sống truyền thống mang lại rất khó lượng hóa, còn dùng Máy móc Ma thuật gia dụng lại có thể dễ dàng lượng hóa mức tiêu hao ra, thậm chí đưa ra một con số vô cùng chính xác, nên mới khiến người ta cảm thấy mức tiêu hao khi dùng Máy móc Ma thuật gia dụng cao hơn nhiều.

Đương nhiên, quan điểm này cũng không hề cản trở việc Máy móc Ma thuật gia dụng bán chạy.

Bất kể tiêu hao bao nhiêu, sự cải thiện lớn mà Máy móc Ma thuật gia dụng mang lại cho cuộc sống thường ngày là điều hiển nhiên, không ai muốn khi đã có điều kiện mà vẫn tiếp tục duy trì lối sống trước kia.

Chỉ là nếu có thể giảm bớt một phần tiêu hao trong tình huống này, thì tự nhiên vẫn sẽ được hoan nghênh nhiệt liệt.

Thử nghĩ xem, chỉ riêng Điều hòa Ma lực một tháng đã tiết kiệm được ba mươi đồng bạc, vậy nếu tính hết tất cả Máy móc Ma thuật gia dụng dùng trong nhà, nếu đều có thể tiết kiệm được một phần nhất định, thì sau một tháng, chẳng phải riêng khoản này đã tiết kiệm được một hai đồng vàng sao?

Tính cả năm, vậy thì đã là mười mấy thậm chí hai mươi mấy đồng vàng rồi!

Phải biết rằng, chỉ mới sáu, bảy năm trước, dù là Vương quốc Lanpari hay Công quốc Stan, thu nhập cả năm cộng lại của rất nhiều gia đình e rằng cũng chỉ vỏn vẹn vài chục đồng vàng mà thôi.

Nghĩ tới đây, Stella lập tức hiểu ra suy nghĩ của Hứa Dịch.

"Ừm... nói vậy cũng có lý. Đối với các gia đình bình thường, có thể tiết kiệm chút ít mỗi tháng vẫn là điều rất cần thiết." Stella gật đầu, suy nghĩ một chút, lại hỏi: "Nhưng Hứa Dịch, chẳng phải anh vẫn luôn ra sức thúc đẩy tiêu chuẩn hóa Máy móc Ma thuật gia dụng sao? Giờ tốt không dễ gì mà tất cả các thương hội khác sản xuất Máy móc Ma thuật gia dụng đều dùng tinh thể ma lực đậm đặc cao tiêu chuẩn của Thương hội Tân Phi, anh lại đưa ra khẩu hiệu tiết kiệm năng lượng vào lúc này, chẳng phải sẽ ảnh hưởng rất lớn tới việc bán tinh thể ma lực đậm đặc cao sao?"

Hứa Dịch nhún vai: "Đó vốn dĩ chính là mục đích của anh."

"Ồ? Tại sao?" Stella khó hiểu nhìn về phía Hứa Dịch.

Hứa Dịch vẫn luôn rất coi trọng công nghệ tinh luyện tinh thể ma lực, đồng thời cũng luôn nỗ lực thúc đẩy tiêu chuẩn hóa năng lượng cho Máy móc Ma thuật gia dụng.

Trong mắt Stella, điều này rõ ràng là để đặt nền móng cho việc Thương hội Tân Phi bán tinh thể ma lực đậm đặc cao tiêu chuẩn.

Nhưng giờ đây Hứa Dịch lại chủ động muốn giảm doanh số tinh thể ma lực đậm đặc cao, vậy đây lại là nguyên nhân gì?

Hứa Dịch trầm ngâm một lúc, nhất thời không biết nên trả lời Stella thế nào.

Ý tưởng giảm tiêu hao năng lượng đã ăn sâu bén rễ trong đầu Hứa Dịch, một kẻ xuyên không từ Trái Đất tới, ngay từ khi bắt đầu nghiên cứu Máy móc Ma thuật, anh đã ôm ấp ý tưởng này.

Cũng giống như nguồn năng lượng được ưa chuộng nhất trên Trái Đất — dầu mỏ có trữ lượng hữu hạn, tinh thể ma lực trên đại lục Saiens tuy có ở khắp mọi nơi, căn bản chẳng đáng giá, nhưng cũng đồng dạng là có giới hạn.

Nếu không biết tiết chế mà tiêu hao tùy tiện, tinh thể ma lực rốt cuộc cũng sẽ có ngày bị dùng cạn.

Dù xét theo trữ lượng tinh thể ma lực hiện tại trên đại lục Saiens, ngày đó đến e rằng ít nhất cũng phải sau cả ngàn năm nữa, nhưng Hứa Dịch lại mong muốn ngay từ đầu đã đặt ra nguyên tắc này cho đại lục.

Đương nhiên, đây là nguyên nhân xuất phát từ tầm nhìn xa.

Còn nguyên nhân xuất phát từ thực tế, thì lại là một vấn đề cũ — năng lực sản xuất của Thương hội Tân Phi không đủ.

Hiện tại chỉ có Thương hội Tân Phi có thể tinh luyện sản xuất tinh thể ma lực đậm đặc cao, mà vì điểm này quan hệ vô cùng trọng đại, nên trong ngắn hạn Hứa Dịch cũng không có ý định chuyển giao công nghệ này ra ngoài.

Vậy nên trong một khoảng thời gian dài có thể thấy trước, Thương hội Tân Phi đều phải gánh vác nhiệm vụ cung cấp tinh thể ma lực đậm đặc cao cho toàn bộ Máy móc Ma thuật.

Dù Hứa Dịch đã vô cùng coi trọng vấn đề này, nhưng việc nâng cao năng lực sản xuất tinh thể ma lực đậm đặc cao của Thương hội Tân Phi vẫn còn kém xa tốc độ tăng trưởng nhanh chóng của nhu cầu thị trường đối với tinh thể ma lực đậm đặc cao.

Theo số liệu đánh giá mà Viện nghiên cứu Ma thuật đưa ra cho thấy, nếu tình trạng hiện tại cứ tiếp tục kéo dài, thì nhiều nhất là ba năm nữa, lượng tinh thể ma lực đậm đặc cao mà Thương hội Tân Phi sản xuất sẽ không thể đáp ứng nổi nhu cầu thị trường.

Nếu tình trạng này thật sự xảy ra, hậu quả gây ra sẽ vô cùng nghiêm trọng, không chỉ ảnh hưởng tới việc bán các loại Máy móc Ma thuật gia dụng, mà còn làm lung lay công cuộc tiêu chuẩn hóa năng lượng cho Máy móc Ma thuật gia dụng mà Hứa Dịch tốn bao công sức mới thúc đẩy được.

Khi không có tinh thể ma lực đậm đặc cao để dùng, chắc chắn sẽ có nhiều thương hội không còn tuân thủ tiêu chuẩn này nữa.

Phương án giải quyết vấn đề này của Hứa Dịch, chính là chia làm hai hướng tiến hành.

Một mặt là tăng cường nghiên cứu phát triển tinh thể ma lực đậm đặc cao, cố gắng sớm nâng cao năng lực sản xuất và hiệu suất sử dụng năng lượng của bản thân tinh thể ma lực đậm đặc cao.

Mặt còn lại, chính là điều anh muốn thông qua Quạt Ma lực kiểu mới và Điều hòa Ma lực kiểu mới truyền tải quan niệm hoàn toàn mới tới mọi người.

Đó chính là tiết kiệm năng lượng.

Chương 382: Quyết tâm của Tử tước Leslie

Không chỉ có Aqi và Leiya bị định hôn ước mà không hề hay biết.

Ở phía bắc Vương quốc Lanpari, cách Nông trại Tân Phi hơn một ngàn km, trên Dãy núi Murto, Tử tước Leslie nhìn bức thư trong tay, cười khẩy một tiếng, hai tay dùng sức xé nát bức thư được viết trên giấy viết tinh xảo thành từng mảnh vụn, sau đó tùy ý ném xuống con suối bên cạnh.

Vô số mảnh giấy vụn bay lả tả, tựa như một trận tuyết nhỏ giữa núi rừng.

Nhìn những mảnh giấy rơi xuống suối biến mất không thấy tăm hơi, Tử tước Leslie im lặng một lúc, quay đầu nhìn những đồng đội Quân đoàn Bắc Trấn bên cạnh, trong lòng thầm nghĩ, chắc hẳn trong lòng họ cũng giống như những người bình thường khác, vô cùng ngưỡng mộ mình xuất thân từ Gia tộc Stark, một gia đình Đại quý tộc, nhưng lại không biết rằng, làm con cháu của Đại quý tộc cũng có rất nhiều điều bất đắc dĩ.

Ví dụ như trong bức thư do mẹ anh gửi đến, đã nói rõ gia tộc đã sắp xếp một cuộc hôn nhân cho anh, không cho phép anh từ chối.

Cô gái sắp trở thành vợ anh là con gái của Tộc trưởng Gia tộc Aleman, năm nay hai mươi ba tuổi, theo lời mẹ anh miêu tả là dung mạo xinh đẹp, tính tình ôn hòa, rất thích hợp làm vợ, muốn Tử tước Leslie sau khi kết thúc hai năm phục vụ trong Quân đoàn Bắc Trấn, lập tức trở về Thành Anweimar để hoàn thành hôn lễ.

Đối với những lời nhận xét của mẹ anh về Tiểu thư Aleman, Tử tước Leslie chỉ có thể cười nhạt.

Có lẽ Tiểu thư Aleman này thật sự xinh đẹp, tính tình ôn hòa, nhưng Tử tước Leslie tuyệt đối không tin mẹ anh lại để ý đến cô ta vì bản thân cô ta. Sở dĩ quyết định để Tiểu thư Aleman trở thành vợ anh, chẳng qua là vì Gia tộc Aleman mà thôi.

Chuyện Quý tộc liên hôn cũng không có gì lạ, Tử tước Leslie cũng sớm đoán được mình sẽ gặp phải ngày này.

Anh đã phản kháng chuyện này gần mười năm. Bây giờ vất vả lắm mới trì hoãn đến hơn ba mươi tuổi, rốt cuộc cũng không thể trì hoãn thêm được nữa.

Nhìn bức thư khác đơn giản hơn nhiều trong tay, Tử tước Leslie lộ ra nụ cười gượng gạo.

"So sánh ra, ngược lại Hứa Dịch còn tự do hơn mình nhiều, ít nhất cậu ấy có thể ở bên cạnh cô gái mình thật lòng yêu thích."

Tử tước Leslie thở dài, mở bức thư Hứa Dịch gửi đến ra xem kỹ.

Bức thư Hứa Dịch gửi cho anh đương nhiên không có nhiều chuyện vụn vặt như vậy, mà là ngắn gọn súc tích miêu tả cho anh kế hoạch phát triển của Thương hội Tân Phi trong khoảng thời gian này, đồng thời hỏi thăm tình hình hiện tại của Quân đoàn Bắc Trấn.

Trọng điểm câu hỏi được đặt ở tình hình trang bị của Quân đoàn Bắc Trấn.

Nếu câu hỏi này do người khác hỏi, chắc chắn sẽ bị gán cho tội danh dò la tình hình quân sự, nhưng bản thân Hứa Dịch lại mang một chức danh hữu danh vô thực trong Bộ Quân sự, hơn nữa Thương hội Tân Phi và Cục Hậu cần của Bộ Quân sự lại có quan hệ hợp tác sâu sắc, nên Hứa Dịch có tư cách biết được những tình hình này.

Vốn dĩ những vấn đề này Hứa Dịch có thể hỏi Thiếu tá McConnely. Nhưng từ Thiếu tá McConnely chỉ có thể biết được số liệu thống kê đại khái, còn về tình hình chi tiết cụ thể, đương nhiên vẫn là người đang ở trong Quân đoàn Bắc Trấn như Tử tước Leslie rõ ràng nhất.

Tuy nhiên, sau khi nhìn thấy những vấn đề này trong thư của Hứa Dịch, Tử tước Leslie lại cười khổ.

"Mình nên trả lời cậu ấy thế nào đây?"

Tử tước Leslie quay đầu nhìn đồng đội bên cạnh đang dùng một chiếc Ấm nước Ma thuật đã bị móp một góc vì vô tình làm rơi xuống đất để đun nước, thầm nghĩ, nếu Cục Hậu cần không tiếp tế cho Quân đoàn Bắc Trấn nữa, e rằng trang bị của Quân đoàn Bắc Trấn sẽ không theo kịp mức tiêu hao, không bao lâu nữa sẽ khiến Dãy núi Murto thất thủ lần nữa, một lần nữa rơi vào tay đám người Vương quốc Sack kia.

Trong trận chiến công phòng Dãy núi Murto kéo dài suốt một năm ròng rã trước đó, tuy Quân đoàn Bắc Trấn dựa vào lượng lớn trang bị ưu tú do Bộ Quân sự cung cấp, đã chiếm lĩnh Dãy núi Murto trong một lần hành động, ép Quân đoàn Greedy Wolf và Quân đoàn Tiger của Vương quốc Sack ở phía bắc Dãy núi Murto, trong phạm vi lãnh thổ của Vương quốc Sack, nhưng trong hơn nửa năm sau đó, Quân đoàn Greedy Wolf và Quân đoàn Tiger chưa bao giờ từ bỏ ý định phản công.

Tuy phải đối mặt với trang bị hùng hậu của Quân đoàn Bắc Trấn, Quân đoàn Greedy Wolf và Quân đoàn Tiger không giành được bất kỳ chiến thắng nào, Dãy núi Murto vẫn nằm vững vàng trong tay Quân đoàn Bắc Trấn, nhưng do chiến đấu thường xuyên, trang bị của Quân đoàn Bắc Trấn tiêu hao rất nhanh.

Mà từ nửa năm trước, Cục Hậu cần của Bộ Quân sự đã đột nhiên giảm mạnh cường độ tiếp tế cho Quân đoàn Bắc Trấn. Sau khi vào đông, ngoài việc vận chuyển đến mấy xe áo bông ra, thì không bổ sung thêm bất kỳ trang bị nào khác.

Những binh lính khác của Quân đoàn Bắc Trấn chỉ có thể oán trách sau lưng, không biết nguyên nhân cụ thể, còn Tử tước Leslie lại biết rõ nguyên nhân.

Rất đơn giản, Bộ Quân sự hết tiền rồi.

Trong trận chiến công phòng Dãy núi Murto, Bộ Quân sự đã phá lệ cung cấp một lượng lớn trang bị quân sự, khiến Quân đoàn Bắc Trấn hùng dũng oai phong, nhưng lượng lớn trang bị quân sự như vậy lại tiêu tốn rất nhiều tiền.

Tuy áo giáp vũ khí gì đó đều do Xưởng Quân nhu mới xây dựng dùng Máy công cụ Ma thuật chế tạo thống nhất, giá thành giảm mạnh, tiết kiệm được rất nhiều tiền, nhưng duy trì mức tiêu hao lớn như vậy vẫn khiến Cục Hậu cần không gánh nổi.

Bức thư Hứa Dịch gửi cho Tử tước Leslie trước đó đã đề cập đến vấn đề này, trong thư nói rằng, tuy rất nhiều vật tư trang bị mà Thương hội Tân Phi cung cấp cho Bộ Quân sự đều đã ép xuống giá gốc, nhưng Bộ Quân sự vẫn không có tiền mua.

Hứa Dịch bày tỏ sự lo lắng sâu sắc đối với tình hình này.

Nếu Bộ Quân sự vẫn không có đủ tiền, Thương hội Tân Phi lại không thể cung cấp miễn phí, như vậy e rằng việc tiếp tế trang bị cho Quân đoàn Bắc Trấn sẽ xuất hiện vấn đề.

Một khi quân đội Vương quốc Sack phát động phản công vào mùa xuân, tình hình của Dãy núi Murto sẽ vô cùng nguy hiểm.

Trong thư, Hứa Dịch còn ám chỉ Tử tước Leslie, nếu nhận thấy nguy hiểm, nhất định phải nhanh chóng rời đi, đảm bảo tính mạng của mình.

Bây giờ trong bức thư gửi đến gần đây nhất, Hứa Dịch càng thể hiện rõ sự lo lắng của mình.

Bộ Quân sự đã ba tháng liền không đặt bất kỳ đơn hàng nào cho Thương hội Tân Phi, chứng tỏ Bộ Quân sự đã hoàn toàn không thể gánh nổi mức tiêu hao trang bị của Quân đoàn Bắc Trấn.

Điều này gián tiếp chứng minh rằng, tình hình của Quân đoàn Bắc Trấn hiện tại đã rất nguy hiểm.

Nhìn thấy Hứa Dịch ở cuối thư lần nữa ám chỉ mình, nếu thấy tình hình không ổn thì phải sớm tìm cơ hội rời đi, Tử tước Leslie không khỏi thở dài, lắc đầu nhẹ.

Anh đương nhiên biết Hứa Dịch là có ý tốt, nhưng anh đã phục vụ trong Quân đoàn Bắc Trấn gần hai năm. Cho dù công việc anh phụ trách là công tác hậu cần, nhưng anh vẫn cùng đồng đội trải qua không ít sóng gió mưa máu, nảy sinh tình cảm rất sâu sắc với Quân đoàn Bắc Trấn.

Tuy biết tình hình hiện tại của Quân đoàn Bắc Trấn không ổn, nhưng Tử tước Leslie không có ý định bỏ lại nơi này, một mình chạy trốn.

Nhưng anh cũng biết rõ, sức mạnh của một mình anh là vô cùng có hạn, với năng lực hiện tại của anh, căn bản không giải quyết được vấn đề thực sự của Quân đoàn Bắc Trấn - đó chính là Bộ Quân sự không có tiền.

Nghĩ đến việc không có tiền, Tử tước Leslie lại càng thêm căm hận Bá tước Stark đang ở Thành phố Bontar, cũng chính là chú ruột của anh, đồng thời căm hận lý tưởng mà gia tộc anh vẫn luôn kiên trì.

Rõ ràng có biện pháp tốt hơn có thể khiến toàn bộ Vương quốc trở nên giàu có, nhưng đám người mục nát này lại chỉ quan tâm đến lợi ích của bản thân, cố ý làm lơ chuyện này, thậm chí còn ra sức đàn áp.

Trong mắt họ, hưng thịnh hay suy vong của toàn bộ Vương quốc, cuộc sống tốt đẹp hay tồi tệ của tất cả người dân, e rằng đều không quan trọng bằng việc gia tộc mình có thể tồn tại lâu dài?

"Hừ! Một lũ ngu xuẩn! Bây giờ thế giới này đã thay đổi theo sự xuất hiện của Hứa Dịch, các người còn ôm khư khư quan niệm cũ rích đó, cứ tiếp tục như vậy, chính các người sẽ trở thành tội nhân khiến cả gia tộc bị đào thải!"

Tử tước Leslie nheo mắt lại, trầm tư một lúc, lấy ra hai tờ giấy viết thư, trước tiên viết thư trả lời Hứa Dịch. Trong thư miêu tả sơ lược những khó khăn mà Quân đoàn Bắc Trấn đang phải đối mặt, hy vọng Hứa Dịch có thể giúp đỡ giải quyết vấn đề này trong khả năng của mình.

Bức thư thứ hai là thư trả lời mẹ anh.

Trong bức thư này, Tử tước Leslie bày tỏ mình bằng lòng tiếp nhận an bài của gia tộc, trở về Thành Anweimar cưới Tiểu thư Aleman, đồng thời còn dùng ngữ khí vô cùng nghiêm túc để lộ ra một tầng ý tứ khác.

Anh, Leslie Stark, sẽ cố gắng hết sức, tranh giành vị trí Tộc trưởng Gia tộc Stark!

Lúc Tử tước Leslie đang nghiêm túc viết thư trả lời, Lanpari XIII đang ở trong cung điện, nhìn báo cáo tài chính cuối năm của Vương quốc Lanpari trong tay, khóe miệng nhếch lên nụ cười.

Báo cáo tài chính năm nay so với năm ngoái ngắn gọn hơn rất nhiều. So với số liệu thống kê năm ngoái chỉ vỏn vẹn chưa đến hai triệu Đồng vàng thuế, năm nay theo thống kê, tổng thuế của Vương quốc đã đột phá lên đến ba triệu Đồng vàng, có thể nói là một bước nhảy vọt.

Tuy nhiên, là một vị Quốc vương, Lanpari XIII sẽ không nhìn nhận vấn đề một cách đơn giản như vậy.

Cách đây hai năm, thu nhập từ thuế của Vương quốc Lanpari mỗi năm chỉ vỏn vẹn hơn một triệu Đồng vàng, nhưng từ năm ngoái đến nay, đã liên tục hai năm đạt được bước nhảy vọt.

Lý do tại sao lại có sự thay đổi rõ ràng như vậy, có thể thấy rõ từ báo cáo tài chính này, phần tăng thêm, hơn chín phần mười đều đến từ thuế thương mại.

Mà nếu tập trung vào thuế thương mại, từ báo cáo bổ sung của Ty Thương mại có thể thấy, trong số thuế thương mại tăng thêm hơn chín phần mười này, có đến bốn phần mười và hơn thế nữa là đến từ các Thương hội sản xuất Máy móc Ma thuật.

Trong báo cáo, Thương hội Tân Phi liên tục được nhắc đến.

Trong vòng một năm qua, chỉ riêng nửa đầu năm, Thương hội Tân Phi đã nộp cho Thành phố Bontar số thuế lên tới hơn ba mươi vạn Đồng vàng, trong đó mười một vạn Đồng vàng được nộp vào quốc khố.

Trong nửa cuối năm, do Thương hội Tân Phi được chuyển đến lãnh địa tư nhân của Tử tước Hứa Dịch, nên toàn bộ thuế má mà Thương hội Tân Phi nộp lên sẽ trực tiếp thuộc về cá nhân Hứa Dịch, cuối cùng Hứa Dịch sẽ nộp vào quốc khố, tổng cộng là hai mươi bảy vạn Đồng vàng.

Ngoài ra, do Thương hội Tân Phi được hưởng quyền tự do buôn bán nên thuế thu được từ hoạt động buôn bán của Thương hội Tân Phi với các quốc gia khác cũng sẽ không thông qua Thành phố Bontar mà được nộp thẳng vào quốc khố.

Mặc dù trong nửa cuối năm, hoạt động đầu tư xây dựng của Thương hội Tân Phi tại Hoang mạc Black Rice, Công quốc Stan và Vương quốc Rulson mới chỉ được triển khai nên số thuế phải nộp vẫn lên tới mười ba vạn Đồng vàng.

Vì vậy, chỉ riêng trong năm ngoái, chỉ riêng Thương hội Tân Phi đã nộp vào quốc khố hơn năm mươi vạn Đồng vàng.

Điều này còn chưa tính đến các loại thuế của các Thương hội liên quan đến sản xuất Máy móc Ma thuật mọc lên như nấm sau mưa ở khắp nơi trong Vương quốc do ảnh hưởng từ Thương hội Tân Phi.

Nếu tính gộp tất cả những thứ này lại với nhau, thì trong số hơn ba triệu Đồng vàng thuế mà Vương quốc Lanpari thu được vào năm ngoái, có đến hơn một triệu rưỡi Đồng vàng là chịu ảnh hưởng của Thương hội Tân Phi.

Hơn nữa, thuế thương mại tăng thêm của các Thương hội khác, mặc dù không liên quan đến Máy móc Ma thuật, nhưng vẫn chịu ảnh hưởng từ Thương hội Tân Phi.

Lấy ví dụ như Thương hội Armani chuyên sản xuất quần áo ở Thành phố Bontar, nhờ sự giúp đỡ của máy dệt ma pháp do Thương hội Tân Phi nghiên cứu và phát triển, năng lực sản xuất của Thương hội Armani đã tăng lên đáng kể, mặc dù quần áo bán ra đều được giảm giá ở các mức độ khác nhau, nhưng do doanh số bán hàng tăng vọt nên lợi nhuận tổng thể đã tăng lên.

Theo thống kê, tổng số thuế thương mại mà Thương hội Armani đã nộp trong năm ngoái cũng lên tới ba trăm hai mươi vạn Đồng vàng.

Ngoài ra, ví dụ như Thương hội Amli hiện đang phụ trách việc xây dựng đường xá ở khắp nơi trong Vương quốc, năm ngoái cũng đã nộp hai mươi sáu vạn Đồng vàng tiền thuế.

Rồi còn Thương hội Rekton... ...

Sau khi xem xét một hồi, Lanpari XIII bỗng nhiên phát hiện ra rằng, chỉ riêng các Thương hội lớn vốn thuộc Thành phố Bontar đã đóng góp cho quốc khố gần một triệu rưỡi Đồng vàng tiền thuế khổng lồ.

Thế mà tổng số thuế mà Thành phố Bontar nộp trong năm nay chỉ vỏn vẹn có mười chín vạn Đồng vàng.

So với năm ngoái, rõ ràng là kém hơn rất nhiều.

Nhìn sự tương phản rõ ràng này, Lanpari XIII không khỏi cười lạnh một tiếng.

"Ta muốn xem, đám người đó còn mặt mũi nào để nói nữa."

Chương 769: Cảm ơn Thương hội Tân Phi

"Leng keng——"

Cánh cửa lớn của quán rượu nhỏ đột nhiên bị đẩy bật ra, luồng gió nóng ùa vào va phải làn gió nhẹ mát mẻ đang xoay tròn bên trong quán, thổi cho chiếc chuông gió treo trên khung cửa vang lên một hồi leng keng trong trẻo.

Mấy gã đại hán ngồi gần cửa ra vào, đang uống rượu mạch nha lạnh, bị luồng khí nóng cuốn vào người, lập tức toát mồ hôi đầy mình, không nhịn được chửi rủa vài câu.

"Này, tôi nói lão John à, ông mau đi mua một chiếc Điều hòa Ma lực đi, chỉ dựa vào hai chiếc Quạt Ma lực đời đầu cũ rích này, thì làm sao khiến nơi này mát mẻ nổi chứ."

"Đúng đó, ông xem, chúng tôi chỉ ngồi đây thôi mà cũng nóng chết được rồi. Tôi nói cho ông biết, nếu ông còn tiếc cái khoản tiền mua Quạt Ma lực này, thì đám khách quen chúng tôi đây chịu hết nổi, chạy sạch mất đấy."

"Đúng vậy, trong trấn gần đây vừa mở một quán rượu nhỏ mới. Người ta vừa khai trương đã lắp hẳn ba chiếc Điều hòa Ma lực rồi, hôm kia tôi ghé vào một chuyến, mát ơi là mát, ngồi trong đó uống rượu đúng là hưởng thụ. Nếu không phải vì tôi quen tới đây, lại có nhiều anh em bạn cũ ở đây, thì hôm nay tôi đã chẳng tới rồi."

...

Nghe những lời than phiền của đám khách quen, lão John cười hiền lành, gật đầu liên tục đáp: "Được được được, mai tôi đi mua ngay một chiếc về đặt, đảm bảo để các ông ngồi đây thoải mái dễ chịu. Đều là anh em bạn cũ với nhau cả, các ông muốn gì tôi đương nhiên phải chiều theo."

"À đúng rồi, lão John, nói tới chuyện mua Điều hòa Ma lực, ông cứ mua một chiếc hiệu Tân Phi đi." Một gã đại hán nói.

Trên mặt lão John thoáng qua chút do dự: "Hiệu Tân Phi à? Điều hòa Ma lực hiệu Tân Phi đắt hơn nhiều so với các hiệu khác đấy..."

"Chậc, đây là do ông không hiểu thôi. Đừng nhìn Điều hòa Ma lực hiệu Tân Phi đắt hơn các hiệu khác, nhưng người ta bền lắm. Tôi nói cho ông nghe, hai nhà hàng xóm tôi năm kia đều mua Điều hòa Ma lực, một nhà mua hiệu Tân Phi, nhà còn lại thì mua... gọi là gì nhỉ... hình như hiệu Sornes gì đó, dù sao cũng là một thứ Điều hòa Ma lực hiệu tạp nham. Rồi ông đoán xem sao? Nhà mua hiệu Tân Phi hôm qua vẫn còn dùng tốt. Còn cái gã mua Điều hòa Ma lực hiệu Sornes gì đó, mùa hè năm kia còn chưa qua hết đã hỏng rồi."

Trong quán rượu nhỏ lập tức vang lên một tràng cười hả hê đầy vẻ hả dạ.

"Ha ha, đáng đời, ai bảo tham rẻ đi mua cái thứ Điều hòa Ma lực hiệu lộn xộn linh tinh gì đó làm gì. Muốn mua Máy móc Ma thuật gia dụng thì đương nhiên phải chọn hiệu Tân Phi đầu tiên chứ."

"Ừ, lão John, ông cũng đừng do dự nữa, nhân lúc còn chưa tới lúc nóng nhất, mau đi mua đi. Không thì trễ nữa tôi thấy ông có muốn mua cũng chẳng tranh nổi đâu."

"À đúng rồi, tôi thấy trên báo nói, dạo này Thương hội Tân Phi đang làm chương trình khuyến mãi tiết kiệm năng lượng, chỉ cần đem Máy móc Ma thuật gia dụng hiệu Tân Phi cũ trước đây đi đổi, là được hưởng ưu đãi. Lão John ông đem hai chiếc Quạt Ma lực này đi, chắc cũng được hưởng chút ưu đãi đấy."

"Thật à?" Lão John liếc nhìn hai chiếc Quạt Ma lực đang vù vù thổi gió mát, trong lòng ít nhiều vẫn còn chút tiếc nuối.

Hai chiếc Quạt Ma lực hiệu Tân Phi này ông đã mua hơn ba năm rồi, suốt hơn ba năm qua chúng luôn đồng hành cùng ông, chưa từng có bất kỳ trục trặc nào, khiến ông từ lâu đã quen với sự hiện diện của chúng.

Nhưng nghĩ tới việc đổi sang Điều hòa Ma lực sẽ khiến quán rượu càng thêm mát mẻ dễ chịu, ông cũng đành phải ngậm ngùi từ bỏ.

Quán rượu nhỏ này ông đã kinh doanh bao nhiêu năm nay, tuy nhờ tiếp khách chân thành nhiệt tình mà buôn bán khá tốt, nhưng vẫn chưa bao giờ tính là phát tài.

Nếu không thì, ông hoàn toàn có thể trực tiếp mua thêm hai chiếc Điều hòa Ma lực về luôn.

Vừa nghĩ tới khoản chi phí cần bỏ ra để mua Điều hòa Ma lực, vừa tính toán trong lòng, lão John vừa đi tới bên bàn của tốp khách vừa mới bước vào.

"Mấy vị khách cần gì ạ?"

Ánh mắt lão John rơi lên mấy người này, dựa vào kinh nghiệm mở quán rượu nhiều năm, ông dễ dàng nhận ra, mấy vị khách này tuyệt đối không phải thường dân bình thường.

Tuy vừa từ bên ngoài bước vào, nhưng dù là trên người hay dưới chân họ đều không dính chút bụi đất nào, toàn thân trên dưới đều trông vô cùng sạch sẽ, có thể thấy họ luôn có phương tiện đi lại khá tốt.

Đây là một thị trấn nhỏ ở Công quốc Delac, cách biên giới Vương quốc Falke không xa, mấy vị khách này rõ ràng không phải người Công quốc Delac, vậy nên chắc hẳn tới từ Vương quốc Falke.

Vương quốc Falke hiện tại vẫn chưa thịnh hành xe hơi ma lực như Công quốc Delac, vậy nên phương tiện đi lại của họ, chắc hẳn chính là chiếc xe ngựa kiểu truyền thống đậu bên ngoài quán rượu, không thấy trang trí nhiều nhưng rõ ràng chất lượng rất tốt.

"Cứ mang vài món ăn nhẹ lên là được." Một thanh niên nam giới trong nhóm khách, tướng mạo bình thường, chừng ba mươi tuổi, phất tay, tùy ý nói. "Nếu có rượu ngon gì thì cũng mang một ít lên."

"Vâng, mấy vị chờ chút ạ."

Lão John trước tiên tới bếp dặn dò một tiếng, rồi lấy từ tủ lạnh ma lực phía sau quầy ra hai chai rượu mạch nha nồng độ thấp đã ướp lạnh sẵn, tiện thể vơ theo mấy cái ly mang tới.

"Ơ?" Ánh mắt mấy người rơi lên chai rượu mạch nha, phát hiện bên ngoài chai lại phảng phất từng luồng hơi lạnh buốt, thậm chí còn thấy được một lớp sương giá mỏng, đồng thời lộ vẻ ngạc nhiên.

"Này, chủ quán, không ngờ cửa hàng nhỏ chẳng có gì nổi bật của ông lại còn có cả hầm băng cơ đấy?" Một vị khách trung niên chừng bốn mươi tuổi không nhịn được tán thưởng.

Chưa đợi lão John trả lời, một gã đại hán vừa mới xúi lão John đi mua Điều hòa Ma lực đã quay người lại, bật ra một tiếng cười khẩy.

"Tôi nói mấy người từ đâu tới vậy? Ngay cả tủ lạnh ma lực cũng chẳng biết à? Thời buổi này còn cần dùng tới hầm băng nữa sao? Đúng là quá lạc hậu rồi. Các người nói có đúng không?"

Trong quán rượu lại vang lên một tràng cười ồ đầy vẻ chế giễu.

Gã thanh niên vừa gọi món khi nãy sắc mặt hơi biến đổi, đang định lên tiếng, lại bị vị khách trung niên bốn mươi tuổi vừa hỏi kia giơ tay ngăn lại.

Lại liếc nhìn chai rượu mạch nha vẫn đang tỏa hơi lạnh, vị khách trung niên hỏi lão John: "Chủ quán, có thể giải thích giúp cái tủ lạnh ma lực này dùng để làm gì không? Còn nữa, nghe trong lúc mấy người nói chuyện vừa rồi có nhắc tới Quạt Ma lực, Điều hòa Ma lực, vậy đó là thứ gì?"

"Ha ha, đúng là chẳng biết từ đâu tới cái loại nhà quê, cái gì cũng chẳng biết."

"Rocky, im miệng uống rượu của ông đi!" Không đợi mấy vị khách này nổi giận, lão John quay đầu lại mắng gã đại hán kia một câu thật dữ dằn, rồi quay người lại, lại chất đầy nụ cười lên mặt. "Vị khách này, những thứ đó mà muốn giải thích thì rất phiền phức, ngài xem, khách ở đây cũng không ít, tôi còn khá bận..."

Vị khách trung niên khẽ cười, đưa tay vào trong ngực áo, khi rút ra thì đã lấy ra hai đồng vàng, từ từ đặt lên mặt bàn.

Hai mắt lão John lập tức sáng lên, thấy vị khách trung niên gật đầu ra hiệu, liền cười tít mắt, tay phải quét nhẹ qua mặt bàn, hai đồng vàng lặng lẽ biến mất không dấu vết, rồi ông kéo một chiếc ghế ngồi xuống bên bàn, khẽ hắng giọng một tiếng, cất lời: "Cái tủ lạnh ma lực này, có thể dùng để bảo quản lạnh đồ ăn. Còn Quạt Ma lực thì, đây, ngay đây có hai chiếc..."

...

Lão John vừa kể, vị khách trung niên vừa hỏi thêm.

Kể liền tù tì nửa tiếng đồng hồ, lão John mới coi như giải thích xong xuôi công dụng và nguồn gốc của mấy món Máy móc Ma thuật gia dụng này.

Lúc đầu, vị khách trung niên tương đối hứng thú với bản thân mấy món Máy móc Ma thuật gia dụng này, nhưng hỏi tới sau, các câu hỏi bắt đầu tập trung vào Thương hội Tân Phi.

Biết được rằng hiện tại tất cả Máy móc Ma thuật gia dụng trên thị trường lại đều do một mình Thương hội Tân Phi nghiên cứu chế tạo ra, vị khách trung niên cùng mấy người bạn đồng hành bên cạnh đều tỏ ra vô cùng kinh ngạc.

"Nói vậy thì... Thương hội Tân Phi này quả thật lợi hại thật đấy." Vị khách trung niên không nhịn được tán thưởng. "Chỉ là một thương hội thôi, mà lại có thể nghiên cứu chế tạo ra nhiều sản phẩm mới lạ đến vậy. Thậm chí có thể nói chỉ dựa vào một mình thương hội này mà đã chống đỡ cả một ngành công nghiệp hoàn toàn mới, thật sự khiến người ta kinh ngạc quá."

"Đương nhiên rồi, Thương hội Tân Phi mà còn chưa tính là lợi hại thì cả đại lục này chẳng còn thương hội nào lợi hại nữa!"

Gã đại hán tên Rocky lại một lần nữa chen miệng vào.

Nhìn vẻ mặt đầy tự hào của hắn, cứ như thể khen ngợi Thương hội Tân Phi cũng giống như khen ngợi chính hắn vậy.

"Nếu không phải nhờ Thương hội Tân Phi, thì Công quốc Delac chúng tôi làm sao có thể trở nên tốt đẹp như bây giờ được? Tôi làm sao có thể tìm được công việc tốt như vậy chứ?"

Rocky vừa nói, vừa giơ cao ly rượu trong tay, làm động tác chúc rượu về hướng tây nam.

"Nào, cạn ly! Kính Thương hội Tân Phi lợi hại! Cảm ơn ngài đã ban cho tôi cuộc sống hoàn toàn mới!"

"Ồ!"

Điều khiến người ta kinh ngạc là, mấy gã đại hán cùng uống rượu bên cạnh Rocky, lại cũng đồng loạt giơ ly rượu lên, cùng nhau hô lớn theo.

Thấy tình cảnh này, các bạn đồng hành của vị khách trung niên đều kinh ngạc trợn tròn mắt.

Vị khách trung niên vẫn coi như bình tĩnh, nhưng rõ ràng cũng rất kinh ngạc, liếc nhìn Rocky cùng những người khác một cái, không nhịn được bật cười lắc đầu.

"Hừ, đúng là quá khoa trương thật. Này, chủ quán John, có thể cho tôi biết Thương hội Tân Phi đã mang lại công việc gì cho vị Rocky này không? Mà lại khiến hắn cảm kích Thương hội Tân Phi đến vậy?"

Lão John nhìn Rocky cùng những người khác rõ ràng đã say mèm, lắc đầu cảm khái, khẽ than: "Hắn đương nhiên phải cảm ơn Thương hội Tân Phi thật lòng chứ. Ba năm trước hắn còn là một gã tội nghiệp đến nuôi cả con trai mình cũng chẳng đủ ăn, giờ lại đã có thể kiếm được mười mấy thậm chí hai mươi đồng vàng một tháng, cộng thêm vợ hắn một tháng cũng kiếm được mười đồng vàng, cuộc sống cả nhà hoàn toàn khác trước rồi. Tất cả những điều này đều là do Thương hội Tân Phi mang lại cho hắn, ông nói xem hắn có nên cảm ơn Thương hội Tân Phi không?"

"Một tháng kiếm được mười mấy thậm chí hai mươi đồng vàng?" Lần này vị khách trung niên lộ ra vẻ kinh ngạc hoàn toàn không giấu nổi. "Hắn hẳn chỉ là một thường dân bình thường thôi chứ? Công việc gì lại có thể khiến hắn kiếm được nhiều tiền như vậy?"

"Này, cũng chẳng phải công việc gì đặc biệt cả, hắn chỉ là công nhân kỹ thuật trong một nhà máy liên doanh của Thương hội Tân Phi gần đây thôi. Công nhân kỹ thuật trong nhà máy đó lương thấp nhất cũng có mười mấy đồng vàng một tháng, tay nghề hắn lại là tốt nhất trong đó, nên đương nhiên kiếm được nhiều nhất." Lão John đáp.

"Công nhân kỹ thuật?" Thần sắc vị khách trung niên khẽ động, xách chai rượu mạch nha đã vì luồng khí nóng trong quán mà không còn lạnh buốt nữa, đi tới bên cạnh Rocky, rót đầy vào chiếc ly đã cạn của hắn.

Rocky nhìn hắn với vẻ mặt kinh ngạc, ợ một tiếng hơi rượu, hỏi: "Ông làm gì vậy?"

Vị khách trung niên khẽ cười: "Xin chào, tôi có thể nói chuyện với anh vài câu được không?"

Chương 770: Seymour Bướng Bỉnh

Nửa tiếng sau, mấy vị khách từ xa tới bước ra khỏi quán rượu nhỏ.

Người thanh niên hơn ba mươi tuổi phụ trách gọi món quay đầu liếc nhìn Rocky và đám người trong quán đã say mèm, khẽ cau mày, ghé sát vào vị khách trung niên đi đầu, hạ giọng nói: "Hầu tước đại nhân, trò chuyện với đám dân thường hạ đẳng chẳng có kiến thức gì thế này thật là phí thời gian. Tôi thấy chúng ta nên đi thẳng gặp Đại công tước Delac, hỏi thẳng ngài ấy những chuyện ngài quan tâm, chắc chắn sẽ dễ dàng hơn nhiều so với bây giờ."

Vị khách trung niên quay đầu liếc nhìn hắn, khẽ mỉm cười: "Không có kiến thức? Seymour thân mến, cậu quên vừa nãy mới bị người ta chê cười là đồ nhà quê rồi sao?"

Seymour sững người, rồi tức giận nói: "Xì! Một lũ hạ tiện, còn dám nói chúng ta là đồ nhà quê! Nếu đây là Đế quốc Malo của chúng ta, tôi lập tức bắt bọn chúng trả giá vì câu nói đó!"

Vị khách trung niên lắc đầu, thở dài: "Seymour, cha cậu để cậu theo tôi ra ngoài lần này là muốn cậu mở mang kiến thức, mài giũa tâm tính. Nếu cậu vẫn giữ thái độ này, tôi chỉ còn cách sai người đưa cậu về ngay lập tức."

Seymour lập tức sững sờ, mấp máy môi như muốn phản bác, nhưng cuối cùng vẫn ủ rũ cúi đầu.

"Vâng, Hầu tước đại nhân, ngài dạy bảo đúng, tôi biết sai rồi."

Vị khách trung niên quay đầu nhìn lại quán rượu nhỏ vừa bước ra, hơi nheo mắt, thở dài một tiếng đầy cảm khái.

"Họ là dân thường không sai, nhưng nếu nói tới chuyện không có kiến thức, thì ít nhất về mặt Máy móc Ma thuật, chúng ta còn kém xa họ đấy. Nếu không phải lần này tình cờ biết được thứ gọi là Máy móc Ma thuật ở Vương quốc Falke, e rằng đến giờ chúng ta vẫn còn hoàn toàn mù tịt về nó. Mà càng biết nhiều về những thứ này, tôi càng thấy kinh ngạc. Món công cụ ma thuật thần kỳ như vậy, sao trước đây chưa từng có ai nghĩ ra chứ?"

"Cũng không phải là không có đâu. Thật ra trước đây cũng có rất nhiều pháp sư nghiên cứu công cụ ma thuật, chỉ có điều những pháp sư đó chủ yếu nghiên cứu ra để làm vũ khí. Còn Thương hội Tân Phi này lại chủ yếu nghiên cứu ra để phục vụ sinh hoạt thường ngày của con người." Seymour nói.

"Đây chính là chỗ tài giỏi của Thương hội Tân Phi này." Vị khách trung niên khen ngợi. "Các pháp sư khác không nghĩ ra, riêng Thương hội Tân Phi này lại nghĩ ra được. Cho nên bây giờ Thương hội Tân Phi mới có thể đại thành công như vậy, trở thành thương hội kiếm tiền nhất cũng có ảnh hưởng nhất trong số các nước nhỏ xung quanh đây. Hơn nữa vừa nãy nghe Rocky nói, tất cả sản phẩm của Thương hội Tân Phi này hình như đều xuất phát từ ý tưởng của chính vị hội trưởng của họ. Nếu quả thật là như vậy, thì vị hội trưởng tên Hứa Dịch của họ quả thật là một người cực kỳ xuất sắc."

Seymour ngạc nhiên nhìn vị khách trung niên một cái.

Hắn thừa hiểu, vị Hầu tước đại nhân này tuy xưa nay bình dị dễ gần, cho dù đối xử với dân thường cũng rất ôn hòa thân thiện, nhưng thực ra trong lòng vô cùng kiêu ngạo, hiếm khi khen ngợi người khác nhiều lời.

Vậy mà bây giờ ông lại dành đánh giá cao như vậy cho một vị hội trưởng Thương hội Tân Phi mà ông còn chưa từng gặp mặt, quả thật vô cùng hiếm thấy.

Suy nghĩ một lát, Seymour nói: "Tôi lại thấy Thương hội Tân Phi này cũng chẳng lợi hại đến đâu. Mấy năm nay bọn họ nổi đình nổi đám ở mấy nước nhỏ xung quanh đây, đó là vì không có pháp sư mạnh nào khác coi trọng cái gọi là Máy móc Ma thuật này, mới để bọn họ độc chiếm thị trường thôi. Nhưng đợi đến khi các pháp sư mạnh khác để ý tới, tôi nghĩ sẽ chẳng còn phần của bọn họ nữa."

"Ngu ngốc!" Vị khách trung niên chẳng nể nang gì quát Seymour một câu. "Chẳng lẽ qua những gì thấy nghe mấy ngày nay, cậu vẫn chưa nhận ra sao? Máy móc Ma thuật mà Thương hội Tân Phi này sản xuất ra ẩn chứa lợi ích lớn đến mức nào? Trước món lợi khổng lồ như vậy, có pháp sư nào lại thờ ơ không động lòng? Mà cho đến giờ, ngoài Thương hội Tân Phi ra, vẫn chưa có thương hội máy móc ma thuật nào khác đủ sức sánh ngang với họ xuất hiện, cậu tưởng chuyện đó đơn giản vậy sao?"

"Hừ, chỉ trong mấy nước nhỏ này thì có pháp sư mạnh nào cho ra hồn? Nếu như các vị Ma đạo sư thực sự mạnh mẽ trong Đế quốc Malo chúng ta cũng chịu bỏ công nghiên cứu mấy thứ này, thì chắc chắn dễ dàng đánh sập hoàn toàn cái Thương hội Tân Phi gì đó." Seymour vẫn còn có phần không phục.

Vị khách trung niên liếc hắn một cái, không tiếp tục quát mắng nữa.

Seymour năm nay tuy đã ba mươi ba tuổi, nhưng vì luôn được mẹ bảo bọc, tâm trí chưa đủ trưởng thành, có chút tính cách trẻ con không chịu thua kém cũng chẳng có gì lạ.

Lần này đưa hắn ra ngoài, cũng coi như một cách rèn giũa cho hắn.

Còn về việc Seymour nói "dễ dàng đánh bại Thương hội Tân Phi"...

Hầu tước Dayolun Southgate, người đã thu thập được vô số tin đồn về Thương hội Tân Phi suốt mấy ngày qua trên đường, tuyệt đối không nghĩ như vậy.

Có lẽ vì tầm ảnh hưởng hiện tại của Thương hội Tân Phi chỉ giới hạn trong mấy nước nhỏ ở góc tây nam đại lục, nên chưa thể sánh ngang với các thương hội siêu hạng nhất như Thương hội Chimera của Đế quốc Kendra hay Thương hội Lạc Nhật của Đế quốc Malo, nhưng một thương hội có thể từ không mà thành có, chỉ trong chưa đầy bảy năm đã phát triển tới quy mô như vậy, thì tuyệt đối không thể xem thường.

Hơn nữa Thương hội Tân Phi lại khác hẳn bất kỳ thương hội truyền thống nào trên lục địa Saiens, thứ họ kinh doanh lại chính là pháp khí ma thuật vốn trước đây bị coi là lãnh địa riêng của giới pháp sư.

Không những vậy, Thương hội Tân Phi còn cực kỳ đột phá khi biến những pháp khí ma thuật đó thành thứ mà bất kỳ người bình thường nào cũng có thể dễ dàng sử dụng, chẳng khác nào biến ma thuật vốn cao quý, huyền bí, người thường căn bản không thể chạm tới, thành một thứ hết sức bình thường.

Chỉ riêng điểm này thôi, đã đi ngược lại quan niệm chung của tất cả pháp sư trên đại lục này.

Sau khi vừa đích thân trải nghiệm sự tiện lợi mà tủ lạnh ma lực và quạt ma lực mang lại trong quán rượu nhỏ, Hầu tước Southgate buộc phải thừa nhận, Thương hội Tân Phi đã làm những pháp khí ma thuật này hoàn thiện tới mức vô cùng.

Hai món Máy móc Ma thuật gia dụng mà ông chủ quán rượu nhắc tới này không chỉ chức năng xuất sắc mà thao tác cũng vô cùng đơn giản.

Người bình thường mù tịt về ma thuật, nhưng để vận hành hai món Máy móc Ma thuật gia dụng này căn bản không cần hiểu biết gì về ma thuật, chỉ cần biết cách thao tác nhất định, nhấn đúng nút tương ứng là có thể tùy ý sử dụng.

Vừa nãy Hầu tước Southgate vì tò mò, thử làm theo cách ông chủ quán rượu chỉ để vận hành quạt ma lực, phát hiện thao tác quả thực đơn giản khác thường, cho dù là trẻ con cũng có thể dễ dàng điều khiển.

Không thể không nói, việc Thương hội Tân Phi có thể thể hiện thứ ma thuật huyền bí một cách đơn giản như vậy, quả thực là một chuyện vô cùng đáng nể.

"Hầu tước đại nhân, tiếp theo chúng ta đi đâu ạ?" Người xà ích đã đánh xe ngựa tới hỏi Hầu tước Southgate.

Hầu tước Southgate trầm ngâm một lát, chỉ tay ra ngoài thị trấn: "Đi xem nhà máy liên doanh của Thương hội Tân Phi ở ngoài thị trấn kia."

Seymour bên cạnh cau mày, rất muốn nói đừng lãng phí thời gian nữa, nhưng rốt cuộc vẫn không dám nói ra.

Hai người vừa định lên xe ngựa, bỗng nghe phía sau vang lên một tràng tiếng gầm rú kỳ lạ.

Hai người sững sờ quay đầu lại, liền thấy một thứ toàn thân đen bóng, phản chiếu ánh sáng đen bóng loáng, lấp lánh dưới nắng hè, tựa như một con quái thú, đang phóng như bay từ xa tới.

Chỉ trong nháy mắt, con quái thú trông như được rèn bằng thép này đã như một cơn lốc lao tới bên cạnh hai người, rồi lại cuốn theo một luồng gió xoáy mãnh liệt vụt qua trước mặt hai người, chớp mắt đã biến mất ở đầu bên kia con đường.

"Mẹ kiếp! Thằng nhóc con Tử tước Landury lại phóng xe trong thị trấn, đây là lần thứ mấy rồi không biết!"

"Đù mẹ, lần trước thằng này suýt tông phải người, giờ còn dám làm vậy, để lần sau Quận chúa đại nhân tới đây xem tao có tố cáo nó một trận cho biết tay không!"

"Chẳng qua mới mua được một chiếc xe hơi ma lực thôi mà, ngông cuồng cái gì. Đợi ông đây phát tài ngày nào đó, cũng đi mua một chiếc, rồi ngày ngày ép nó lại mà chạy, xem nó còn dám ngông cuồng không!"

...

Phía sau vang lên một tràng tiếng chửi bới, hóa ra là một tốp khách vừa bước ra khỏi quán rượu, vừa hay nhìn thấy con quái thú kia phóng vụt qua.

Hầu tước Southgate trong lòng chợt động, quay đầu hỏi: "Đây chính là xe ô tô ma lực?"

"Hả? À, đúng vậy, đây là xe ô tô ma lực." Đám người trong quán rượu vẫn còn ấn tượng sâu sắc với Hầu tước Southgate vừa hỏi han cả buổi lại còn chi tiêu rộng rãi, nghe hỏi liền lập tức đáp. Rồi lại thấy không đúng, bổ sung thêm: "Không đúng, không đúng, cái này gọi là xe hơi ma lực, tuy cũng là một loại xe ô tô ma lực, nhưng xe ô tô ma lực có rất nhiều loại, ngoài xe hơi ma lực ra còn có xe tải ma lực chở hàng và xe khách ma lực lớn hơn nữa."

"Ồ..." Hầu tước Southgate khẽ gật đầu, trong lòng muốn hỏi thêm cho rõ, nhưng nghĩ đây không phải thời điểm thích hợp để hỏi tiếp, bèn từ bỏ ý định đó.

Đợi mấy vị khách kia rời đi, Hầu tước Southgate cúi đầu nhìn lại, phát hiện trên người vì chiếc xe hơi ma lực vừa phóng qua mà dính không ít bụi bặm, không khỏi cau mày.

"Thằng nhóc Seymour này vốn có chút bệnh sạch sẽ, phen này e là lại không hài lòng cho xem."

Hầu tước Southgate quay đầu nhìn sang Seymour, nhưng lại không nghe thấy tiếng hắn càu nhàu chửi bới, trái lại hắn đứng bất động, chằm chằm nhìn về hướng chiếc xe hơi ma lực vừa rồi đã đi xa, trông như bị mê hoặc.

"Chẳng lẽ bị hoảng sợ rồi?" Hầu tước Southgate có chút lo lắng bước tới trước mặt Seymour, nhìn Seymour mặt mày ngây dại, giơ tay khua khua trước mặt hắn. "Này, Seymour, cậu không sao chứ?"

Ánh mắt Seymour đang nhìn đăm đăm về phía xa dần dần trở lại, tiêu cự đôi mắt từ từ khôi phục bình thường.

"Hả? À... tôi không sao, không sao..."

"Vậy cậu thế này là..." Hầu tước Southgate khó hiểu nhìn hắn.

Seymour chớp chớp mắt, trên mặt bỗng lộ ra vẻ cực kỳ hưng phấn, chỉ về hướng chiếc xe hơi ma lực vừa biến mất, lớn tiếng gọi: "Chú Dayolun, chú thấy chưa? Thấy chưa?"

Hầu tước Southgate càng thêm kỳ lạ.

Thằng nhóc này bị kích thích dữ vậy sao? Đến mức quên cả lời dặn dò của cha hắn trước khi lên đường, đổi luôn cách xưng hô với mình.

"Thấy cái gì?"

"Thấy cái... cái đó..."

"Xe hơi ma lực?"

"Đúng vậy, chú thấy chiếc xe hơi ma lực đó chưa? Ngầu quá đi! Đẹp quá đi! Cháu chưa bao giờ nghĩ rằng trên đời này lại có con ngựa chạy nhanh như vậy... không, đây không phải xe ngựa, dù sao cũng là một chiếc xe! Cháu chưa bao giờ nghĩ một chiếc xe lại có thể chạy nhanh đến thế! Cháu không cần biết, chú Dayolun, cháu nhất định phải sắm cho mình một chiếc!"

Nhìn Seymour rõ ràng đang hưng phấn quá độ, Hầu tước Southgate bắt đầu thấy hơi đau đầu.

Gã này từ nhỏ được mẹ nuông chiều đến mức chẳng ra thể thống gì, một khi đã bướng bỉnh lên thì hoàn toàn bất chấp tất cả.

Nếu là trong tình huống bình thường, Hầu tước Southgate hoàn toàn có thể ra oai quát mắng hắn một trận, nhưng lúc này nghe được yêu cầu của Seymour, trong lòng Hầu tước Southgate lại chợt động, nghĩ ra một ý hay.

"Được thôi." Hầu tước Southgate cười tủm tỉm vỗ vỗ vai Seymour, vẻ mặt hiền hòa nói: "Đã muốn thì đơn giản thôi, chúng ta đi mua ngay một chiếc là được."

Chương 771: Tân Thành Feloise

Nói một cách nghiêm túc, Công quốc Delac là một công quốc nên vốn không có khái niệm "vương đô".

Nhưng vì là nơi đặt phủ Đại công tước, thành Feloise tự nhiên được coi là trung tâm chính trị và kinh tế của Công quốc Delac.

Công quốc Delac vốn không tính là lớn, thành Feloise trước đây tự nhiên cũng chẳng lớn được là bao.

Đừng nói tới chuyện so sánh với vương đô Anweimar của Vương quốc Lanpari, nó thậm chí còn nhỏ hơn thành Bontar trước đây một khoanh, có thể coi là một thành nhỏ không có gì nổi bật, đâu đâu trên lục địa Saiens cũng thấy.

Vì vậy khi Hầu tước Southgate và Seymour từ xa nhìn thấy tường thành của thành Feloise, không tránh khỏi lộ ra vẻ thất vọng.

Suốt dọc đường trong Công quốc Delac, họ đã chứng kiến không ít thứ mới lạ, có thể nói là mở mang tầm mắt, cũng khiến họ vô cùng mong đợi thành Feloise — nghe đồn là thành phố phát triển nhất toàn Công quốc Delac, nhưng không ngờ tận mắt nhìn thấy lại chỉ có bộ dạng như vậy, quả thực khiến người ta thất vọng tràn trề.

Thế nhưng chiếc xe hơi ma lực chở hai người lại không lao thẳng về phía bức tường thành đằng xa, mà rõ ràng vòng qua một vòng, dường như định đi vòng qua thẳng thành phố này.

Seymour sững lại, hỏi người tài xế mà họ thuê cùng lúc thuê chiếc xe hơi ma lực này: "Này, anh định chở chúng tôi đi đâu vậy?"

Người tài xế qua gương chiếu hậu liếc hắn một cái, cười đáp: "Vị khách này, ngài không phải tới đây để mua xe hơi ma lực sao? Khu thành cũ không bán đâu ạ. Điểm bán đặc biệt của Thương hội Tân Phi được đặt ở khu thành mới, tôi sẽ đưa quý khách tới đó ngay đây."

"Khu thành mới?" Seymour lẩm bẩm, nhìn về phía Hầu tước Southgate.

Hầu tước Southgate khẽ gật đầu, ra hiệu hắn cứ bình tĩnh chờ xem.

Seymour không hỏi thêm nữa, lại ngả lưng ngồi tựa vào ghế.

Cảm nhận sự êm ái mềm mại mà lưng ghế sau mang lại, Seymour không kìm được buông ra một tiếng rên khoan khoái vô cùng thỏa mãn.

Nếu nói lần đầu tiên tại thị trấn biên giới đó thấy chiếc xe hơi ma lực phóng vụt qua, hắn hoàn toàn bị tốc độ kinh người của chiếc xe hơi ma lực làm rung động, thì bây giờ sau khi thuê chiếc xe hơi ma lực này, ngồi suốt cả chặng đường, đích thân trải nghiệm, trong lòng hắn lại càng thêm ngập tràn sự thán phục đối với xe hơi ma lực.

Cho dù không nói tới chuyện tốc độ nhanh hơn xe ngựa truyền thống vô số lần, chỉ riêng độ thoải mái khi ngồi bên trong, xe hơi ma lực cũng đã bỏ xa mọi loại xe ngựa truyền thống.

Khi còn ở Đế quốc Malo, hắn từng ngồi qua chiếc xe ngựa siêu sang của nhà Đại công tước Baydi, tuy nội thất và chất liệu bên trong chiếc xe ngựa đó đều cực kỳ quý giá, bên trong còn trải thảm len mềm mại nhất, nhưng nếu chỉ luận về độ thoải mái, vẫn không sánh bằng ngồi chiếc xe hơi ma lực này.

Đương nhiên, sở dĩ chiếc xe hơi ma lực này có thể mang lại cho hắn cảm giác thoải mái như đang ngồi trên ghế sofa nhà mình, phần lớn phải nhờ vào con đường phẳng lì khác thường mà họ đang chạy trên đó.

Đây là lần đầu tiên Seymour thấy con đường bằng phẳng đến vậy, xe hơi ma lực chạy trên đó gần như hoàn toàn không cảm nhận được chút xóc nảy nào.

Điều này hoàn toàn khác hẳn cảm giác ngồi xe ngựa chạy trên những con đường đất đá gồ ghề lồi lõm ở Đế quốc Malo, đến mức trên đường đi, Seymour và Hầu tước Southgate thậm chí vì quá thoải mái mà ngủ thiếp đi một lúc.

Sau khi đích thân trải qua hành trình như vậy, trong lòng Seymour thầm hạ quyết tâm.

Xe hơi ma lực đương nhiên phải mua, nhưng tương ứng, e rằng sau khi về nước cũng phải xây vài con đường giống hệt như vậy trong Đế quốc mới được.

Nếu không, cho dù là xe hơi ma lực, chạy trên những con đường đất đá gồ ghề kia cũng chẳng thoải mái được là bao.

Chiếc xe hơi ma lực chở hai người giữ tốc độ khoảng năm mươi km/h, chẳng mấy chốc đã chạy vòng qua khu thành cũ được tường thành bao quanh trên con đường bên ngoài thành Feloise.

Hầu tước Southgate và Seymour qua khung cửa xe phóng tầm mắt về phía trước, không kìm được cùng hít sâu một hơi.

Hiện ra trước mặt hai người là một quần thể kiến trúc dường như nhìn không thấy điểm cuối.

Trong số những công trình này có cả những căn nhà gỗ thấp bé kiểu truyền thống trên lục địa Saiens, nhưng nhiều hơn cả là các tòa nhà gạch đá cao tầng ít nhất cũng phải hơn chục mét.

Ở nơi nổi bật nhất phía xa, còn sừng sững ba tòa cao ốc chọc trời ít nhất cũng phải mấy chục mét, trông vô cùng hoành tráng.

Còn giữa quần thể kiến trúc này là những con đường thẳng tắp, rộng rãi, bằng phẳng đan xen ngang dọc, chia khu thành mới rộng lớn này thành từng mảng khu vực gọn gàng ngay ngắn.

Hai bên đường, cứ cách một đoạn lại dựng một cây cột sắt cao vút, đỉnh mỗi cây cột treo một chiếc đèn ma pháp kiểu dáng đẹp mắt.

Những chiếc đèn ma pháp này trước đây họ cũng từng thấy qua, hẳn cũng là do bàn tay Thương hội Tân Phi làm ra.

Seymour tò mò hỏi thăm người tài xế phía trước, mới biết đây chính là thứ gọi là "đèn đường", mỗi khi trời tối ánh sáng nhạt dần liền tự động sáng lên, chiếu sáng cả con đường.

Nghe lời giải thích của người tài xế, cả Hầu tước Southgate và Seymour đều không khỏi thầm tán thưởng trong lòng.

Thành Feloise này không nói tới những thứ khác, chỉ riêng việc lắp đặt đèn đường này thôi cũng đã vượt qua tất cả những thành phố khác trên đại lục này.

"Ha ha, mấy vị thấy ít quá rồi." Ai ngờ người tài xế nghe hai người tán thưởng lại cười lớn, lắc đầu phủ nhận suy nghĩ của họ. "Nói cho mấy vị biết nhé, cái món đèn đường này ban đầu chính là nổi lên từ thành Bontar của Vương quốc Lanpari, sau đó các thành phố khác mới học theo. Thành Feloise chúng tôi xây cái thứ này đã coi là khá muộn rồi đấy."

"Thành Bontar là nơi đầu tiên dùng loại đèn đường này, là vì lý do Thương hội Tân Phi sao?" Seymour truy hỏi.

Suốt dọc đường họ đã dò hỏi rất nhiều tin đồn về Thương hội Tân Phi, nên biết rất rõ Thương hội Tân Phi ban đầu khởi nghiệp từ thành Bontar của Vương quốc Lanpari.

"Ừm, cái món này vốn là do Hội trưởng Hứa của Thương hội Tân Phi đề xuất ra, nên thành Bontar mới thực hiện đầu tiên. Sau đó mọi người thấy thứ này quả thực rất hữu dụng, thế là học theo hết."

"Xem ra... Thương hội Tân Phi này chỉ dựa vào mấy chiếc đèn ma pháp và đèn đường đơn giản thôi mà đã thay đổi diện mạo của biết bao thành phố rồi." Hầu tước Southgate cảm thán một câu, rồi ánh mắt dừng lại trên ba tòa nhà cao chọc trời đằng xa kia, hỏi: "Vậy ba tòa nhà cao ngất ngưởng này là chuyện gì vậy? Chẳng lẽ cũng do Thương hội Tân Phi xây lên? Công quốc Delac trước đây chắc chắn không xây nổi những tòa nhà cao thế này chứ?"

"Ba tòa nhà đó à? Không không không, Thương hội Tân Phi chỉ chuyên chế tạo Máy móc Ma thuật thôi, ba tòa nhà này không phải do họ xây, mà là Thương hội Amli giúp xây lên. Nhưng nếu nói có liên quan tới Thương hội Tân Phi thì cũng không sai, dù sao vật liệu quan trọng nhất để xây ba tòa nhà này như xi măng, thép cốt, cùng với cả đống Máy móc Ma thuật công trình đều do Thương hội Tân Phi cung cấp."

"Xi măng? Thép cốt? Máy móc Ma thuật công trình?" Hầu tước Southgate và Seymour đều lần đầu nghe những danh từ này, không khỏi ngẩn ra.

Hầu tước Southgate lại ngắm nghía ba tòa cao ốc đó, trong lòng không khỏi kinh ngạc.

Thương hội Tân Phi này quả thực đáng để người ta tìm hiểu, mỗi khi ông tưởng rằng bản thân đã khá hiểu về Thương hội Tân Phi, thì lại luôn có thêm thứ mới xuất hiện khiến ông nhận ra mình đã sai lầm.

Hầu tước Southgate bỗng thấy, quyết định lần này của mình — vì tận mắt thấy Máy móc Ma thuật kỳ lạ ở Vương quốc Falke mà nổi hứng chạy tới Công quốc Delac điều tra — quả thực là đúng đắn không gì bằng.

Nếu có thể tìm hiểu rõ ràng đôi chút gốc gác của Thương hội Tân Phi này, thì chuyến đi này quả thực thu hoạch vô cùng phong phú.

"Được rồi, tới nơi rồi."

Chiếc xe hơi ma lực đột nhiên giảm tốc nhẹ, rồi từ từ chậm lại, cuối cùng dừng hẳn.

Hầu tước Southgate và Seymour quay đầu nhìn ra ngoài xe, phát hiện họ đã tới khoảng đất trống trước một tòa kiến trúc chiếm diện tích cực kỳ rộng lớn.

Qua khung cửa xe có thể thấy, trên cổng chính tòa kiến trúc này treo một tấm biển lớn, trên đó viết mấy chữ to "Trung tâm Dịch vụ Sản phẩm Tân Phi".

"Ơ, chúng ta là tới mua xe hơi ma lực mà, chạy tới đây làm gì?" Seymour không nhịn được lên tiếng.

"Đúng vậy, đây chính là nơi bán xe hơi ma lực." Người tài xế cười mở cửa xe cho hai người.

Hầu tước Southgate và Seymour xuống xe, ngay sau đó lại có thêm hai chiếc xe hơi ma lực khác đỗ lại bên cạnh, đám tùy tùng mà Hầu tước Southgate mang theo trong chuyến đi này từ trên những chiếc xe hơi ma lực đó bước xuống.

Vốn dĩ họ ngồi hai chiếc xe ngựa truyền thống đi suốt một mạch từ Vương quốc Falke tới đây, nhưng vì ở thị trấn biên giới tận mắt chứng kiến xe hơi ma lực, đồng thời vừa hay dò được ở thị trấn biên giới có một thương hội chuyên cho thuê xe hơi ma lực, bèn dứt khoát bỏ lại xe ngựa ở thị trấn, trực tiếp thuê ba chiếc xe hơi ma lực, cùng với tài xế đi thuê, đi suốt một mạch tới đây.

Không thể không nói, quyết định này không chỉ khiến họ thoải mái hơn nhiều trên đường đi, mà còn giúp họ tiết kiệm rất nhiều thời gian.

Thị trấn biên giới đó cách thành Feloise những hơn trăm km, nếu ngồi xe ngựa thì ít nhất cũng phải mất nửa ngày mới tới nơi.

Vậy mà sau khi đổi sang xe hơi ma lực, chỉ mất vỏn vẹn hai tiếng đồng hồ mà thôi.

Hầu tước Southgate nhìn ngắm xung quanh tòa kiến trúc khổng lồ chiếm trọn cả vạn mét vuông đất trước mặt, gật đầu: "Vào xem thử đi."

Cả đoàn người đi về phía cổng chính, cánh cửa kính trong suốt sáng bóng được mở ra, một cô gái trẻ đẹp bước ra đón.

Ánh mắt mọi người dừng lại trên vị tiểu thư lễ tân này, lại một phen sững sờ.

"Đây... đây là Người thú?"

Seymour ngạc nhiên nhìn hai chiếc tai thỏ lông mao xù trên đầu vị tiểu thư lễ tân, không kìm được muốn giơ tay ra sờ thử xem có phải thật hay không, nhưng bị Hầu tước Southgate tát cho một cái vào tay.

"Chú ý hành động của mình, Seymour." Hầu tước Southgate trách hắn một câu, rồi hướng về phía tiểu thư lễ tân nở một nụ cười xin lỗi: "Vô cùng xin lỗi, vị tiểu thư Người thú xinh đẹp này, để cô bị hoảng sợ rồi."

Vị tiểu thư lễ tân Người thú thật ra quả thực có hơi bị hành động của Seymour dọa cho một phen, nhưng lúc này thấy vị nam trung niên khí chất cao quý trước mặt, vừa nhìn đã biết tuyệt đối không phải người thường, đang chân thành xin lỗi mình, liền lập tức quên chuyện đó, vội vàng xua tay nói: "Không sao, không sao đâu ạ. Đây... ừm... mấy vị khách, xin hỏi tôi có thể giúp gì cho quý vị ạ?"